[
  {
    "text": [
      "в",
      "апреле",
      "2007",
      "года",
      "иихф",
      "объявила",
      ",",
      "что",
      "кубок",
      "европейских",
      "чемпионов",
      "заменит",
      "хоккейная",
      "лига",
      "чемпионов",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "в",
      "1930",
      "х",
      "годах",
      "начальная",
      "школа",
      "преобразована",
      "в",
      "7",
      "летнюю",
      "(",
      "в",
      "1935",
      "году",
      "177",
      "учеников",
      ")",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "обладателем",
      "кубка",
      "в",
      "14",
      "й",
      "раз",
      "стала",
      "мюнхен",
      "бавария",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "B-GRP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "в",
      "воспоминаниях",
      "герой",
      "деппа",
      ",",
      "проходя",
      "по",
      "залу",
      "клуба",
      "«",
      "матрица",
      "»",
      "во",
      "время",
      "выступления",
      "jefferson",
      "airplane",
      ",",
      "видит",
      "человека",
      "за",
      "столом",
      "и",
      "произносит",
      "«",
      "это",
      "был",
      "я",
      "…"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "в",
      "2018",
      "году",
      "роберт",
      "выступал",
      "за",
      "фарм",
      "клубы",
      "уровня",
      "а",
      "лиги",
      ",",
      "а",
      "по",
      "ходу",
      "чемпионата",
      "2019",
      "года",
      "продвинулся",
      "до",
      "ааа",
      "лиги",
      ",",
      "где",
      "играл",
      "за",
      "«",
      "шарлотт",
      "найтс",
      "»",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "с",
      "1971",
      "по",
      "1989",
      "год",
      "деятельность",
      "электроноргтехники",
      "контролировалась",
      "министерством",
      "внешней",
      "торговли",
      "ссср",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "с",
      "30",
      "июня",
      "2010",
      "по",
      "10",
      "мая",
      "2011",
      "года",
      "ректор",
      "национальной",
      "академии",
      "обороны",
      "латвии",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "сезон",
      "начался",
      "с",
      "матча",
      "с",
      "недавно",
      "переименованным",
      "клубом",
      "«",
      "мельбурн",
      "сити",
      "»",
      "с",
      "давидом",
      "вильей",
      "во",
      "главе",
      "атаки",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "было",
      "показано",
      "две",
      "первых",
      "серии",
      ",",
      "а",
      "затем",
      "прошло",
      "обсуждение",
      "проекта",
      "с",
      "режиссёром",
      "кареном",
      "оганесяном",
      "и",
      "продюсером",
      "марией",
      "шухниной",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "людвиг",
      "фридрих",
      "вильгельм",
      "гофман",
      "(",
      "1806",
      "—",
      "1873",
      ")",
      "—",
      "немецкий",
      "протестантский",
      "богослов",
      "и",
      "проповедник",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "обычно",
      "к",
      "смерти",
      "на",
      "кресте",
      "приговаривали",
      "разбойников",
      ";",
      "многие",
      "ранние",
      "христиане",
      ",",
      "подвергавшиеся",
      "гонениям",
      ",",
      "начиная",
      "с",
      "времён",
      "императора",
      "нерон",
      ",",
      "также",
      "были",
      "казнены",
      "таким",
      "образом",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "«",
      "ночь",
      "пе́ред",
      "рождество́м",
      "»",
      "—",
      "опера",
      "в",
      "четырёх",
      "действиях",
      "и",
      "девяти",
      "картинах",
      "николая",
      "римского-корсакова",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "сличенко,",
      "николай",
      "алексеевич",
      "(",
      "р",
      ".",
      "1934",
      ")",
      ",",
      "актёр",
      "театра",
      "и",
      "кино"
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "оригинальная",
      "версия",
      "рида",
      "была",
      "включена",
      "в",
      "альбом",
      "саундтрек",
      "к",
      "фильму",
      "«",
      "кальмар",
      "и",
      "кит",
      "»",
      "режиссёра",
      "ноа",
      "баумбаха",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "в",
      "следующем",
      "году",
      "она",
      "снялась",
      "с",
      "куин",
      "латифа",
      ",",
      "мо’ник",
      "и",
      "ханди",
      "александер",
      "в",
      "фильме",
      "hbo",
      "«",
      "бесси",
      "»",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "по",
      "мнению",
      "орозия",
      ",",
      "тит",
      "был",
      "убит",
      "ромулом",
      "вскоре",
      "после",
      "того",
      ",",
      "как",
      "предложил",
      "ему",
      "царствовать",
      "совместно",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "кизеветтер,",
      "александр",
      "александрович",
      "(",
      "1866",
      "—",
      "1933",
      ")",
      "—",
      "русский",
      "историк",
      ",",
      "публицист",
      ",",
      "политический",
      "деятель",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "в",
      "этот",
      "период",
      "в",
      "трудах",
      "валлиса",
      "ньютон",
      "открыл",
      "для",
      "себя",
      "метод",
      "бесконечных",
      "рядов",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "марк",
      "ланеган",
      ",",
      "давний",
      "приятель",
      "кобейна",
      ",",
      "признался",
      "в",
      "интервью",
      "«",
      "rolling",
      "stone",
      "»",
      ":",
      "«",
      "я",
      "никогда",
      "не",
      "предполагал",
      ",",
      "что",
      "он",
      "покончит",
      "с",
      "собой",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "лучшая",
      "мужская",
      "роль",
      ":",
      "колин",
      "фёрт",
      "—",
      "«",
      "король",
      "говорит!",
      "»"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "существовало",
      "несколько",
      "ранних",
      "версий",
      "«",
      "rumble",
      "»",
      "(",
      "первая",
      "из",
      "которых",
      "называлась",
      "«",
      "oddball",
      "»",
      ",",
      "а",
      "другая",
      "под",
      "названием",
      "«",
      "ramble",
      "»",
      "позже",
      "была",
      "выпущена",
      "на",
      "компиляции",
      "«",
      "rumble",
      "!"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "также",
      "известна",
      "по",
      "роли",
      "лилы",
      "дюфресни",
      "в",
      "телесериале",
      "hbo",
      "«",
      "развод",
      "»",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "но",
      "на",
      "следующем",
      "альбома",
      "the",
      "sin",
      "and",
      "the",
      "sentence",
      "он",
      "вновь",
      "использует",
      "экстрим",
      "вокал",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "—",
      "агент",
      "национальной",
      "безопасности",
      "5",
      "(",
      "серия",
      "№",
      "59",
      "60",
      ")",
      "—",
      "митя",
      ",",
      "охранник"
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "tenchi",
      "muyo!",
      "—",
      "кацухито",
      "масаки",
      "/",
      "нобуюки",
      "масаки"
    ],
    "label": [
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "награждён",
      "медаль",
      "за",
      "развитие",
      "информационных",
      "систем",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "по",
      "сути",
      ",",
      "кололак",
      "—",
      "суп",
      "с",
      "фрикадельками",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "I-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "выйдя",
      "из",
      "своего",
      "автомобиля",
      "он",
      "был",
      "сбит",
      "грузовиком",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "применяли",
      "её",
      "и",
      "как",
      "домашнее",
      "косметическое",
      "средство",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "хотя",
      "капри",
      "не",
      "была",
      "официально",
      "сменена",
      ",",
      "однако",
      ",",
      "фактически",
      "сменой",
      "стала",
      "ford",
      "probe",
      "второго",
      "поколения",
      ",",
      "появившаяся",
      "на",
      "европейском",
      "рынке",
      "в",
      "1992",
      "году",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "за",
      "это",
      "время",
      "«",
      "duke",
      "nukem",
      "forever",
      "»",
      "неоднократно",
      "дополнялась",
      "и",
      "переделывалась",
      ",",
      "став",
      "ярким",
      "примером",
      "vaporware",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "eye",
      "fi",
      "предлагает",
      "одноимённую",
      "программу",
      "для",
      "iphone",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "бобы",
      "длиной",
      "5",
      "мм",
      ",",
      "с",
      "прямой",
      "спинкой",
      "и",
      "точечными",
      "железками",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "в",
      "селе",
      "действует",
      "мебель",
      "производство",
      ",",
      "организованное",
      "предпринимателем",
      "сивцевым",
      "евгением",
      "сидоровичем",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "военные",
      "потребности",
      "княжеских",
      "дружин",
      "постепенно",
      "стимулировали",
      "распространение",
      "производства",
      "парус",
      "полотна",
      ",",
      "шатров",
      ",",
      "теплой",
      "шерстяного",
      "одежды",
      "и",
      "т",
      ".",
      "п",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "в",
      "марте",
      "2015",
      "года",
      "было",
      "объявлено",
      "что",
      "«",
      "киборг",
      "»",
      "подписала",
      "контракт",
      "с",
      "ufc",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "в",
      "россии",
      "распространением",
      "занималась",
      "компания",
      "«",
      "новый",
      "диск",
      "»",
      ",",
      "которая",
      "издала",
      "игру",
      "с",
      "русской",
      "документацией",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "от",
      "станции",
      "отходят",
      "пути",
      "на",
      "тульский",
      "машиностроительный",
      "завод",
      ",",
      "тульский",
      "завод",
      "цепей",
      ",",
      ",",
      "цементный",
      "завод",
      ",",
      "ао",
      "«",
      "желдормаш",
      "»",
      ",",
      "в",
      "депо",
      "тч",
      "22",
      "тула",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "также",
      "критик",
      "похвалил",
      "и",
      "художественный",
      "стиль",
      "игры",
      ",",
      "при",
      "создании",
      "которого",
      "разработчики",
      "явно",
      "вдохновлялись",
      "современной",
      "анимацией",
      ",",
      "а",
      "также",
      "старыми",
      "играми",
      "от",
      "atari",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "после",
      "окончания",
      "активной",
      "карьеры",
      "хейдон",
      "джонс",
      "работала",
      "ведущей",
      "спортивных",
      "программ",
      "на",
      "bbc",
      ",",
      "а",
      "также",
      "занималась",
      "административной",
      "работой",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "например",
      ",",
      "коду",
      ",",
      "написанному",
      "microsoft",
      ",",
      "могут",
      "быть",
      "предоставлены",
      "привилегии",
      "для",
      "записи",
      "на",
      "диск",
      ",",
      "а",
      "коду",
      "от",
      "другой",
      "компании",
      "в",
      "этом",
      "отказано",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "эти",
      "же",
      "декорации",
      "используются",
      "на",
      "съёмках",
      "другой",
      "кулинарной",
      "программы",
      "«",
      "просыпаемся",
      "по",
      "новому",
      "»",
      ",",
      "выходящей",
      "с",
      "22",
      "июня",
      "2020",
      "года",
      "на",
      "тнт",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "на",
      "сайте",
      "rotten",
      "tomatoes",
      "у",
      "картины",
      "74",
      "%",
      "положительных",
      "рецензий",
      "на",
      "основе",
      "23",
      "отзывов",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "рецензия",
      "на",
      "transcode",
      "в",
      "lwn.net"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "по",
      "данным",
      "телевизионного",
      "канала",
      "cnn",
      "türk",
      ",",
      "незадолго",
      "до",
      "атаки",
      "очевидцы",
      "видели",
      "в",
      "небе",
      "над",
      "базой",
      "самолёты",
      "неизвестного",
      "происхождения",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "льюис",
      "блэк",
      "родился",
      "и",
      "вырос",
      "в",
      "силвер-спринге",
      ",",
      "штат",
      "мэриленд",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "на",
      "противоположном",
      "берегу",
      "—",
      "село",
      "пустовойтовка",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "село",
      "находится",
      "в",
      "20",
      "км",
      "к",
      "северо",
      "востоку",
      "от",
      "центра",
      "муниципального",
      "района",
      "—",
      "города",
      "звенигово",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "в",
      "1969",
      "году",
      "окончил",
      "государственный",
      "университет",
      "в",
      "городе",
      "ростов-на-дону",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "тренировался",
      "в",
      "флорианополис",
      "в",
      "команде",
      "тиагу",
      "тавариса",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "на",
      "северо",
      "западе",
      "—",
      "c",
      "провинцией",
      "санта-фе"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "после",
      "представления",
      "сми",
      ",",
      "идол",
      "был",
      "упакован",
      "в",
      "плёнку",
      ",",
      "для",
      "предотвращения",
      "высыхания",
      ",",
      "и",
      "отвезён",
      "в",
      "институт",
      "истории",
      "академии",
      "наук",
      "в",
      "минск",
      "для",
      "консервации",
      "и",
      "установления",
      "возраста",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "в",
      "2014",
      "году",
      "в",
      "омске",
      "действовало",
      "27",
      "гостиниц",
      "и",
      "8",
      "хостел",
      ";",
      "по",
      "обеспечению",
      "туристов",
      "гостиницами",
      "омск",
      "находился",
      "на",
      "последнем",
      "месте",
      "среди",
      "городов",
      "миллионников",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  }
]