[
  {
    "text": [
      "орден",
      "святого",
      "георгия",
      "4",
      "й",
      "степени",
      "(",
      "17",
      "октября",
      "1915",
      ")"
    ],
    "label": [
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "после",
      "ухода",
      "со",
      "спорта",
      "он",
      "начал",
      "тренерскую",
      "карьеру",
      ",",
      "в",
      "основном",
      "был",
      "помощником",
      "тренера",
      "или",
      "тренером",
      "вратарей",
      "в",
      "румынских",
      "клубах",
      ",",
      "а",
      "также",
      "в",
      "японском",
      "«",
      "нагоя",
      "грампус",
      "»",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "в",
      "1999",
      "—",
      "2003",
      "гг",
      ".",
      "выступал",
      "за",
      "«",
      "юргорден",
      "»",
      ",",
      "с",
      "2003",
      "года",
      "—",
      "за",
      "«",
      "детройт",
      "ред",
      "уингз",
      "»",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "с",
      "2011",
      "по",
      "2013",
      "год",
      "блич",
      "исполнял",
      "роль",
      "никколо",
      "макиавелли",
      "в",
      "сериале",
      "«",
      "борджиа",
      "»",
      "от",
      "канала",
      "showtime",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "12-я",
      "пехотная",
      "дивизия",
      "(",
      "генерал",
      "лейтенант",
      "бамлер",
      ",",
      "с",
      "28",
      "июня",
      "генерал",
      "майор",
      "энгель",
      ")",
      ";"
    ],
    "label": [
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "дебютировал",
      "за",
      "команду",
      "25",
      "февраля",
      "в",
      "матче",
      "с",
      "«",
      "грбаль",
      "»",
      ",",
      "выйдя",
      "на",
      "замену",
      ",",
      "и",
      "сразу",
      "отметился",
      "забитым",
      "голом",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "он",
      "набирал",
      "8",
      ",",
      "2",
      "очков",
      ",",
      "4",
      ",",
      "2",
      "подбров",
      "и",
      "проводил",
      "21",
      "минуту",
      "в",
      "среднем",
      "за",
      "игру",
      ".",
      "9",
      "марта",
      "2008",
      "года",
      "в",
      "матче",
      "с",
      "«",
      "милуоки",
      "бакс",
      "»",
      "установил",
      "собственный",
      "рекорд",
      "результативности",
      "—",
      "22",
      "очка",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "в",
      "медресе",
      "квартала",
      "обучалась",
      "тысяча",
      "студентов",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "орден",
      "святого",
      "станислава",
      "3",
      "й",
      "ст",
      ".",
      "с",
      "мечами",
      "и",
      "бантом"
    ],
    "label": [
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "национальная",
      "народная",
      "партия",
      "—",
      "политическая",
      "партия",
      "индии",
      ",",
      "основанная",
      "в",
      "1997",
      "году",
      ";"
    ],
    "label": [
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "в",
      "1929",
      "году",
      "получил",
      "степень",
      "бакалавра",
      "в",
      "мумбайском",
      "университете",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "в",
      "июле",
      "он",
      "дебютировал",
      "в",
      "главной",
      "лиге",
      "бейсбола",
      "в",
      "матче",
      "против",
      "«",
      "колорадо",
      "рокиз",
      "»",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "младшего",
      "командира",
      "н",
      ".",
      "а",
      ".",
      "гусева",
      "направили",
      "в",
      "архангельск",
      ",",
      "где",
      "завершалось",
      "формирование",
      "263-й",
      "стрелковой",
      "дивизии",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "18",
      "июля",
      "2010",
      "года",
      "перешёл",
      "в",
      "итальянский",
      "клуб",
      "«",
      "падова",
      "»",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "для",
      "народного",
      "чтения",
      "написал",
      "около",
      "60",
      "рассказ",
      ",",
      "а",
      "также",
      "три",
      "пьесы",
      "для",
      "солдатского",
      "театр",
      ":",
      "«",
      "на",
      "мирных",
      "квартирах",
      "»",
      ",",
      "«",
      "на",
      "войне",
      "»",
      ",",
      "«",
      "домовой",
      "»",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "в",
      "1930",
      "году",
      "организован",
      "колхоз",
      "«",
      "садовый",
      "»",
      ",",
      "работали",
      "2",
      ",",
      "ветряные",
      "мельницы",
      "и",
      "кузница",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "для",
      "проведения",
      "турнира",
      "был",
      "возведён",
      "новый",
      "стадион",
      "на",
      "территории",
      "университета",
      "уэйк-форест",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "карышковский,",
      "пётр",
      "осипович",
      "о",
      "хронологии",
      "русско",
      "византийской",
      "войны",
      "при",
      "святославе",
      "/",
      "/",
      "византийский",
      "временник",
      ".",
      "1952",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "1738",
      "—",
      "1758",
      ":",
      "говард,",
      "генри,",
      "4-й",
      "граф",
      "карлайл",
      "(",
      "14",
      "августа",
      "1694",
      "—",
      "3",
      "сентября",
      "1758",
      ")",
      ",",
      "старший",
      "сын",
      "предыдущего",
      ",",
      "1",
      "я",
      "жена",
      "—",
      "леди",
      "фрэнсис",
      "спенсер",
      ",",
      "2",
      "я",
      "жена",
      "—",
      "изабелла",
      "байрон"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "к",
      "совершенно",
      "другой",
      "ветви",
      "рязанских",
      "измайловых",
      "принадлежал",
      "баснописец",
      "александр",
      "ефимович",
      "измайлов",
      "(",
      "1779",
      "—",
      "1831",
      ")",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "версия",
      "«",
      "wild",
      "is",
      "the",
      "wind",
      "»",
      "нины",
      "симон",
      "прозвучала",
      "в",
      "трейлере",
      "фильма",
      "«",
      "дорога",
      "перемен",
      "»",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "режиссёр",
      "б.",
      "покровский",
      ",",
      "дирижёр",
      "а",
      ".",
      "ш",
      ".",
      "мелик",
      "пашаев",
      "(",
      "премьера",
      "—",
      "30",
      "декабря",
      ")"
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "аверс",
      ":",
      "портрет",
      "рамбама",
      "на",
      "фоне",
      "его",
      "рукописи",
      "мишне",
      "тора",
      "—",
      "первого",
      "полного",
      "кодекса",
      "еврейского",
      "закона",
      ";",
      "текст",
      "«",
      "1",
      "новый",
      "шекель",
      "»",
      "и",
      "«",
      "банк",
      "израиля",
      "»",
      "на",
      "иврите",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "мир",
      "леонардо",
      "да",
      "винчи",
      "в",
      "программе",
      "очевидное",
      "—",
      "невероятное",
      "профессора",
      "капицы"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "B-PER"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "сибилла",
      "(",
      "1564",
      "—",
      "1614",
      ")",
      ";",
      "аббатиса",
      ";",
      "с",
      "1581",
      "замужем",
      "за",
      "фридрихом",
      "i",
      "(",
      "1557",
      "—",
      "1608",
      ")",
      ",",
      "герцогом",
      "вюртембергским",
      ";"
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "берти,",
      "сьюзан",
      "(",
      "1554",
      "—",
      "ум",
      ".",
      "после",
      "1596",
      ")",
      "—",
      "английская",
      "аристократка",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "катон,",
      "ричард",
      "(",
      "1842",
      "—",
      "1926",
      ")",
      "—",
      "английский",
      "физиолог",
      "и",
      "хирург",
      ",",
      "член",
      "лондонского",
      "королевского",
      "общества",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "в",
      "июне",
      "1999",
      "года",
      "на",
      "смену",
      "байдачному",
      "пригласили",
      "виктора",
      "антиховича",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "«",
      "5",
      "минут",
      "»",
      "(",
      "совместно",
      "с",
      "николаем",
      "трубачом",
      ",",
      "слова",
      "николая",
      "трубача",
      ")",
      "—",
      "исп",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "следовали",
      "серии",
      "навесов",
      "от",
      "деку",
      "и",
      "прорыв",
      "манише",
      ",",
      "но",
      "алексей",
      "смертин",
      "помогал",
      "нейтрализовать",
      "атаки",
      "португальцев",
      ",",
      "и",
      "в",
      "первые",
      "10",
      "минут",
      "натиск",
      "удалось",
      "сдержать",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "монюшко",
      ",",
      "в",
      "свою",
      "очередь",
      ",",
      "также",
      "давал",
      "уроки",
      "фортепиано",
      "сыну",
      "александра",
      "викентию",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "принц",
      "уильям",
      "фредерик,",
      "герцог",
      "глостерский",
      "и",
      "эдинбургский",
      ",",
      "в",
      "1834",
      "году"
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "в",
      "2002",
      "году",
      "в",
      "статье",
      "«",
      "о",
      "графах",
      "и",
      "графоманах",
      ",",
      "или",
      "почему",
      "я",
      "не",
      "люблю",
      "льва",
      "толстого",
      "»",
      "святослав",
      "логинов",
      "подверг",
      "критике",
      "творчество",
      "толстого",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "именно",
      "при",
      "нём",
      "в",
      "журнале",
      "«",
      "знамя",
      "»",
      "был",
      "напечатан",
      "ряд",
      "стихов",
      "а.",
      "а.",
      "ахматовой",
      ",",
      "что",
      "послужило",
      "поводом",
      "для",
      "травли",
      "поэтессы",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "указ",
      "был",
      "подписан",
      "президентом",
      "армении",
      "арменом",
      "саркисяном",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "«",
      "рождественские",
      "каникулы",
      "»",
      "(",
      ")",
      "—",
      "американская",
      "рождественская",
      "комедия",
      "1989",
      "года",
      "по",
      "сценарию",
      "джона",
      "хьюза",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "китаб",
      "ал-булдан",
      "—",
      "труд",
      "арабского",
      "историка",
      "аль",
      "якуби",
      "(",
      "ix",
      "век",
      ")",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "1950",
      "—",
      "секретная",
      "миссия",
      "—",
      "американский",
      "солдат",
      "(",
      "нет",
      "в",
      "титрах",
      ")"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "играбельный",
      "персонаж",
      "в",
      "игре",
      "justice",
      "league",
      "task",
      "force",
      "для",
      "sega",
      "mega",
      "drive",
      "и",
      "super",
      "nes",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "•",
      "розамунд",
      "пайк",
      "—",
      "«",
      "частная",
      "война",
      "»",
      "(",
      "за",
      "роль",
      "мэри",
      "колвин",
      ")"
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "эта",
      "игрушка",
      "напоминает",
      "виртуального",
      "питомца",
      "тамагочи",
      ",",
      "в",
      "которой",
      "характер",
      "персонажа",
      "зависит",
      "от",
      "действий",
      "игрока",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "в",
      "сентябре",
      "2014",
      "года",
      "участвовала",
      "в",
      "конкурсе",
      "красоты",
      ",",
      "проводимом",
      "журналом",
      "vogue",
      "australia",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "песню",
      "можно",
      "услышать",
      "в",
      "трейлер",
      "фильма",
      "«",
      "джек",
      "—",
      "покоритель",
      "великанов",
      "»",
      "и",
      "в",
      "одном",
      "из",
      "эпизодов",
      "телесериал",
      "«",
      "последователи",
      "»",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "это",
      "четвёртый",
      "сингл",
      "его",
      "студийного",
      "альбома",
      "«",
      "2001",
      "»",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "премьера",
      "состоялась",
      "в",
      "пятницу",
      ",",
      "11",
      "мая",
      "2012",
      "года",
      ",",
      "после",
      "сериала",
      "«",
      "посредник",
      "кейт",
      "»",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "с",
      "2017",
      "по",
      "2018",
      "снимался",
      "в",
      "роли",
      "фрэнка",
      "дина",
      ",",
      "отца",
      "одной",
      "из",
      "главных",
      "героинь",
      ",",
      "в",
      "сериале",
      "«",
      "беглецы",
      "»",
      "по",
      "мотивам",
      "комиксов",
      "«",
      "marvel",
      "»",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "вергилий",
      "составил",
      "«",
      "энеиду",
      "»",
      "(",
      "29",
      "и",
      "19",
      "года",
      "до",
      "н",
      ".",
      "э",
      ".",
      ")",
      "в",
      "поддержку",
      "политического",
      "обновления",
      "и",
      "воссоединения",
      "римского",
      "мира",
      "после",
      "длительных",
      "гражданских",
      "войн",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "он",
      "стал",
      "третьим",
      "исполнителем",
      "роли",
      "первого",
      "доктора",
      "на",
      "экране",
      "после",
      "уильяма",
      "хартнелла",
      "и",
      "ричарда",
      "харндалла",
      "(",
      "в",
      "«",
      "пяти",
      "докторах",
      "»",
      ")",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "•",
      "эллен",
      "бёрстин",
      "—",
      "«",
      "изгоняющий",
      "дьявола",
      "»",
      "(",
      "за",
      "роль",
      "крис",
      "макнил",
      ")"
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "осенью",
      "1992",
      "года",
      "состоялся",
      "выход",
      "sonic",
      "the",
      "hedgehog",
      "2",
      "для",
      "консолей",
      "sega",
      "master",
      "system",
      "и",
      "sega",
      "game",
      "gear",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "сью",
      "робинсон",
      "из",
      "radio",
      "times",
      "дала",
      "фильму",
      "1",
      "звезду",
      "из",
      "5",
      ",",
      "написав",
      ",",
      "что",
      "«",
      "вы",
      "должны",
      "задаться",
      "вопросом",
      ",",
      "почему",
      "они",
      "обеспокоены",
      "»",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "джордж",
      "лукас",
      "отклонил",
      "предложение",
      "из",
      "за",
      "обязательств",
      "по",
      "«",
      "звездным",
      "войнам",
      "»",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      ",",
      "часто",
      "сокращается",
      "до",
      "—",
      "японский",
      "манга",
      "журнал",
      ",",
      "публикуемый",
      "издательством",
      "«",
      "shogakukan",
      "»",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "B-CW",
      "B-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "к",
      "крышам",
      "зданий",
      "были",
      "подведены",
      "шланг",
      ",",
      "чтобы",
      "по",
      "мере",
      "необходимости",
      "создавать",
      "эффект",
      "накрапывающего",
      "дождя",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "также",
      "в",
      "это",
      "семейство",
      "входят",
      "z",
      "5600",
      ",",
      "z",
      "8800",
      ",",
      "z",
      "20500",
      ",",
      "z",
      "20900",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "к",
      "удивлению",
      "всех",
      ",",
      "он",
      "стал",
      "вести",
      "себя",
      "не",
      "так",
      ",",
      "как",
      "обычно",
      ":",
      "не",
      "ест",
      "мясо",
      ",",
      "не",
      "пьёт",
      "пиво",
      ",",
      "даже",
      "мардж",
      "довольна",
      "его",
      "поведением",
      "в",
      "постели",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "есин",
      "—",
      "водитель",
      "«",
      "студебеккера",
      "»",
      ",",
      "убийца",
      "векшина",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "renault",
      "captur",
      "—",
      "214",
      "571",
      "шт",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "новые",
      "фары",
      "подчёркнуты",
      "«",
      "волной",
      "»",
      "снизу",
      ",",
      "как",
      "на",
      "автомобилях",
      "новой",
      "3-й",
      "серии",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "таким",
      "образом",
      ",",
      "общее",
      "число",
      "пулемётов",
      "составляло",
      "6",
      "7",
      "штук",
      "(",
      "боекомплект",
      "—",
      "порядка",
      "8000",
      "патронов",
      "в",
      "лентах",
      ")",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "после",
      "1875",
      "года",
      "установился",
      "классический",
      "мужской",
      "костюм-тройка",
      ",",
      "состоящий",
      "из",
      "брюк",
      ",",
      "жилета",
      "и",
      "пиджака",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "регулярное",
      "автобус",
      "сообщение",
      "с",
      "любляной",
      ",",
      "соседними",
      "городами",
      "словении",
      ",",
      "хорватии",
      "и",
      "италии",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "quicktime",
      "7",
      "включает",
      "в",
      "себя",
      "предустановки",
      "для",
      "экспорта",
      "видео",
      "на",
      "ipod",
      "с",
      "поддержкой",
      "видео",
      ",",
      "apple",
      "tv",
      "и",
      "iphone",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "B-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "семейство",
      "белчер",
      "работает",
      "в",
      "своем",
      "ресторан",
      "гамбургер",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "B-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "мультфильм",
      "вошёл",
      "в",
      "сборник",
      "мультфильмов",
      "«",
      "дядя",
      "стёпа",
      "—",
      "милиционер",
      "»",
      ",",
      "изданный",
      "на",
      "dvd",
      "киностудией",
      "«",
      "союзмультфильм",
      "»",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "автомобиль",
      "представлял",
      "собой",
      "трёхдверное",
      "хэтчбек",
      "купе",
      "с",
      "профилем",
      "фастбэка",
      ",",
      "основанного",
      "на",
      "платформе",
      "модели",
      "mercedes-benz",
      "w203",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "орийак",
      "считается",
      "национальной",
      "столицей",
      "производства",
      "зонт",
      "—",
      "здесь",
      "сосредоточена",
      "половина",
      "всего",
      "их",
      "производства",
      "во",
      "франции",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      ":",
      "водит",
      "mazda",
      "rx-7",
      "fd3s",
      ",",
      "он",
      "опытный",
      "водитель",
      "и",
      "уступает",
      "лишь",
      "своему",
      "брату",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "в",
      "июне",
      "1944",
      "года",
      "количество",
      "зенитной",
      "артиллерии",
      "увеличено",
      "до",
      "20",
      "25",
      "мм",
      "орудий",
      "и",
      "5",
      "13.2",
      "мм",
      "пулемёт",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "игра",
      "будет",
      "поддерживать",
      "шлем",
      "виртуальной",
      "реальности",
      "oculus",
      "rift",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "извлекаемые",
      "запасы",
      "нефти",
      "оценивается",
      "72",
      ",",
      "6",
      "млн",
      ".",
      "тонн",
      ".",
      "накопленная",
      "добыча",
      "составляет",
      "410",
      "млн",
      ".",
      "тонн",
      "нефти",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "в",
      "2019",
      "году",
      "вышел",
      "мини",
      "альбом",
      "шарлота",
      "«",
      "буду",
      "спать",
      "или",
      "нет",
      "?",
      "»",
      ",",
      "записанный",
      "на",
      "лейбле",
      "sony",
      "music",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "расширение",
      "использует",
      "для",
      "хранения",
      "данных",
      "серверы",
      "google",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "us",
      "airways",
      "(",
      "шарлотт",
      ",",
      "нью",
      "йорк",
      "—",
      "«",
      "лагардия",
      "»",
      ",",
      "филадельфия",
      ")"
    ],
    "label": [
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "бой",
      "часов",
      "ежедневно",
      "передавали",
      "по",
      "радио",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "летом",
      "2012",
      "года",
      "минобрнауки",
      "провело",
      "отбор",
      "половины",
      "членов",
      "своего",
      "общественного",
      "совета",
      "путем",
      "интернет",
      "голосования",
      "на",
      "сайте",
      "оппозиционной",
      "радиостанции",
      "«",
      "эхо",
      "москвы",
      "»",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "энциклопедия",
      "майкрософт",
      "®",
      "encarta",
      "®",
      "2006",
      ".",
      "©",
      "1993",
      "—",
      "2006",
      "microsoft",
      "corporation",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "с",
      "3",
      "декабря",
      "2018",
      "по",
      "14",
      "февраля",
      "2019",
      "года",
      "—",
      "один",
      "из",
      "ведущих",
      "программы",
      "«",
      "вежливые",
      "люди",
      "»",
      "на",
      "телеканале",
      "нтв",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "автоматика",
      "основана",
      "на",
      "использовании",
      "отдачи",
      "свободного",
      "затвора",
      ",",
      "которую",
      "сама",
      "компания",
      "benelli",
      "armi",
      "именует",
      "инерционным",
      "запиранием",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "в",
      "настоящее",
      "время",
      "шоу",
      "транслируется",
      "на",
      "телеканале",
      ",",
      "местном",
      "филиале",
      "american",
      "broadcasting",
      "company",
      ",",
      "вещающим",
      "на",
      "большую",
      "часть",
      "вашингтона",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "16",
      "марта",
      "2006",
      "французский",
      "банк",
      "bnp",
      "paribas",
      "начал",
      "котировать",
      "белорусский",
      "рубль",
      "по",
      "отношению",
      "к",
      "американскому",
      "доллару",
      "на",
      "межбанковском",
      "рынке",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "провёл",
      "десять",
      "сезонов",
      "в",
      "национальной",
      "хоккейной",
      "лиге",
      "(",
      "нхл",
      ")",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "хотя",
      "он",
      "не",
      "так",
      "популярен",
      "на",
      "западе",
      ",",
      "он",
      "служит",
      "как",
      "талисман",
      "sony",
      "в",
      "японии",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "на",
      "момент",
      "ареста",
      "управляющий",
      "областного",
      "коммунального",
      "банка",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "новая",
      "станция",
      "предназначалась",
      "для",
      "энергоснабжения",
      "новочебоксарского",
      "химического",
      "комбината",
      "и",
      "города",
      "новочебоксарск",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "м",
      ".",
      ":",
      "просвещение",
      ",",
      "1984",
      ".",
      "224",
      "с",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "журнал",
      "complex",
      "поместил",
      "его",
      "на",
      "тридцать",
      "восьмое",
      "место",
      "в",
      "списке",
      "лучших",
      "альбомов",
      "2012",
      "года",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "вместе",
      "с",
      "ними",
      "и",
      "со",
      "своим",
      "братом",
      "сергеем",
      "образовал",
      "группу",
      "«",
      "ном",
      "»",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "на",
      "сайте",
      "агрегаторе",
      "rotten",
      "tomatoes",
      "рейтинг",
      "сериала",
      "составляет",
      "94",
      "%",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "пункт",
      "постоянной",
      "дислокации",
      "—",
      "город",
      "клинцы",
      "в",
      "брянской",
      "области",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "парагвай",
      "—",
      "респу́блика",
      "парагва́й",
      "(",
      "república",
      "del",
      "paraguay",
      ")"
    ],
    "label": [
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "затем",
      "провёл",
      "сезон",
      "в",
      "составе",
      "шотландского",
      "«",
      "хиберниан",
      "»",
      ",",
      "после",
      "чего",
      "отправился",
      "в",
      "клуб",
      "первого",
      "греческого",
      "дивизиона",
      "«",
      "эпаноми",
      "»",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "проживал",
      "в",
      "новосибирск",
      ",",
      "работал",
      "в",
      "органах",
      "«",
      "мвд",
      "ссср",
      "»",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "на",
      "каком",
      "острове",
      "геретсберг"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "деревня",
      "расположена",
      "на",
      "юго",
      "восток",
      "от",
      "города",
      "рыбинск",
      ",",
      "левом",
      "берегу",
      "реки",
      "уткашь",
      ",",
      "притока",
      "волги",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "от",
      "вокзала",
      "отправляются",
      "автобусы",
      "до",
      "амурск",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "обитает",
      "на",
      "острове",
      "уллындо",
      "близ",
      "кореи",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "учился",
      "в",
      "кракове",
      ",",
      "мюнхен",
      ",",
      "женеве",
      ",",
      "цюрих",
      "и",
      "берн",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "в",
      "1969",
      "дебютировал",
      "в",
      "высшей",
      "лиге",
      "в",
      "составе",
      "куйбышевских",
      "«",
      "крылья",
      "советов",
      "»",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "затем",
      "муни",
      "переезжает",
      "в",
      "чарльз-таун",
      ",",
      "в",
      "западной",
      "виргинии",
      "и",
      "выставляет",
      "свою",
      "кандидатуру",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "архитектором",
      "комплекса",
      "был",
      "мастер",
      "из",
      "ахлат",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "публий",
      "корнелий",
      "тацит",
      "в",
      "своей",
      "хронике",
      "писал",
      ":",
      "«",
      "мальчик",
      "вырос",
      "в",
      "равенне",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "стажёр",
      "университета",
      "джорджа",
      "вашингтона",
      "(",
      "1997",
      "г",
      ".",
      ",",
      "вашингтон",
      ",",
      "сша",
      ")"
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "на",
      "юго",
      "западе",
      "—",
      "с",
      "департаментом",
      "альмиранте-браун"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "русское",
      "войско",
      "одолело",
      "греков",
      "и",
      "двинулось",
      "по",
      "направлению",
      "к",
      "константинополю",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  }
]