[
  {
    "text": [
      "эльви́н",
      "илха́мович",
      "аллая́ров",
      "(",
      "21",
      "февраля",
      "1993",
      ",",
      "экибастуз",
      ")",
      "—",
      "казахстанский",
      "футболист",
      ",",
      "полузащитник",
      "клуба",
      "«",
      "экибастуз",
      "»",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "в",
      "2014",
      "—",
      "2017",
      "годах",
      "работал",
      "тренером",
      "преподавателем",
      "(",
      "тренер",
      "по",
      "защитникам",
      ")",
      "в",
      "хк",
      "«",
      "ак",
      "барс",
      "»",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "в",
      "частности",
      ",",
      "именно",
      "в",
      "«",
      "прогресо",
      "»",
      "у",
      "рамоса",
      "началась",
      "традиция",
      "успешных",
      "матчей",
      "против",
      "«",
      "насьоналя",
      "»",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "он",
      "сообщил",
      "о",
      "ней",
      "в",
      "белый",
      "дом",
      ",",
      "но",
      "президент",
      "подверг",
      "её",
      "сомнению",
      ",",
      "да",
      "и",
      "сам",
      "берли",
      "не",
      "сделал",
      "ничего",
      ",",
      "чтобы",
      "снять",
      "сомнения",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "в",
      "момент",
      "создания",
      "газеты",
      "все",
      "они",
      "были",
      "членами",
      "парламент",
      "нижней",
      "канады",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "он",
      "добился",
      "включения",
      "представителей",
      "от",
      "бразилии",
      "в",
      "португальский",
      "парламент",
      "(",
      "кортесы",
      ")",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "орден",
      "святого",
      "владимира",
      "4",
      "ст",
      ".",
      "с",
      "бантом"
    ],
    "label": [
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "не",
      "входят",
      "коронные",
      "земли",
      "и",
      "в",
      "европейский",
      "союз",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "вернувшись",
      "на",
      "родину",
      ",",
      "сезон",
      "2010",
      "года",
      "он",
      "доиграл",
      "в",
      "вентспилс",
      "«",
      "транзите",
      "»",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "apple",
      "records",
      "—",
      "британский",
      "лейбл",
      "звукозаписи",
      ",",
      "основанный",
      "the",
      "beatles",
      "в",
      "1968",
      "году",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "лидер",
      "партии",
      "коммунистов",
      "кыргызстана",
      "исхак",
      "масалиев",
      "с",
      "народам",
      ".jpg",
      "|",
      "лидер",
      "коммунистов",
      "кыргызстана",
      "исхак",
      "масалиев",
      "с",
      "народом"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "с",
      "30",
      "июня",
      "2010",
      "по",
      "10",
      "мая",
      "2011",
      "года",
      "ректор",
      "национальной",
      "академии",
      "обороны",
      "латвии",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "«",
      "атлон",
      "таун",
      "»",
      "—",
      "ирландский",
      "футбольный",
      "клуб",
      "из",
      "города",
      "атлон",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "всемирная",
      "христианская",
      "энциклопедия",
      "(",
      ")",
      "—",
      "справочник",
      ",",
      "опубликованный",
      "издательством",
      "оксфордского",
      "университета",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "в",
      "1931",
      "году",
      "жители",
      "вступили",
      "в",
      "колхоз",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "через",
      "неделю",
      "в",
      "поединке",
      "против",
      "«",
      "университарио",
      "»",
      "эрнесто",
      "забил",
      "свой",
      "первый",
      "гол",
      "за",
      "«",
      "стронгест",
      "»",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "скаутами",
      "«",
      "манчестер",
      "сити",
      "»",
      "на",
      "футбольном",
      "матче",
      ",",
      "играя",
      "«",
      "прайор",
      "каунти",
      "»",
      "и",
      "подписал",
      "контракт",
      "с",
      "«",
      "горожанами",
      "»",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "угард",
      "начинал",
      "свою",
      "карьеру",
      "в",
      "клубе",
      "«",
      "блю",
      "буллз",
      "»",
      "в",
      "кубке",
      "карри",
      ",",
      "а",
      "также",
      "выступал",
      "в",
      "основном",
      "клубе",
      "«",
      "буллз",
      "»",
      "в",
      "супер",
      "регби",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "по",
      "мнению",
      "редакции",
      "usa",
      "today",
      ",",
      "контраст",
      "музыкальной",
      "и",
      "текстовой",
      "составляющих",
      "песни",
      "только",
      "усиливает",
      "её",
      "привлекательность",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "также",
      "продюсировал",
      "два",
      "альбома",
      "foo",
      "fighters",
      ",",
      "последний",
      "из",
      "которых",
      "—",
      "очень",
      "успешная",
      "пластинка",
      "wasting",
      "light",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "по",
      "этой",
      "теме",
      "прочитал",
      "курс",
      "лекций",
      "студентам",
      "оксфордского",
      "университета",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "орден",
      "святой",
      "анны",
      "4",
      "й",
      "степени",
      "«",
      "за",
      "храбрость",
      "»"
    ],
    "label": [
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "—",
      ":",
      "научное",
      "издательство",
      "«",
      "большая",
      "российская",
      "энциклопедия",
      "»",
      "1992"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "национальный",
      "институт",
      "стандартов",
      "и",
      "технологий",
      "специально",
      "рекомендует",
      "использовать",
      "безопасность",
      "через",
      "неясность",
      "не",
      "более",
      "чем",
      "в",
      "одном",
      "документе",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "ведёт",
      "преподавательскую",
      "работу",
      "в",
      "новосибирском",
      "государственном",
      "университете",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "главным",
      "соперником",
      "тампинс",
      "роверс",
      "в",
      "лиге",
      "«",
      "гейланг",
      "интернэшнл",
      "»",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "сборную",
      "сингапура",
      "игроки",
      "«",
      "голд",
      "»",
      "разгромили",
      "со",
      "счётом",
      "113",
      ":",
      "7",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "последовательно",
      "выступал",
      "против",
      "вступления",
      "россии",
      "в",
      "вто"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "её",
      "изучением",
      "занимались",
      "сотрудники",
      "еврейского",
      "университета",
      "в",
      "иерусалиме",
      "и",
      "добровольцы",
      "израильского",
      "исследовательского",
      "пещерного",
      "центра",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "новый",
      "клуб",
      "получил",
      "название",
      "«",
      "бейтар",
      "тель-авив",
      "рамла",
      "»",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "железный",
      "крест",
      "1",
      "го",
      "класса",
      "(",
      "21",
      "февраля",
      "1940",
      ")"
    ],
    "label": [
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "обращает",
      "внимание",
      "на",
      "присутствующие",
      "противоречия",
      "в",
      "родословных",
      "легендах",
      "и",
      "упоминает",
      "о",
      "ссылках",
      "на",
      "документы",
      "троице-сергиева",
      "монастыря",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "2008",
      "—",
      "«",
      "weekend",
      "!",
      "»",
      "—",
      "песня",
      "с",
      "альбома",
      "«",
      "jumping",
      "all",
      "over",
      "the",
      "world",
      "—",
      "whatever",
      "you",
      "want",
      "»",
      "группы",
      "«",
      "scooter",
      "»",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "так",
      "как",
      "его",
      "возраст",
      "уже",
      "превысил",
      "80",
      "лет",
      ",",
      "он",
      "не",
      "сможет",
      "и",
      "занимать",
      "никакой",
      "должности",
      "в",
      "римской",
      "курии",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "руководители",
      "яблока",
      "в",
      "апреле",
      "—",
      "июле",
      "2016",
      "года",
      "почти",
      "ничего",
      "не",
      "говорили",
      "о",
      "прошедших",
      "праймериз",
      "«",
      "единой",
      "россии",
      "»",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "результативность",
      "игрока",
      "привлекла",
      "внимание",
      "«",
      "интера",
      "»",
      ",",
      "и",
      "после",
      "недельного",
      "просмотра",
      "горан",
      "подписал",
      "с",
      "итальянским",
      "клубом",
      "контракт",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "сондерс",
      "был",
      "одним",
      "из",
      "уполномоченных",
      "конгресса",
      "для",
      "организации",
      "компании",
      "union",
      "pacific",
      "railroad",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "сборная",
      "армении",
      "непосредственно",
      "перед",
      "началом",
      "турнира",
      "отказалась",
      "от",
      "участия",
      "в",
      "чемпионате",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "в",
      "настоящее",
      "время",
      "является",
      "главным",
      "тренером",
      "национальной",
      "сборной",
      "китая",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "в",
      "этот",
      "период",
      "большое",
      "влияние",
      "на",
      "его",
      "математические",
      "интересы",
      "оказал",
      "математик",
      "наум",
      "ильич",
      "ахиезер",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "геловани,",
      "софо",
      "(",
      "род",
      ".",
      "1984",
      ")",
      "—",
      "грузинская",
      "певица",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "мандела,",
      "винни",
      "—",
      "южноафриканский",
      "политический",
      "деятель",
      ",",
      "жена",
      "нельсона",
      "манделы",
      "(",
      "1958",
      "—",
      "1996",
      ")",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "у",
      "ю",
      "(",
      "род",
      ".",
      "1984",
      ")",
      "—",
      "китайская",
      "гребчиха",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "он",
      "является",
      "сыном",
      "рифаата",
      "аль-асада",
      "и",
      "лайн",
      "аль",
      "хаер",
      ",",
      "женат",
      "на",
      "джоанне",
      "аль",
      "асада",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "трек",
      "на",
      "обратной",
      "стороне",
      "«",
      "bad",
      "guys",
      "always",
      "die",
      "»",
      "первоначально",
      "появился",
      "в",
      "саундтреке",
      "к",
      "фильму",
      "уилла",
      "смита",
      "«",
      "дикий,",
      "дикий",
      "вест",
      "»",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "трахтенберг,",
      "роман",
      "львович",
      "(",
      "1968",
      "—",
      "2009",
      ")",
      "—",
      "российский",
      "шоумен",
      ",",
      "теле",
      "и",
      "радиоведущий",
      ",",
      "актёр",
      ",",
      "литератор",
      ",",
      "режиссёр",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "актёрский",
      "дебют",
      "якова",
      "протазанова",
      "(",
      "сыграл",
      "роль",
      "гарабурды",
      ")",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "«",
      "the",
      "one",
      "»",
      "(",
      "glen",
      "'s",
      "radio",
      "mix",
      ")",
      "—",
      "3",
      ":",
      "47"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "исследования",
      "академика",
      "в.",
      "в.",
      "бартольда",
      "о",
      "влиянии",
      "местных",
      "причин",
      "на",
      "обращение",
      "город",
      "в",
      "село",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "2",
      "бобби",
      "орр",
      "(",
      "1963",
      "—",
      "1966",
      ")",
      "—",
      "выведен",
      "27",
      "ноября",
      "2008",
      "года"
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "в",
      "2011",
      "году",
      "снялся",
      "в",
      "клипе",
      "кэти",
      "перри",
      "«",
      "last",
      "friday",
      "night",
      "(t.g.i.f.)",
      "»",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "этим",
      "попыталась",
      "воспользоваться",
      "королева",
      "неаполя",
      "джованна",
      "i",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "в",
      "1984",
      "году",
      "вместе",
      "с",
      "васанти",
      "унни",
      "победила",
      "на",
      "чемпионате",
      "великобритании",
      "по",
      "шахматам",
      "среди",
      "женщин",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "2016",
      "—",
      "эми",
      "рен",
      "сыграла",
      "леди",
      "эвелин",
      "в",
      "мини-сериале",
      "«тутанхамон»",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "давыдов,",
      "денис",
      "алексеевич",
      "(",
      "род",
      ".",
      "1995",
      ")",
      "—",
      "российский",
      "футболист",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "для",
      "записи",
      "клавишных",
      "партий",
      "была",
      "приглашена",
      "сара",
      "стэнтон",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "её",
      "издателями",
      "были",
      "белорусский",
      "поэт",
      "сергей",
      "новик-пяюн",
      "и",
      "его",
      "жена",
      "людмила",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "согласно",
      "предлагаемой",
      "со",
      "времён",
      "платон",
      "и",
      "аристотеля",
      "богословской",
      "аргументации",
      ",",
      "наличие",
      "порядка",
      "вещей",
      "во",
      "вселенной",
      "свидетельствует",
      "о",
      "существовании",
      "творца",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "«",
      "»",
      "—",
      "немая",
      "кинокомедия",
      "с",
      "оливером",
      "харди",
      "в",
      "главной",
      "роли",
      "(",
      "сша",
      ",",
      "1922",
      ")",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "именно",
      "при",
      "нём",
      "в",
      "журнале",
      "«",
      "знамя",
      "»",
      "был",
      "напечатан",
      "ряд",
      "стихов",
      "а.",
      "а.",
      "ахматовой",
      ",",
      "что",
      "послужило",
      "поводом",
      "для",
      "травли",
      "поэтессы",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "в",
      "1347",
      "году",
      "фридланд",
      "был",
      "взят",
      "и",
      "разрушен",
      "литовцами",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "в",
      "августе",
      "1995",
      "года",
      "уолш",
      "перешёл",
      "в",
      "«",
      "мидлсбро",
      "»",
      ",",
      "которым",
      "руководил",
      "его",
      "бывший",
      "одноклубник",
      "брайан",
      "робсон",
      ",",
      "за",
      "£",
      "600",
      "000",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "•",
      "мэнди",
      "патинкин",
      "—",
      "«",
      "надежда",
      "чикаго",
      "»",
      "(",
      "за",
      "роль",
      "д",
      "ра",
      "джеффри",
      "гейджера",
      ")"
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "вернувшись",
      "в",
      "москву",
      ",",
      "собирался",
      "защищать",
      "диссертацию",
      "под",
      "руководством",
      "сергея",
      "аверинцева",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "особенно",
      "полное",
      "отражение",
      "эта",
      "манера",
      "бальоне",
      "нашла",
      "в",
      "изображении",
      "мученичества",
      "святого",
      "себастьяна",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "пилеолус",
      "и",
      "рукописное",
      "письмо",
      "папы",
      "пия",
      "x",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "«",
      "пулемётчик",
      "келли",
      "»",
      "(",
      ")",
      "—",
      "гангстерский",
      "фильм",
      "роджера",
      "кормана",
      ",",
      "вышедший",
      "в",
      "1958",
      "году",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "роме́о",
      "монте́кки",
      "(",
      ")",
      "—",
      "главный",
      "герой",
      "трагедии",
      "уильяма",
      "шекспира",
      "«",
      "ромео",
      "и",
      "джульетта",
      "»",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "памела",
      "флуд",
      "(",
      "род",
      ".",
      "1971",
      ")",
      "—",
      "ирландская",
      "журналистка",
      ",",
      "телеведущая",
      ",",
      "актриса",
      "и",
      "фотомодель",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "шура",
      "би-2",
      "/",
      "виктория",
      "билоган",
      "/",
      "лёва",
      "би-2",
      "(",
      "только",
      "тексты",
      "песен",
      ")"
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "эрл",
      "ллойд",
      "—",
      "первый",
      "чёрный",
      "игрок",
      ",",
      "сыгравший",
      "в",
      "матче",
      "нба",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "он",
      "получил",
      "свое",
      "имя",
      "от",
      "демона",
      "хидимбы",
      "из",
      "махабхараты",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "O",
      "B-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "в",
      "фильме",
      "использована",
      "музыка",
      "игоря",
      "стравинского",
      "из",
      "оркестровой",
      "сюиты",
      "«",
      "жар-птица",
      "»",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "муж",
      "украинской",
      "советский",
      "актрисы",
      "театра",
      "и",
      "кино",
      "людмилы",
      "алфимовой",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "последний",
      "фильм",
      "режиссёр",
      "сняла",
      "в",
      "возрасте",
      "81",
      "года",
      "—",
      "«",
      "цветы",
      "любви",
      "»",
      "о",
      "творчестве",
      "поэта",
      "владислава",
      "оркана",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "окамото,",
      "мари",
      "(",
      "род",
      ".",
      "1954",
      ")",
      "—",
      "японская",
      "сэйю",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "на",
      "карте",
      "профессора",
      "с.",
      "с.",
      "куторги",
      "1852",
      "года",
      "отмечена",
      "деревня",
      "мучихина",
      "(",
      "орехов",
      "куст",
      ")",
      "из",
      "23",
      "дворов",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "кузены",
      "фауст",
      "и",
      "мефисто",
      ",",
      "дядя",
      "гарри",
      ",",
      "в",
      "костюме",
      "генриха",
      "хviii",
      ",",
      "тетя",
      "анна",
      ",",
      "она",
      "же",
      "а.",
      "болейн",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "марцин",
      "ковальчик",
      "—",
      "динамо",
      "м",
      ",",
      "волга",
      "—",
      "2008",
      "—",
      "2010",
      ",",
      "2013",
      "/",
      "2014"
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "в",
      "сентябре",
      "2020",
      "года",
      "пэдди",
      "консидайн",
      ",",
      "эйлин",
      "уолш",
      ",",
      "фионн",
      "о",
      "’",
      "ши",
      ",",
      "лола",
      "петтикрю",
      "и",
      "сенан",
      "дженнингс",
      "присоединились",
      "к",
      "актёрскому",
      "составу",
      "фильма",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "джон",
      "уэйн",
      ",",
      "рэй",
      "келлогг",
      "и",
      "мервин",
      "лерой",
      ")"
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "вранчич,",
      "марио",
      "(",
      "род",
      ".",
      "1989",
      ")",
      "—",
      "немецкий",
      "футболист",
      "хорватского",
      "происхождения",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "в",
      "число",
      "либеральных",
      "реформаторов",
      "входили",
      "такие",
      "выпускники",
      "факультета",
      "как",
      "серхио",
      "де",
      "кастро",
      ",",
      "хосе",
      "пиньера",
      ",",
      "мигель",
      "каст",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "переступая",
      "черту",
      "—",
      "мэтт",
      "мейсон"
    ],
    "label": [
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "уги",
      "буги",
      "(",
      ")",
      "—",
      "персонаж",
      "мультфильма",
      "«",
      "кошмар",
      "перед",
      "рождеством",
      "»",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "—",
      "трёхмерный",
      "файтинг",
      ",",
      "первая",
      "игра",
      "из",
      "серии",
      "dead",
      "or",
      "alive",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "шпионский",
      "мост",
      "—",
      "фильм",
      "о",
      "первом",
      "обмене",
      "на",
      "глиникском",
      "мосту"
    ],
    "label": [
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "в",
      "конце",
      "семидесятых",
      "она",
      "начала",
      "карьеру",
      "в",
      "театре",
      ",",
      "выступая",
      "сначала",
      "в",
      "независимых",
      "пьесах",
      ",",
      "а",
      "в",
      "1989",
      "году",
      "дебютировала",
      "в",
      "бродвейской",
      "постановке",
      "«",
      "венецианский",
      "купец",
      "»",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "короткометражный",
      "фильм",
      "к",
      "выходу",
      "«",
      "чужой:",
      "завет",
      "»"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "актриса",
      "снялась",
      "в",
      "двух",
      "фильмах",
      "ужасов",
      "«",
      "далёкий",
      "захват",
      "»",
      "и",
      "«",
      "крик",
      "4",
      "»",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "первой",
      "разработанной",
      "игрой",
      "стала",
      "star",
      "ocean",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "при",
      "этом",
      ",",
      "следуя",
      "идее",
      "international",
      "karate",
      "+",
      ",",
      "в",
      "бою",
      "одновременно",
      "участвует",
      "три",
      "каратиста",
      ",",
      "а",
      "в",
      "игру",
      "могут",
      "играть",
      "до",
      "трёх",
      "игроков",
      "одновременно",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "там",
      "коллектив",
      "записал",
      "материал",
      "для",
      "альбомов",
      "«",
      "stare",
      "»",
      "и",
      "«",
      "protivofazza",
      "»",
      ";",
      "оба",
      "диска",
      "были",
      "изданы",
      "исключительно",
      "в",
      "россии",
      "и",
      "странах",
      "снг",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "•",
      "«",
      "золотой",
      "век",
      "»",
      "—",
      "дженни",
      "ширкор"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "сериал",
      "стал",
      "первым",
      "за",
      "последние",
      "двадцать",
      "четыре",
      "года",
      ",",
      "со",
      "времен",
      "драмы",
      "даны",
      "дилейни",
      "«",
      "чайна-бич",
      "»",
      ",",
      "который",
      "имел",
      "успех",
      "и",
      "был",
      "продлен",
      "на",
      "второй",
      "сезон",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "•",
      "ламбер",
      "вильсон",
      "—",
      "«",
      "публичная",
      "женщина",
      "»",
      "(",
      "за",
      "роль",
      "милана",
      "млиски",
      ")"
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "сами",
      "же",
      "кинофильмы",
      "могут",
      "сниматься",
      "в",
      "различных",
      "жанрах,",
      "как",
      "игрового",
      ",",
      "так",
      "и",
      "документального",
      "кино",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "«",
      "философия",
      "дон",
      "кихота",
      "»",
      "(",
      "«",
      "вестник",
      "европы",
      "»",
      ",",
      "1885",
      ",",
      "сентябрь",
      ")"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "в",
      "1979",
      "году",
      "файффер",
      "создал",
      "свой",
      "первый",
      "графический",
      "роман",
      "—",
      "«",
      "tantrum",
      "»",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "—",
      "белая",
      "птица",
      "с",
      "чёрной",
      "отметиной",
      "—",
      "«",
      "зозуля",
      "»",
      ",",
      "юродивый"
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "—",
      "большая",
      "перемена",
      "—",
      "григорий",
      "ганжа"
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "«",
      "убийство",
      "»",
      "(",
      ",",
      "2007",
      ")",
      "—",
      "телесериал",
      "совместного",
      "производства",
      "дании",
      ",",
      "норвегии",
      ",",
      "швеции",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "многие",
      "из",
      "его",
      "опер",
      ",",
      "сочиненных",
      "на",
      "австро",
      "альпийские",
      "темы",
      ",",
      "в",
      "основном",
      ",",
      "базируется",
      "на",
      "самостоятельно",
      "написанных",
      "либретто",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "в",
      "не",
      "steam",
      "версии",
      "игры",
      "им",
      "стал",
      "шарик",
      "гуу",
      "из",
      "игры",
      "world",
      "of",
      "goo",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "после",
      "упоминания",
      "в",
      "февральском",
      "выпуске",
      "журнала",
      "pc",
      "zone",
      "за",
      "год",
      ",",
      "больше",
      "не",
      "было",
      "обнародовано",
      "никакой",
      "информации",
      "о",
      "игре",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "telegraph",
      "—",
      "это",
      "анонимная",
      "блог-платформа",
      ",",
      "бесплатный",
      "издательский",
      "инструмент",
      ",",
      "созданный",
      "компанией",
      "telegram",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "наиболее",
      "известна",
      "по",
      "роли",
      "астор",
      "беннетт",
      "в",
      "сериале",
      "«",
      "декстер",
      "»",
      "канала",
      "showtime",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "цикл",
      "состоит",
      "из",
      "восьми",
      "романов",
      ",",
      "повествующих",
      "о",
      "долгих",
      "странствиях",
      "стрелка",
      "роланда",
      "дискейна",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "в",
      "1977",
      "году",
      "в",
      "ссср",
      "был",
      "снят",
      "фильм",
      "«",
      "рудин",
      "»",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "вертинского",
      "«",
      "то,",
      "что",
      "я",
      "должен",
      "сказать",
      "»",
      "написан",
      "в",
      "1917",
      "году",
      ")",
      ",",
      "некоторые",
      "из",
      "которых",
      "были",
      "записаны",
      "заново",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "13",
      "января",
      "2011",
      "года",
      "фримен",
      "снялась",
      "в",
      "сериале",
      "«",
      "дневники",
      "вампира",
      "»",
      "в",
      "роли",
      "сэйдж",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "разработчики",
      "заявили",
      ",",
      "что",
      "игра",
      "возвращается",
      "к",
      "канонам",
      "серии",
      ",",
      "признав",
      "tiberian",
      "twilight",
      "не",
      "оправдавшей",
      "ожиданий",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "1971",
      "—",
      "ромовый",
      "бульвар",
      "—",
      "капитан",
      "корнелиус",
      "вон",
      "зелинга"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "лиза",
      ",",
      "мария",
      "(",
      "«",
      "пиковая",
      "дама",
      "»",
      ",",
      "«",
      "мазепа",
      "»",
      "п.",
      "чайковского",
      ")",
      ";"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      ":",
      "(",
      "«",
      "прачечный",
      "мост",
      "»",
      ",",
      "овп",
      ",",
      "1968",
      ")"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "directx",
      "10",
      "(",
      "включён",
      "в",
      "состав",
      "windows",
      "vista",
      ")"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "в",
      "2016",
      "году",
      "джон",
      "кеймен",
      "позвали",
      "в",
      "качестве",
      "приглашённой",
      "звезды",
      "в",
      "сериал",
      "hbo",
      "«",
      "игра",
      "престолов",
      "»",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "багратионовский",
      "район",
      "располагается",
      "на",
      "крайнем",
      "западе",
      "восточно-европейской",
      "равнины",
      "в",
      "пределах",
      "западно",
      "приморской",
      "провинции",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "так",
      "сказано",
      "об",
      "этом",
      "в",
      "священном",
      "писании",
      ":"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "би",
      "сайд",
      "сингла",
      "boys",
      "don’t",
      "cry",
      ",",
      "впоследствии",
      "издан",
      "на",
      "альбоме",
      "boys",
      "don’t",
      "cry",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "после",
      "войны",
      "в",
      "течение",
      "двух",
      "лет",
      "работала",
      "в",
      "редакции",
      "газеты",
      "«",
      "france",
      "soir",
      "»",
      ",",
      "затем",
      "—",
      "журнала",
      "для",
      "женщин",
      "—",
      "«",
      "elle",
      "»",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "он",
      "сыграл",
      "мартина",
      "фуканага",
      "в",
      "ситком",
      "боевике",
      "«",
      "сверхвоины",
      "»",
      "и",
      "был",
      "актёром",
      "скетч",
      "шоу",
      "на",
      "mtv",
      "«",
      "wild",
      "n",
      "out",
      "»",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "новая",
      "версия",
      "игры",
      "поддерживает",
      "такие",
      "платформы",
      "playstation",
      "4",
      ",",
      "xbox",
      "one",
      ",",
      "windows",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "B-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "golion",
      "(",
      "斗え",
      "!",
      "ゴライオン",
      ")",
      "(",
      "открывающая",
      "тема",
      "вольтрон",
      ")"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "1989",
      "—",
      "2002",
      "mazda",
      "rustler",
      "(",
      "rebadged",
      "2nd",
      "generation",
      "ford",
      "bantam",
      ")"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "грустя",
      "в",
      "баре",
      ",",
      "гомер",
      "вспоминает",
      "как",
      "барни",
      "впервые",
      "попробовал",
      "пиво",
      ".",
      ".",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "с",
      "новой",
      "датой",
      "выхода",
      "в",
      "2017",
      "году",
      "игра",
      "была",
      "презентована",
      "одновременно",
      "для",
      "консолей",
      "wii",
      "u",
      "и",
      "switch",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "B-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "рядом",
      "с",
      "городом",
      "ведётся",
      "активная",
      "добыча",
      "изумруд",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "—",
      "выпуск",
      "нового",
      "поколения",
      "kia",
      "rio",
      ",",
      "обновленного",
      "кроссовера",
      "kia",
      "sorento.",
      "выпуск",
      "новейшей",
      "модели",
      "—",
      "кроссовера",
      "skoda",
      "kodiaq",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "последние",
      "дилижансы",
      "использовались",
      "до",
      "второго",
      "десятилетия",
      ",",
      "пока",
      "не",
      "были",
      "заменены",
      "автобус",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "в",
      "2009",
      "году",
      "начались",
      "работы",
      "по",
      "его",
      "переоборудованию",
      "в",
      "роскошную",
      "яхту",
      "(",
      "проект",
      "swift135",
      ")",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "10",
      "/",
      "28",
      "размерами",
      "1219",
      "×",
      "30",
      "метров",
      "с",
      "асфальт",
      "покрытием",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "данная",
      "микросхема",
      "динамически",
      "регулирует",
      "число",
      "активных",
      "каналов",
      "питания",
      "центрального",
      "процессора",
      "(",
      "cpu",
      ")",
      "в",
      "зависимости",
      "от",
      "его",
      "нагрузки",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "поэтому",
      "компьютер",
      ",",
      "разработанный",
      "возняком",
      ",",
      "получил",
      "название",
      "apple",
      "i",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "по",
      "некоторым",
      "данным",
      ",",
      "в",
      "момент",
      "катастрофы",
      "она",
      "находилась",
      "в",
      "состоянии",
      "алкогольного",
      "опьянения",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "герметичность",
      "соединения",
      "обеспечивается",
      "нанесением",
      "различных",
      "герметиков",
      "на",
      "поверхность",
      "стыка",
      "или",
      "подкладыванием",
      "под",
      "стык",
      "различных",
      "пластичных",
      "материалов",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "окончил",
      "7",
      "классов",
      "и",
      "курсы",
      "трактор",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "они",
      "составляют",
      "значительную",
      "часть",
      "белков",
      ",",
      "закодированных",
      "в",
      "геном",
      "любого",
      "организма",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "паллий",
      "—",
      "в",
      "католической",
      "церкви",
      "элемент",
      "литургического",
      "облачения",
      "папы",
      "римского",
      "и",
      "митрополитов",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "volvo",
      "logo",
      ".",
      "svg",
      "|",
      "логотип",
      "с",
      "1956",
      "года",
      "по",
      "2014",
      "год"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "по",
      "планам",
      "основой",
      "рациона",
      "участников",
      "должен",
      "был",
      "стать",
      "пеммикан",
      ",",
      "заказанный",
      "в",
      "копенгаген",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "традиционный",
      "казахский",
      "ужин",
      "включает",
      "в",
      "себя",
      "множество",
      "закусок",
      "на",
      "столе",
      ",",
      "затем",
      "следует",
      "суп",
      "и",
      "одно",
      "или",
      "два",
      "основных",
      "блюда",
      ",",
      "таких",
      "как",
      "плов",
      "и",
      "бешбармак",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "кроме",
      "того",
      ",",
      "в",
      "украшении",
      "использованы",
      "32",
      "жемчужины",
      ":",
      "по",
      "четыре",
      "на",
      "кресте",
      "и",
      "в",
      "его",
      "основании",
      ",",
      "три",
      "—",
      "на",
      "яблоке",
      ",",
      "по",
      "три",
      "жемчужины",
      "на",
      "семи",
      "золотых",
      "пластинах",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "любит",
      "мороженое",
      ",",
      "которое",
      "ест",
      "даже",
      "зимой",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "в",
      "том",
      "же",
      "2015",
      "году",
      "по",
      "программе",
      "военной",
      "помощи",
      "исландия",
      "получила",
      "из",
      "великобритании",
      "одну",
      "бронированную",
      "автомашину",
      "toyota",
      "hilux",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "он",
      "также",
      "заявил",
      ",",
      "что",
      "его",
      "любимой",
      "едой",
      "является",
      "пицца",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "файл",
      ":",
      "ussr",
      "tank",
      "black",
      "emblem",
      ".",
      "jpg",
      "|",
      "нагрудный",
      "знак",
      "танковых",
      "войск",
      "на",
      "комбинезон",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "татарский",
      "бифштекс",
      "(",
      "бифштекс",
      "по",
      "татарски",
      ",",
      "стейк",
      "тартар",
      ")",
      "—",
      "блюдо",
      "из",
      "сырого",
      "говяжьего",
      "мяса",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "кабни",
      "(",
      ")",
      "—",
      "шёлковый",
      "шарф",
      ",",
      "который",
      "носят",
      "вместе",
      "с",
      "гхо",
      ",",
      "традиционным",
      "мужским",
      "костюмом",
      "в",
      "бутан",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "кафедральным",
      "собором",
      "епархии",
      "консепсьона",
      "является",
      "церковь",
      "непорочного",
      "зачатия",
      "пресвятой",
      "девы",
      "марии",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-PROD",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "на",
      "станции",
      "останавливались",
      "все",
      "поезда",
      ",",
      "следующие",
      "с",
      "юга",
      "на",
      "север",
      "италии",
      ",",
      "а",
      "также",
      "далее",
      "во",
      "францию",
      ",",
      "в",
      "том",
      "числе",
      "высокоскоростной",
      "поезд",
      "tgv",
      "париж",
      "милан",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "первая",
      "разработка",
      "компании",
      "называлась",
      "pegasos",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "бабочки",
      "тяготеют",
      "к",
      "шоссе",
      "асфальт",
      "и",
      "грунтовым",
      "дорогам",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "сойер",
      "избивает",
      "пикетта",
      "и",
      "второго",
      "другого",
      ",",
      "забирает",
      "оружие",
      "и",
      "запирает",
      "их",
      "в",
      "клетке",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "pimm",
      "’s",
      "—",
      "марка",
      "алкогольных",
      "напитков",
      ",",
      "производится",
      "компанией",
      "diageo",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "ford",
      "comète,",
      "simca",
      "comète",
      "—",
      "марка",
      "автомобиля",
      "(",
      "франция",
      ",",
      "1951",
      ")",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "I-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "в",
      "обиход",
      "вернулись",
      "ливреи",
      ",",
      "официальные",
      "церемонии",
      ",",
      "дворцовая",
      "охота",
      ",",
      "мессы",
      "в",
      "сен-клу",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "роберт",
      "относительно",
      "быстро",
      "привыкает",
      "к",
      "своему",
      "volvo",
      "s60",
      "и",
      "уже",
      "по",
      "ходу",
      "дебютного",
      "года",
      ",",
      "одержав",
      "первую",
      "победу",
      ",",
      "завоёвывает",
      "вице",
      "чемпионский",
      "титул",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "кроме",
      "того",
      ",",
      "на",
      "острове",
      "выращивают",
      "батат",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "организаторы",
      "приняли",
      "решение",
      "допускать",
      "также",
      "4",
      "дверные",
      "автомобили",
      "седаны",
      "и",
      "хэтчбеки",
      ",",
      "точнее",
      ",",
      "силуэт",
      "прототипы",
      "седанов",
      "и",
      "хэтчбеков",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "а",
      "спустя",
      "некоторое",
      "время",
      "самка",
      "откладывает",
      "4",
      "5",
      "яиц",
      ",",
      "которые",
      "насиживает",
      "в",
      "течение",
      "3",
      "недель",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "ручной",
      "пулемёт",
      "zb",
      "1930",
      "—",
      "по",
      "чехословацкой",
      "лицензии",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "можно",
      "также",
      "выделить",
      "маффины",
      ",",
      "изготовленные",
      "из",
      "кукурузной",
      "муки",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "общественный",
      "транспорт",
      "города",
      "включает",
      "автобусное",
      "сообщение",
      "между",
      "всеми",
      "основными",
      "районами",
      "города",
      ",",
      "также",
      "можно",
      "пользоваться",
      "услугами",
      "такси",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "гмунденский",
      "трамвай",
      "(",
      ")",
      "—",
      "трамвай",
      "сеть",
      "города",
      "гмунден",
      "(",
      "австрия",
      ")",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "для",
      "хранения",
      "программ",
      "и",
      "данных",
      "применяют",
      "флеш-память",
      ",",
      "позволяющую",
      "легко",
      "менять",
      "программу",
      "и",
      "обеспечивать",
      "быстрый",
      "перезапуск",
      "системы",
      "в",
      "случае",
      "сбоя",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "в",
      "составе",
      "истребительного",
      "звена",
      "сбил",
      "бомбардировщик",
      "противника",
      "«",
      "дорнье",
      "—",
      "217",
      "»",
      "(",
      "dornier",
      "do",
      "217",
      ")",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "также",
      "в",
      "1821",
      "году",
      "изобрёл",
      "идограф",
      "(",
      "iedograph",
      ")",
      "—",
      "усовершенствованный",
      "пантограф",
      "для",
      "масштабирования",
      "рисунков",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "в",
      "культуре",
      "в",
      "основном",
      "используются",
      "сорт",
      ",",
      "полученные",
      "на",
      "основе",
      ",",
      "но",
      "изредка",
      "встречается",
      "и",
      "сорта",
      "на",
      "основе",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "борек",
      ",",
      "или",
      "бурекас",
      "—",
      "блюдо",
      "турецкой",
      "кухни",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "сотрудники",
      "студии",
      "naughty",
      "dog",
      "последовательно",
      "рассказывают",
      "о",
      "том",
      ",",
      "как",
      "создавался",
      "тот",
      "или",
      "иной",
      "уровень",
      ",",
      "как",
      "им",
      "давалось",
      "написание",
      "сценария",
      ",",
      "а",
      "также",
      "о",
      "других",
      "аспектах",
      "игры",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "игра",
      "была",
      "доступна",
      "только",
      "в",
      "стандарте",
      "pal",
      "из",
      "за",
      "её",
      "эксклюзивного",
      "европейского",
      "выпуска",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "прамирацетам",
      "был",
      "разработан",
      "компанией",
      "parke-davis",
      "в",
      "конце",
      "1970",
      "х",
      "годов",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "казахстанский",
      "фонд",
      "благосостояние",
      "назван",
      "«",
      "самрук-казына",
      "»",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "—",
      "м",
      ".",
      ":",
      "наука",
      ",",
      "1964",
      ".",
      "—",
      "219",
      "с",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "он",
      "стал",
      "лишь",
      "пятым",
      "игроком",
      "лиги",
      "mls",
      "сыгравшим",
      "250",
      "и",
      "более",
      "матчей",
      "за",
      "один",
      "и",
      "тот",
      "же",
      "клуб",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "второй",
      "сезон",
      "был",
      "полностью",
      "выпущен",
      "на",
      "netflix",
      "по",
      "всему",
      "миру",
      "8",
      "декабря",
      "2017",
      "года",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "/",
      "/",
      "эхо",
      "москвы",
      ".",
      "25",
      "июня",
      "2020",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "сезон",
      "нба",
      "1951",
      "/",
      "52",
      "—",
      "стал",
      "6",
      "м",
      "сезоном",
      "национальной",
      "баскетбольной",
      "ассоциации",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "в",
      "1900",
      "году",
      "открыта",
      "филия",
      "всероссийского",
      "крестьянского",
      "банка",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "новогоднюю",
      "семейную",
      "комедию",
      "«",
      "мамы",
      "3",
      "»",
      "запретили",
      "к",
      "прокату",
      "на",
      "территории",
      "украины",
      ",",
      "передаёт",
      "риа",
      "новости",
      "со",
      "ссылкой",
      "на",
      "пресс",
      "релиз",
      "компании",
      "enjoy",
      "movies",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "работа",
      "жана",
      "арпа",
      "«",
      "colonne",
      "de",
      "rêve",
      "»",
      "была",
      "продана",
      "на",
      "нью",
      "йоркских",
      "торгах",
      "аукционного",
      "дома",
      "кристис",
      "в",
      "2007",
      "году",
      "за",
      "2,393,000",
      "$",
      "(",
      "1,635,000",
      "€",
      ")",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "во",
      "франции",
      "la",
      "poste",
      "оказывает",
      "эту",
      "услугу",
      "за",
      "дополнительную",
      "плату",
      "в",
      "размере",
      "0",
      ",",
      "76",
      "евро",
      ",",
      "уплачиваемую",
      "получателем",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-LOC",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "в",
      "настоящее",
      "время",
      "владельцем",
      "здания",
      "является",
      "акционерное",
      "общество",
      "«марка»",
      ",",
      "поддерживающее",
      "его",
      "за",
      "свои",
      "средства",
      "в",
      "хорошем",
      "состоянии",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "с",
      "июня",
      "2006",
      "года",
      "по",
      "июль",
      "2010",
      "года",
      "—",
      "старший",
      "менеджер",
      ",",
      "директор",
      ",",
      "управляющий",
      "директор",
      "оао",
      "«росбанк»",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "впоследствии",
      "работал",
      "в",
      "отделе",
      "продаж",
      "сталелитейной",
      "компании",
      "bethlehem",
      "steel",
      ",",
      "занимал",
      "должность",
      "генерального",
      "менеджера",
      "по",
      "продажам",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "чёрное",
      "и",
      "белое",
      "—",
      "прежнее",
      "название",
      "группы",
      "«",
      "инфинити",
      "»"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "torum",
      "765",
      "—",
      "один",
      "из",
      "самых",
      "высокопроизводительных",
      "комбайнов",
      "ростсельмаш",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "только",
      "двум",
      "корреспондентам",
      "—",
      "от",
      "газеты",
      "«",
      "известия",
      "»",
      "и",
      "агентства",
      "белта",
      "—",
      "было",
      "поручено",
      "вести",
      "репортажи",
      "о",
      "процессе",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
