[
  {
    "text": [
      "для",
      "проведения",
      "турнира",
      "был",
      "возведён",
      "новый",
      "стадион",
      "на",
      "территории",
      "университета",
      "уэйк-форест",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "по",
      "окончании",
      "института",
      "занимался",
      "научно",
      "исследовательской",
      "работой",
      "в",
      "мгимо",
      "мид",
      "ссср",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "орден",
      "святого",
      "станислава",
      "1",
      "й",
      "степени",
      "(",
      "6",
      "мая",
      "1916",
      ")",
      ";"
    ],
    "label": [
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "mystery",
      "as",
      "spiral",
      "blue",
      "light",
      "display",
      "hovers",
      "above",
      "norway",
      "»",
      "/",
      "/",
      "daily",
      "mail"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "кёнигсбергский",
      "университет",
      "(",
      "кёнигсберг",
      ",",
      "кёнигсбергский",
      "округ",
      ",",
      "восточная",
      "пруссия",
      ")"
    ],
    "label": [
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "в",
      "грамоте",
      "венгерского",
      "короля",
      "ласло",
      "іv",
      "куна",
      "сказано",
      ",",
      "что",
      "замок",
      "был",
      "отобран",
      "у",
      "врагов",
      "его",
      "отца",
      "иштвана",
      "v",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      ",",
      "№",
      "430",
      "—",
      "белозёров,",
      "олег",
      "валентинович",
      "—",
      "генеральный",
      "директор",
      "—",
      "председатель",
      "правления",
      "открытого",
      "акционерного",
      "общества",
      "«",
      "российские",
      "железные",
      "дороги",
      "»",
      ",",
      "город",
      "москва"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "вошла",
      "в",
      "саундтрек",
      "к",
      "фильму",
      "сергея",
      "бодрова",
      "«",
      "сёстры",
      "»",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "белл,",
      "ванесса",
      "(",
      "1879",
      "—",
      "1961",
      ")",
      "—",
      "английская",
      "художница",
      "и",
      "дизайнер",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "братья",
      "грим",
      "—",
      "хай",
      "пипл",
      "/",
      "амстердам",
      "(",
      "ep)",
      "—",
      "клавиши",
      ",",
      "продюсирование",
      ",",
      "сведение"
    ],
    "label": [
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "в",
      "1952",
      "году",
      ",",
      "с",
      "приглашением",
      "нормана",
      "вейзера",
      "из",
      "billboard",
      "на",
      "должность",
      "президента",
      "и",
      "издателя",
      "журнала",
      ",",
      "начался",
      "короткий",
      "период",
      "стабильности",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "наиболее",
      "успешные",
      "сольные",
      "работы",
      "мородера",
      "—",
      "from",
      "here",
      "to",
      "eternity",
      "и",
      "e=mc²",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "B-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "песня",
      "не",
      "вошла",
      "в",
      "альбомы",
      "артиста",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "после",
      "они",
      "незамеченными",
      "садятся",
      "в",
      "сплотку",
      "локомотив",
      "(",
      "4",
      "тепловоз",
      ")",
      "и",
      "прячутся",
      "в",
      "туалете",
      "на",
      "последнем",
      "локомотиве",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "самка",
      "откладывает",
      "4",
      "—",
      "5",
      "розоватых",
      "с",
      "серыми",
      "пятнами",
      "яиц",
      ",",
      "которые",
      "насиживает",
      "затем",
      "около",
      "двух",
      "недель",
      ",",
      "пока",
      "не",
      "вылупятся",
      "птенцы",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "почти",
      "два",
      "года",
      "он",
      "питается",
      "молоко",
      "матери",
      "и",
      "становится",
      "половозрелым",
      "в",
      "возрасте",
      "от",
      "шести",
      "до",
      "семи",
      "лет",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "ил-80",
      "(",
      "ил",
      "86взпу",
      ")",
      "—",
      "воздушный",
      "командный",
      "пункт",
      ",",
      "предназначенный",
      "для",
      "ведения",
      "боевых",
      "действий",
      "планетарного",
      "масштаба",
      "с",
      "применением",
      "ядерного",
      "оружия",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "с",
      "2010",
      "по",
      "2016",
      "год",
      "по",
      "просьбе",
      "руководства",
      "фк",
      "«",
      "зенит",
      "»",
      "и",
      "оао",
      "«газпром»",
      "комментировал",
      "все",
      "матчи",
      "петербургского",
      "клуба",
      "на",
      "телеканалах",
      "«",
      "нтв",
      "плюс",
      "»",
      ",",
      "«",
      "матч",
      "тв",
      "»",
      "и",
      "нтв",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "в",
      "2012",
      "—",
      "2014",
      "годах",
      "был",
      "обозревателем",
      "на",
      "телеканале",
      "«",
      "россия-24",
      "»",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "смитсоновский",
      "институт",
      "выставил",
      "на",
      "обозрение",
      "его",
      "картины",
      ",",
      "но",
      "конгресс",
      "никогда",
      "не",
      "ассигновал",
      "на",
      "них",
      "средства",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "драфт",
      "нба",
      "1950",
      "года",
      "стал",
      "4",
      "ежегодным",
      "драфтом",
      "национальной",
      "баскетбольной",
      "ассоциации",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "при",
      "установке",
      "windows",
      "на",
      "совместимый",
      "компьютер",
      "apple",
      "пульт",
      "по",
      "умолчанию",
      "может",
      "управлять",
      "только",
      "запущенным",
      "плеером",
      "itunes",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "археологические",
      "данные",
      "позволяют",
      "проследить",
      "процесс",
      "восстановления",
      "на",
      "территории",
      "современных",
      "болгарии",
      "и",
      "румынии",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "в",
      "августе",
      "1940",
      "года",
      "посольство",
      "в",
      "стокгольм",
      "предоставило",
      "ему",
      "норвежское",
      "гражданство",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "ломбардия",
      "—",
      "«",
      "»",
      "(",
      ";",
      "не",
      "действует",
      ")"
    ],
    "label": [
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "чатра",
      "—",
      "деревня",
      "в",
      "благоварском",
      "районе",
      "башкортостана",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  }
]