[
  {
    "text": [
      "hij",
      "trad",
      "in",
      "1989",
      "in",
      "dienst",
      "bij",
      "cbs",
      "en",
      "werd",
      "in",
      "2011",
      "presentator",
      "van",
      "het",
      "cbs",
      "evening",
      "news",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "stargate",
      "is",
      "een",
      "platformspel",
      "ontwikkeld",
      "door",
      "acclaim",
      "entertainment",
      "voor",
      "de",
      "snes",
      "en",
      "mega",
      "drive",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "bekend",
      "is",
      "dat",
      "er",
      "zes",
      "jaar",
      "na",
      "zijn",
      "dood",
      "amper",
      "dertig",
      "exemplaren",
      "van",
      "die",
      "kunst",
      "der",
      "fuge",
      "verkocht",
      "waren",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "het",
      "was",
      "een",
      "hit",
      ":",
      "eind",
      "1989",
      "werden",
      "wereldwijd",
      "meer",
      "dan",
      "5",
      "miljoen",
      "exemplaren",
      "verkocht",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "de",
      "jaren",
      "30",
      "vormden",
      "het",
      "hoogtepunt",
      "in",
      "haar",
      "carrière",
      "met",
      "onder",
      "meer",
      "een",
      "hoofdrol",
      "in",
      "les",
      "gens",
      "du",
      "voyage",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "james",
      "cameron",
      "the",
      "terminator",
      ",",
      "aliens",
      ",",
      "terminator",
      "2:",
      "judgment",
      "day",
      ",",
      "true",
      "lies"
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "1992",
      "malcolm",
      "x",
      "–",
      "als",
      "klant"
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "het",
      "spel",
      "is",
      "ook",
      "aangepast",
      "door",
      "hudson",
      "soft",
      "en",
      "uitgebracht",
      "onder",
      "de",
      "titel",
      "adventure",
      "island",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "in",
      "1947",
      "vestigde",
      "hij",
      "zich",
      "als",
      "zelfstandig",
      "architect",
      ",",
      "eerst",
      "in",
      "mariakerke",
      ",",
      "vervolgens",
      "in",
      "lichtervelde",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "daarnaast",
      "kan",
      "de",
      "engelsman",
      "william",
      "turner",
      "worden",
      "genoemd",
      ",",
      "wiens",
      "werk",
      "veel",
      "indruk",
      "maakte",
      "op",
      "een",
      "aantal",
      "vroege",
      "impressionisten",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "stilleven",
      "met",
      "vis",
      "werd",
      "vervaardigd",
      "door",
      "de",
      "antwerpse",
      "schilderes",
      "clara",
      "peeters",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "mevis",
      "zelf",
      "verving",
      "van",
      "10",
      "juni",
      "1983",
      "tot",
      "19",
      "december",
      "1984",
      "michel",
      "tromont",
      ",",
      "die",
      "provinciegouverneur",
      "van",
      "henegouwen",
      "werd",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "in",
      "de",
      "finale",
      "tegen",
      "het",
      "algerijnse",
      "usm",
      "alger",
      "viel",
      "hij",
      "tijdens",
      "de",
      "terugwedstrijd",
      "in",
      "de",
      "77e",
      "minuut",
      "in",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "begin",
      "2008",
      "tekende",
      "hij",
      "protest",
      "aan",
      "tegen",
      "de",
      "onafhankelijkheidsverklaring",
      "van",
      "kosovo",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "in",
      "deze",
      "documentairereeks",
      "wordt",
      "in",
      "het",
      "eerste",
      "seizoen",
      "enkel",
      "de",
      "rechtbank",
      "van",
      "gent",
      "gevolgd",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "hij",
      "sloot",
      "die",
      "mooie",
      "reeks",
      "originele",
      "hoofdrollen",
      "in",
      "1980",
      "af",
      "met",
      "claude",
      "chabrols",
      "le",
      "cheval",
      "d'orgueil",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "andere",
      "bekende",
      "bezitters",
      "van",
      "deze",
      "paarden",
      "waren",
      "edmund",
      "burke",
      "en",
      "vermoedelijk",
      "ook",
      "paul",
      "revere",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "vrij",
      "snel",
      "daarna",
      "voegde",
      "paul",
      "rutherford",
      "zich",
      "bij",
      "de",
      "groep",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "geoffrey",
      "enthoven",
      "regisseerde",
      "deze",
      "dramatische",
      "komedie",
      "over",
      "drie",
      "zeventigjarige",
      "vrouwen",
      "die",
      "koste",
      "wat",
      "het",
      "kost",
      "willen",
      "optreden",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "onder",
      "andere",
      "titus",
      "petronius",
      "secundus",
      ",",
      "zijn",
      "voorganger",
      "in",
      "het",
      "ambt",
      ",",
      "werd",
      "uitgeleverd",
      "en",
      "door",
      "de",
      "pretoriaanse",
      "garde",
      "vermoord",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "gregory",
      "s.",
      "paul",
      "schatte",
      "in",
      "2010",
      "het",
      "gewicht",
      "op",
      "tweehonderdvijftig",
      "kilogram",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "de",
      "armeense",
      "voetballer",
      "henrich",
      "mchitarjan",
      "van",
      "verliezend",
      "finalist",
      "arsenal",
      "fc",
      "ontbrak",
      "wegens",
      "veiligheidsredenen",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "dezelfde",
      "set",
      "sleutels",
      "werd",
      "gebruikt",
      "in",
      "1813",
      "bij",
      "de",
      "intocht",
      "van",
      "koning",
      "willem",
      "i",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "daarnaast",
      "publiceerde",
      "hij",
      ",",
      "onder",
      "meer",
      ",",
      "werken",
      "van",
      "pieter",
      "frans",
      "van",
      "kerckhoven",
      ",",
      "karel",
      "lodewijk",
      "ledeganck",
      "en",
      "eugeen",
      "zetternam",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "oneplus",
      "x",
      "(",
      "codenaam",
      "onyx",
      ",",
      "gelanceerd",
      "op",
      "29",
      "oktober",
      "2015",
      ";",
      "de",
      "internationale",
      "release",
      "op",
      "5",
      "november",
      "2015",
      ")"
    ],
    "label": [
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "ze",
      "bevatten",
      "vijf",
      "tot",
      "veertig",
      ",",
      "tot",
      "1",
      "cm",
      "grote",
      ",",
      "afgeronde",
      ",",
      "zwarte",
      ",",
      "bruine",
      ",",
      "gele",
      "of",
      "witte",
      "zaden",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "sommige",
      "bibliotheekbussen",
      "bieden",
      "naast",
      "boeken",
      "ook",
      "ander",
      "mediamateriaal",
      "aan",
      ",",
      "zoals",
      "cd's",
      ",",
      "dvd",
      "'s",
      ",",
      "etc",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "in",
      "1937",
      "begon",
      "hij",
      "met",
      "de",
      "fokker",
      "d.xxi",
      "te",
      "vliegen",
      "en",
      "blonk",
      "uit",
      "tijdens",
      "de",
      "schietproeven",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "een",
      "runderlap",
      "of",
      "osselap",
      "(",
      "in",
      "het",
      "frans",
      ":",
      "escalope",
      "de",
      "bœuf",
      ")",
      "is",
      "een",
      "stuk",
      "rundvlees",
      "dat",
      "behoort",
      "tot",
      "de",
      "relatief",
      "goedkopere",
      "rundvleessoorten",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "gritzner",
      "is",
      "een",
      "duits",
      "historisch",
      "merk",
      "van",
      "motorfiets",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "soms",
      "heeft",
      "de",
      "borstrok",
      "korte",
      "mouw",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "een",
      "combinatie",
      "van",
      "een",
      "wastafel",
      ",",
      "spiegel",
      ",",
      "verlichting",
      "en",
      "kast",
      "(",
      "en",
      ")",
      "wordt",
      "een",
      "badkamermeubel",
      "genoemd",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "de",
      "diepte",
      "van",
      "het",
      "meer",
      "en",
      "de",
      "doorlopende",
      "aanvoer",
      "van",
      "koud",
      ",",
      "schoon",
      "water",
      "zorgen",
      "ervoor",
      "dat",
      "er",
      "ook",
      "forellen",
      "kunnen",
      "voorkomen",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "hiervoor",
      "werd",
      "een",
      "joint",
      "venture",
      "opgericht",
      "onder",
      "de",
      "naam",
      "toyota",
      "peugeot",
      "citroën",
      "automobile",
      "in",
      "kolín",
      "in",
      "tsjechië",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "de",
      "auto",
      "is",
      "ontworpen",
      "door",
      "giorgetto",
      "giugiaro",
      ",",
      "gebaseerd",
      "op",
      "een",
      "door",
      "fiat",
      "afgewezen",
      "model",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "op",
      "14",
      "september",
      "2010",
      "werd",
      "het",
      "album",
      "heruitgegeven",
      "via",
      "fat",
      "wreck",
      "chords",
      "op",
      "cd",
      "en",
      "lp",
      "(",
      "wit",
      "gekleurd",
      "of",
      "zwart",
      ")",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "drie",
      "teams",
      "degradeerden",
      "uit",
      "de",
      "ligue",
      "1",
      "op",
      "het",
      "einde",
      "van",
      "het",
      "seizoen",
      ":"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "kort",
      "daarna",
      "combineerde",
      "hij",
      "zijn",
      "studies",
      "en",
      "televisiewerk",
      "met",
      "radiowerk",
      "voor",
      "studio",
      "brussel",
      ",",
      "waarvoor",
      "hij",
      "een",
      "aantal",
      "jongerenprogramma",
      "'s",
      "presenteerde",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "de",
      "wdr",
      "herhaalt",
      "regelmatig",
      "tijdens",
      "het",
      "carnavalsseizoen",
      "de",
      "beste",
      "scènes",
      "in",
      "de",
      "6",
      "delige",
      "uitzendreeks",
      "du",
      "ei",
      "!",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "de",
      "club",
      "speelde",
      "10",
      "seizoenen",
      "in",
      "de",
      "divison",
      "2",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "pinnacle",
      "is",
      "onderdeel",
      "van",
      "avid",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "met",
      "jetisu",
      "fk",
      "taldıqorğan",
      "is",
      "meteen",
      "ook",
      "de",
      "naam",
      "van",
      "de",
      "enige",
      "promovendus",
      "gevallen",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "alle",
      "bedrijven",
      "waren",
      "in",
      "handen",
      "van",
      "de",
      "staat",
      ",",
      "in",
      "de",
      "vorm",
      "van",
      "een",
      "veb",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "in",
      "juni",
      "2009",
      "tekende",
      "i̇rtegün",
      "een",
      "contract",
      "voor",
      "drie",
      "jaar",
      "bij",
      "fenerbahçe",
      "sk",
      ",",
      "waar",
      "hij",
      "tot",
      "2015",
      "in",
      "actie",
      "kwam",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "manset",
      "begon",
      "met",
      "voetballen",
      "bij",
      "de",
      "jeugd",
      "van",
      "le",
      "havre",
      "ac",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "rijden",
      "in",
      "het",
      "donker",
      "wordt",
      "door",
      "de",
      "anwb",
      "afgeraden",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "tweede",
      "partij",
      "werd",
      "die",
      "linke",
      ",",
      "die",
      "27",
      ",",
      "2",
      "%",
      "van",
      "de",
      "stemmen",
      "verkreeg",
      "en",
      "ten",
      "opzichte",
      "van",
      "2004",
      "iets",
      "verloor",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
