[
  {
    "text": [
      "jonathan",
      "barnbrook",
      "gebruikte",
      "die",
      "foto",
      "opnieuw",
      "voor",
      "de",
      "albumhoes",
      "van",
      "het",
      "in",
      "2013",
      "uitgegeven",
      "album",
      "the",
      "next",
      "day",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "1974",
      ":",
      "peur",
      "sur",
      "la",
      "ville",
      "van",
      "henri",
      "verneuil",
      "als",
      "de",
      "prefect"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "in",
      "1935",
      "assisteerde",
      "hij",
      "carol",
      "reed",
      "toen",
      "hij",
      "de",
      "film",
      "midshipman",
      "easy",
      "regisseerde",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "bovendien",
      "komt",
      "het",
      "hotel",
      "voor",
      "in",
      "de",
      "film",
      "fear",
      "and",
      "loathing",
      "in",
      "las",
      "vegas",
      "met",
      "johnny",
      "depp",
      "en",
      "benicio",
      "del",
      "toro",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "zijn",
      "oeuvre",
      "bestaat",
      "onder",
      "andere",
      "uit",
      "een",
      "symfonie",
      ",",
      "een",
      "orkestsuite",
      ",",
      "een",
      "ballet",
      "en",
      "kamermuziek",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "B-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "ze",
      "is",
      "opgevoed",
      "met",
      "de",
      "vechtstijl",
      "capoeira",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "in",
      "de",
      "daaropvolgende",
      "jaren",
      "werkte",
      "hij",
      "als",
      "producent",
      "en",
      "scenarist",
      "mee",
      "aan",
      "de",
      "komische",
      "series",
      "curb",
      "your",
      "enthusiasm",
      "en",
      "silicon",
      "valley",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "daarnaast",
      "bevatte",
      "het",
      "album",
      "enkele",
      "ballads",
      ",",
      "wat",
      "in",
      "schril",
      "contrast",
      "staat",
      "bij",
      "het",
      "hoge",
      "tempo",
      "van",
      "de",
      "debuutplaat",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "databasemodeleringsoftware",
      "kan",
      "specifiek",
      "voor",
      "één",
      "type",
      "database",
      "ontworpen",
      "zijn",
      ",",
      "maar",
      "kan",
      "ook",
      "meerdere",
      "types",
      "van",
      "databases",
      "(",
      "mysql",
      ",",
      "postgresql",
      ",",
      "sqlite",
      ")",
      "ondersteunen",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "etherlands",
      "is",
      "een",
      "studioalbum",
      "van",
      "wolfram",
      "spyra",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "op",
      "23",
      "maart",
      "2015",
      "verscheen",
      "het",
      "debuutalbum",
      "the",
      "diary",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "ook",
      "speelde",
      "hij",
      "een",
      "gastrol",
      "in",
      "de",
      "televisieserie",
      "onderweg",
      "naar",
      "morgen",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "een",
      "voorbeeld",
      "is",
      ":",
      "القرآن",
      "(",
      "al",
      "qurʼān",
      ")",
      ":",
      "de",
      "koran",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "in",
      "de",
      "muziek",
      "is",
      "een",
      "aantal",
      "jingles",
      "van",
      "radio",
      "veronica",
      "verwerkt",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "2013",
      "oz",
      "the",
      "great",
      "and",
      "powerful",
      "als",
      "stadsbewoner"
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "the",
      "1st",
      "chapter",
      ",",
      "hun",
      "debuutalbum",
      ",",
      "kwam",
      "vervolgens",
      "in",
      "2005",
      "uit",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "bold",
      "as",
      "light",
      "(",
      "vertaling",
      ":",
      "brutaal",
      "als",
      "licht",
      ")",
      "is",
      "het",
      "21e",
      "muziekalbum",
      "van",
      "stephan",
      "micus",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "tijdens",
      "zijn",
      "bewind",
      "verstevigt",
      "hij",
      "het",
      "opperkoningschap",
      "over",
      "wessex",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "washington",
      "d.c.",
      "is",
      "als",
      "hoofdstad",
      "ontworpen",
      ",",
      "een",
      "zogeheten",
      "geplande",
      "stad",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "dit",
      "beleid",
      "werd",
      "later",
      "grotendeels",
      "weer",
      "teruggedraaid",
      "vanwege",
      "het",
      "getto",
      "effect",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "de",
      "sculptuur",
      "wordt",
      "getoond",
      "in",
      "de",
      "kunstkamera",
      "van",
      "de",
      "russische",
      "academie",
      "van",
      "wetenschappen",
      "in",
      "sint-petersburg",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "hij",
      "trouwde",
      "een",
      "vrouw",
      "die",
      "afkomstig",
      "was",
      "van",
      "het",
      "eiland",
      "madagaskar",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "argentinië",
      ",",
      "bolivia",
      ",",
      "brazilië",
      ",",
      "colombia",
      ",",
      "ecuador",
      ",",
      "frans-guyana",
      ",",
      "guyana",
      ",",
      "peru",
      ",",
      "suriname",
      ",",
      "trinidad",
      "en",
      "tobago",
      ",",
      "venezuela"
    ],
    "label": [
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "B-LOC"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "de",
      "serie",
      "wordt",
      "in",
      "belgië",
      "uitgezonden",
      "op",
      "canvas",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "gournay",
      "is",
      "een",
      "gemeente",
      "in",
      "het",
      "franse",
      "departement",
      "indre",
      "(",
      "regio",
      "centre-val",
      "de",
      "loire",
      ")",
      "en",
      "telt",
      "283",
      "inwoners",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "uruffe",
      "is",
      "een",
      "gemeente",
      "in",
      "het",
      "franse",
      "departement",
      "meurthe-et-moselle",
      "(",
      "regio",
      "grand",
      "est",
      ")",
      "en",
      "telt",
      "348",
      "inwoners",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "consul",
      "is",
      "een",
      "brits",
      "historisch",
      "merk",
      "van",
      "motorfiets",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "in",
      "de",
      "late",
      "middeleeuwen",
      "werd",
      "in",
      "venetië",
      "echter",
      "met",
      "smalt",
      "gekleurd",
      "glas",
      "gefabriceerd",
      ",",
      "vermoedelijk",
      "al",
      "van",
      "de",
      "twaalfde",
      "eeuw",
      "af",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "air",
      "saint-pierre",
      "vliegt",
      "er",
      "voornamelijk",
      "vanaf",
      "canadese",
      "luchthavens",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "de",
      "zeven",
      "kantons",
      "werden",
      "bij",
      "de",
      "opheffing",
      "verdeeld",
      "over",
      "de",
      "arrondissementen",
      "carpentras",
      "en",
      "avignon",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "marantao",
      "is",
      "onderverdeeld",
      "in",
      "de",
      "volgende",
      "34",
      "barangays",
      ":"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "waar",
      "is",
      "dobrich",
      "knoll"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "ngaraard",
      "is",
      "een",
      "van",
      "de",
      "zestien",
      "staten",
      "van",
      "palau",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "kritiek",
      "op",
      "deze",
      "actie",
      "kwam",
      "er",
      "onder",
      "meer",
      "van",
      "theo",
      "francken",
      "(",
      "n-va",
      ")",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "ook",
      "zijn",
      "diverse",
      "mensen",
      "voor",
      "langere",
      "tijd",
      "gevangengezet",
      ",",
      "zoals",
      "de",
      "oprichter",
      "van",
      "de",
      "tibetaanse",
      "communistische",
      "partij",
      ",",
      "püntsog",
      "wangyal",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "hij",
      "is",
      "de",
      "vader",
      "van",
      "hans-joachim",
      "stuck",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "op",
      "3",
      "april",
      "2019",
      "werden",
      "david",
      "harbour",
      "en",
      "pugh",
      "opgenomen",
      "in",
      "de",
      "cast",
      ",",
      "terwijl",
      "rachel",
      "weisz",
      "onderhandelingen",
      "begon",
      "om",
      "te",
      "spelen",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "het",
      "woord",
      "pantalon",
      "komt",
      "van",
      "de",
      "commedia",
      "dell'arte",
      "figuur",
      "pantalone",
      ",",
      "de",
      "venetiaanse",
      "koopman",
      "die",
      "voor",
      "het",
      "chic",
      "in",
      "een",
      "deftige",
      "broek",
      "rondloopt",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "B-PER",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "aan",
      "vaderskant",
      "was",
      "hij",
      "een",
      "achterkleinzoon",
      "van",
      "groothertog",
      "leopold",
      "ii",
      "van",
      "toscane",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "blessure",
      "petter",
      "andersson",
      "na",
      "een",
      "botsing",
      "met",
      "een",
      "heerenveen",
      "speler",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "scream",
      "met",
      "michael",
      "jackson",
      "–",
      "4",
      ":",
      "04"
    ],
    "label": [
      "B-CW",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "de",
      "democratische",
      "liga",
      "van",
      "kosovo",
      "van",
      "ibrahim",
      "rugova",
      "won",
      ",",
      "maar",
      "haalde",
      "geen",
      "absolute",
      "meerderheid",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "ivan",
      "dodig",
      "(",
      "kroatië",
      ")",
      "en",
      "marcelo",
      "melo",
      "(",
      "brazilië",
      ")",
      "waren",
      "de",
      "titelhouders",
      "–",
      "zij",
      "bereikten",
      "de",
      "halve",
      "finale",
      ",",
      "waarin",
      "zij",
      "werden",
      "uitgeschakeld",
      "door",
      "de",
      "latere",
      "winnaars",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "hij",
      "was",
      "daardoor",
      "niet",
      "in",
      "staat",
      "voldoende",
      "steun",
      "te",
      "vinden",
      "voor",
      "zijn",
      "verkiezing",
      "in",
      "1606",
      ",",
      "en",
      "verloor",
      "van",
      "leonardo",
      "donato",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "dit",
      "pronkstuk",
      "was",
      "ooit",
      "eigendom",
      "van",
      "koning",
      "leopold",
      "i",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "walter",
      "mazzarri",
      "(",
      "1",
      "oktober",
      "1961",
      ")",
      ",",
      "voormalig",
      "voetballer",
      "en",
      "voetbalcoach"
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "hij",
      "mocht",
      "in",
      "dat",
      "duel",
      "na",
      "53",
      "minuten",
      "invallen",
      "voor",
      "frank",
      "acheampong",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "zijn",
      "vriend",
      "eddy",
      "du",
      "perron",
      "overleed",
      "rond",
      "dezelfde",
      "tijd",
      ",",
      "tussen",
      "tien",
      "en",
      "elf",
      "uur",
      "s",
      "avonds",
      ",",
      "aan",
      "hartfalen",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "igor",
      "antón",
      "lette",
      "goed",
      "op",
      "en",
      "verloor",
      "geen",
      "tijd",
      ",",
      "waardoor",
      "hij",
      "in",
      "het",
      "geel",
      "bleef",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "antec",
      "is",
      "een",
      "van",
      "de",
      "eerste",
      "nederland",
      "fabrikanten",
      "van",
      "elektrische",
      "fiets",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "een",
      "flensje",
      "is",
      "een",
      "dunne",
      "variant",
      "van",
      "de",
      "pannenkoek",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "pas",
      "in",
      "1993",
      "werd",
      "het",
      "voor",
      "het",
      "eerst",
      "op",
      "compact",
      "disc",
      "vastgelegd",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "toelatingseisen",
      "waren",
      ":",
      "een",
      "geheel",
      "witte",
      "vacht",
      "(",
      "zonder",
      "ivoorglans",
      ")",
      ",",
      "roze",
      "huid",
      "en",
      "bruine",
      "/",
      "zwarte",
      "/",
      "blauwe",
      "ogen",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "dit",
      "ontwerp",
      "werd",
      "de",
      "basis",
      "van",
      "het",
      "succesvolle",
      "amd",
      "k6",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "versterken",
      "van",
      "het",
      "hiel",
      "of",
      "teengedeelte",
      "van",
      "schoeisel",
      ",",
      "m.n.",
      "voor",
      "trekkingschoenen",
      "of",
      "legerlaarzen",
      ";"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "de",
      "stoomlocomotief",
      "is",
      "een",
      "bekende",
      "toepassing",
      "van",
      "de",
      "stoommachine",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "de",
      "webshop",
      "verkoopt",
      "kleding",
      ",",
      "hardware",
      ",",
      "bureau",
      "accessoires",
      "en",
      "andere",
      "gadgets",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "in",
      "eerste",
      "instantie",
      "gebeurde",
      "dit",
      "met",
      "een",
      "scheprad",
      ",",
      "maar",
      "gezien",
      "de",
      "diepte",
      "van",
      "de",
      "polder",
      "liet",
      "dat",
      "qua",
      "efficiëntie",
      "te",
      "wensen",
      "over",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "het",
      "is",
      "tevens",
      "niet",
      "corrosief",
      "ten",
      "opzichte",
      "van",
      "glas",
      "of",
      "keramiek",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "B-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "als",
      "schoeisel",
      "worden",
      "door",
      "monniken",
      "en",
      "zusters",
      "van",
      "ongeschoeide",
      "kloosterorde",
      "sandalen",
      "gedragen",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "B-PROD",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "ægir",
      "wil",
      "wel",
      "toestemmen",
      ",",
      "maar",
      "op",
      "voorwaarde",
      "dat",
      "zij",
      "een",
      "ketel",
      "meebrengen",
      "die",
      "voor",
      "hem",
      "groot",
      "genoeg",
      "is",
      "om",
      "de",
      "mede",
      "voor",
      "hen",
      "allen",
      "tegelijk",
      "te",
      "bereiden",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "de",
      "eerste",
      "rackets",
      "waren",
      "gemaakt",
      "van",
      "hout",
      ",",
      "later",
      "stapte",
      "men",
      "over",
      "op",
      "lichte",
      "metalen",
      "zoals",
      "aluminium",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "anders",
      "dan",
      "de",
      "kanga",
      "wordt",
      "kitenge",
      "per",
      "meter",
      "en",
      "per",
      "baal",
      "verkocht",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "in",
      "2011",
      "was",
      "65",
      "%",
      "van",
      "de",
      "verkochte",
      "telefoons",
      "een",
      "smartphone",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "vierdeurs",
      "sportlimousine",
      ",",
      "opvolger",
      "van",
      "de",
      "mark",
      "i",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "vaak",
      "worden",
      "dan",
      "ook",
      "kimono",
      "stof",
      "ervoor",
      "gebruikt",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "een",
      "scheepsromp",
      "in",
      "grp",
      "(",
      "glass",
      "reinforced",
      "polyester",
      ")",
      "kan",
      "hiervoor",
      "dienen",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "de",
      "single",
      "kende",
      "een",
      "lange",
      "mars",
      "in",
      "de",
      "underground",
      "totdat",
      "defected",
      "records",
      "het",
      "nummer",
      "in",
      "2012",
      "in",
      "een",
      "grotere",
      "oplage",
      "uitbracht",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "fabbri",
      "group",
      ",",
      "een",
      "fabrikant",
      "van",
      "pretparkattracties"
    ],
    "label": [
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "smit",
      "zal",
      "vanaf",
      "2020",
      "te",
      "zien",
      "zijn",
      "als",
      "coach",
      "in",
      "het",
      "rtl",
      "4",
      "programma",
      "the",
      "voice",
      "of",
      "holland",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "het",
      "bevat",
      "de",
      "muziek",
      "voor",
      "een",
      "documentaire",
      "van",
      "nippon",
      "hoso",
      "kyokai",
      "en",
      "de",
      "bbc",
      "over",
      "volkeren",
      "op",
      "de",
      "steppes",
      "van",
      "mongolië",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "een",
      "recensie",
      "van",
      "de",
      "vpro",
      "noemde",
      "de",
      "band",
      "een",
      "rockend",
      "monster",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "het",
      "treinverkeer",
      "wordt",
      "verzorgd",
      "door",
      "de",
      "ns",
      ",",
      "het",
      "busvervoer",
      "door",
      "hermes",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "sinds",
      "1998",
      "is",
      "het",
      "eigendom",
      "van",
      "de",
      "swatch",
      "group",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "in",
      "het",
      "winkelcentrum",
      "zijn",
      "er",
      "twee",
      "kantoren",
      "van",
      "banken",
      ",",
      "te",
      "weten",
      ":",
      "ing",
      "en",
      "de",
      "rabobank",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "het",
      "album",
      "werd",
      "wereldwijd",
      "door",
      "island",
      "records",
      "op",
      "25",
      "februari",
      "2008",
      "uitgebracht",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "de",
      "voormalige",
      "nationale",
      "luchtvaartmaatschappij",
      "sabena",
      ",",
      "heeft",
      "het",
      "vliegveld",
      "een",
      "aantal",
      "jaren",
      "gebruikt",
      "voor",
      "de",
      "praktijkopleiding",
      "van",
      "zijn",
      "piloten",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "in",
      "2012",
      "werd",
      "het",
      "bedrijf",
      "voor",
      "700",
      "miljoen",
      "euro",
      "overgenomen",
      "door",
      "technologieconcern",
      "siemens",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "case",
      "tekende",
      "een",
      "contract",
      "met",
      "vanguard",
      "records",
      "en",
      "de",
      "plaat",
      "werd",
      "in",
      "1993",
      "opnieuw",
      "bij",
      "dat",
      "label",
      "uitgebracht",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "in",
      "juni",
      "2006",
      "kreeg",
      "ballast",
      "nedam",
      "de",
      "opdracht",
      "deze",
      "constructie",
      "te",
      "realiseren",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "het",
      "bier",
      "wordt",
      "sinds",
      "1996",
      "gebrouwen",
      "in",
      "brasserie",
      "de",
      "silenrieux",
      "te",
      "silenrieux",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "vanaf",
      "december",
      "1999",
      "behaalde",
      "het",
      "nummer",
      "maximaal",
      "de",
      "485e",
      "plaats",
      "in",
      "de",
      "top",
      "2000",
      "van",
      "npo",
      "radio",
      "2",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "in",
      "augustus",
      "1992",
      "transfereerde",
      "hij",
      "naar",
      "coventry",
      "city",
      ",",
      "waarmee",
      "hij",
      "nadien",
      "50",
      "wedstrijden",
      "in",
      "de",
      "premier",
      "league",
      "zou",
      "spelen",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "darlan",
      "studeerde",
      "van",
      "1899",
      "tot",
      "1901",
      "aan",
      "de",
      "école",
      "navale",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "johan",
      "sauwens",
      ":",
      "van",
      "volksunie",
      "naar",
      "cvp",
      "in",
      "2001"
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "bekendheid",
      "verwierf",
      "hij",
      "als",
      "de",
      "leadgitarist",
      "van",
      "zz",
      "top",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "in",
      "2002",
      "bracht",
      "svensk",
      "filmindustri",
      "deze",
      "film",
      "en",
      "het",
      "vervolg",
      "erop",
      "uit",
      "op",
      "dvd",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "bland",
      "heeft",
      "drama",
      "gestudeerd",
      "aan",
      "de",
      "yale-universiteit",
      "en",
      "haalde",
      "ook",
      "zijn",
      "diploma",
      "alhier",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "de",
      "animaties",
      "zijn",
      "afkomstig",
      "van",
      "don",
      "bluth",
      ",",
      "die",
      "eerder",
      "bij",
      "disney",
      "onder",
      "andere",
      "robin",
      "hood",
      "en",
      "de",
      "reddertjes",
      "tekende",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "in",
      "augustus",
      "1900",
      "trad",
      "hij",
      "toe",
      "tot",
      "de",
      "spd",
      ",",
      "die",
      "door",
      "zijn",
      "vader",
      ",",
      "wilhelm",
      "liebknecht",
      ",",
      "en",
      "august",
      "bebel",
      "was",
      "opgericht",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "in",
      "het",
      "seizoen",
      "2020",
      "/",
      "21",
      "wordt",
      "hij",
      "verhuurd",
      "aan",
      "telstar",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "de",
      "american",
      "civil",
      "liberties",
      "union",
      "sprak",
      "zich",
      "uit",
      "tegen",
      "het",
      "gebruik",
      "van",
      "pepperspray",
      "en",
      "honden",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "het",
      "seizoen",
      "daarna",
      "was",
      "bij",
      "granada",
      "74",
      "echter",
      "geen",
      "succes",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "na",
      "beëindiging",
      "van",
      "de",
      "studie",
      "daar",
      "werd",
      "hij",
      "abt",
      "van",
      "het",
      "klooster",
      "shalu",
      "nabij",
      "shigatse",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "anno",
      "2006",
      "komt",
      "hij",
      "uit",
      "voor",
      "usv",
      "eschen/mauren",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "guardado",
      "werd",
      "in",
      "1993",
      "opgenomen",
      "in",
      "de",
      "jeugdopleiding",
      "van",
      "atlas",
      "guadalajara",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "wanneer",
      "de",
      "hulpdiensten",
      "bij",
      "een",
      "noodgeval",
      "ter",
      "plaatse",
      "komen",
      "om",
      "hulp",
      "te",
      "verlenen",
      ",",
      "spreekt",
      "men",
      "ook",
      "van",
      "een",
      "interventie",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "hawklords",
      "was",
      "een",
      "muziekgroep",
      "die",
      "alleen",
      "diende",
      "tot",
      "overbrugging",
      "van",
      "een",
      "stilteperiode",
      "in",
      "hawkwind",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "silva",
      "verkaste",
      "na",
      "één",
      "seizoen",
      "in",
      "de",
      "major",
      "league",
      "soccer",
      "naar",
      "olimpia",
      ",",
      "waar",
      "hij",
      "aan",
      "zijn",
      "derde",
      "periode",
      "begon",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "naast",
      "de",
      "politieke",
      "strijd",
      "was",
      "er",
      "ook",
      "nog",
      "de",
      "strijd",
      "tegen",
      "islamitische",
      "staat",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O"
    ]
  }
]