[
  {
    "text": [
      "alex",
      "werd",
      "bekend",
      "door",
      "zijn",
      "rol",
      "in",
      "de",
      "televisieserie",
      "the",
      "naked",
      "brothers",
      "band",
      "(",
      "waar",
      "zijn",
      "rol",
      "in",
      "de",
      "film",
      "the",
      "naked",
      "brothers",
      "band:",
      "the",
      "movie",
      "uit",
      "voort",
      "kwam",
      ")",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "een",
      "van",
      "haar",
      "bekendste",
      "horrorfilms",
      "is",
      "zombi",
      "2",
      ",",
      "waarin",
      "haar",
      "personage",
      "bruut",
      "wordt",
      "aangevallen",
      "door",
      "een",
      "zombie",
      "en",
      "haar",
      "oog",
      "doorboord",
      "wordt",
      "door",
      "een",
      "uitstekende",
      "houtsplinter",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "twee",
      "jaar",
      "later",
      "bracht",
      "hij",
      "daarover",
      "bijvoorbeeld",
      "ook",
      "nog",
      "de",
      "single",
      "alabama",
      "uit",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "in",
      "de",
      "jaren",
      "40",
      "kende",
      "zijn",
      "carrière",
      "een",
      "hoogtepunt",
      "met",
      "hoofdrollen",
      "in",
      "now,",
      "voyager",
      "en",
      "casablanca",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "B-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "hij",
      "filmde",
      "ook",
      "enkele",
      "bijkomende",
      "opnames",
      "voor",
      "steven",
      "spielbergs",
      "sciencefictionfilm",
      "close",
      "encounters",
      "of",
      "the",
      "third",
      "kind",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "ordonnanties",
      "hebben",
      "in",
      "principe",
      "kracht",
      "van",
      "wet",
      ",",
      "net",
      "als",
      "decreten",
      "en",
      "wetten",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "populous",
      "is",
      "een",
      "computerspelserie",
      "van",
      "god",
      "games",
      "ontwikkeld",
      "door",
      "bullfrog",
      "productions",
      "en",
      "uitgegeven",
      "door",
      "electronic",
      "arts",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "het",
      "debuutalbum",
      "werd",
      "op",
      "9",
      "juni",
      "2011",
      "onder",
      "eigen",
      "beheer",
      "via",
      "bandcamp",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "B-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "het",
      "bijzondere",
      "is",
      "dat",
      "op",
      "alle",
      "versies",
      "andere",
      "bonustracks",
      "te",
      "horen",
      "zijn",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "in",
      "kojiki",
      "en",
      "nihonshoki",
      "werden",
      "alleen",
      "zijn",
      "naam",
      "en",
      "stamboom",
      "vermeld",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "de",
      "prestatie",
      "is",
      "gemeld",
      "bij",
      "het",
      "guinness",
      "book",
      "of",
      "records",
      ",",
      "dat",
      "nu",
      "zal",
      "bekijken",
      "of",
      "iets",
      "dergelijks",
      "ooit",
      "eerder",
      "in",
      "de",
      "atletiekgeschiedenis",
      "is",
      "voorgekomen",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "richard",
      "cook",
      ",",
      "brian",
      "morton",
      ":",
      "the",
      "penguin",
      "guide",
      "to",
      "jazz",
      "on",
      "cd,",
      "lp",
      "and",
      "cassette",
      ".",
      "2nd",
      "edition",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "op",
      "de",
      "achterzijde",
      "gaf",
      "het",
      "tevens",
      "een",
      "korte",
      "omschrijving",
      "van",
      "de",
      "kunstwerken",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "1967",
      "the",
      "night",
      "of",
      "the",
      "generals",
      "van",
      "anatole",
      "litvak",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "inspector",
      "morse",
      "(",
      "van",
      "1987",
      "tot",
      "2000",
      ")",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "de",
      "roman",
      "and",
      "another",
      "thing...",
      "verscheen",
      "in",
      "oktober",
      "2009",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "hij",
      "schreef",
      "mee",
      "aan",
      "de",
      "animatiefilm",
      "antz",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "2016",
      "mafia",
      "iii",
      "als",
      "stem"
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "ook",
      "accepteerde",
      "ze",
      "twee",
      "maanden",
      "later",
      "een",
      "rol",
      "in",
      "the",
      "island",
      ",",
      "waarvan",
      "de",
      "opnamen",
      "begonnen",
      "in",
      "oktober",
      "2004",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "de",
      "kinderliedjes",
      "worden",
      "in",
      "dit",
      "artikel",
      "steeds",
      "aangeduid",
      "met",
      "het",
      "incipit",
      "(",
      "de",
      "beginregel",
      ")",
      ",",
      "zie",
      "daarvoor",
      "het",
      "artikel",
      "incipit",
      "(",
      "of",
      "de",
      "hierna",
      "volgende",
      "voetnoot",
      "met",
      "toelichting",
      ")",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "rankin",
      "bracht",
      "met",
      "deze",
      "band",
      "uiteindelijk",
      "negen",
      "studioalbums",
      "met",
      "de",
      "groep",
      "uit",
      ",",
      "welke",
      "allen",
      "zijn",
      "uitgegeven",
      "door",
      "het",
      "platenlabel",
      "fat",
      "wreck",
      "chords",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "verder",
      "was",
      "zijn",
      "stem",
      "te",
      "horen",
      "in",
      "verschillende",
      "reclames",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "ode",
      ",",
      "een",
      "lofdicht",
      "of",
      "lofzang"
    ],
    "label": [
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "in",
      "2004",
      "haalde",
      "ze",
      "een",
      "zilveren",
      "medaille",
      "tijdens",
      "het",
      "wereldkampioenschap",
      "duatlon",
      "(",
      "lange",
      "afstand",
      ")",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "ober",
      "is",
      "een",
      "nederland",
      "zwarte-komedie",
      "film",
      "uit",
      "2006",
      ",",
      "geregisseerd",
      "en",
      "geschreven",
      "door",
      "alex",
      "van",
      "warmerdam",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "B-CW",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "dna",
      "is",
      "een",
      "nederland",
      "politieserie",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "B-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "regeerakkoord",
      "moeten",
      "kort",
      "en",
      "bondig",
      "zijn",
      ";"
    ],
    "label": [
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "het",
      "is",
      "de",
      "eerste",
      "kuifje",
      "met",
      "echte",
      "acteurs",
      ",",
      "maar",
      "is",
      "niet",
      "gebaseerd",
      "op",
      "een",
      "bestaand",
      "stripalbum",
      "van",
      "hergé",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "katinka",
      "van",
      "de",
      "spelbrekers",
      "kwam",
      "ook",
      "niet",
      "verder",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-CW",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "het",
      "is",
      "een",
      "zwarte",
      "komedie",
      "over",
      "een",
      "terminaal",
      "zieke",
      "jongeman",
      ",",
      "die",
      "voor",
      "hij",
      "sterft",
      "de",
      "grootste",
      "seriemoordenaar",
      "ooit",
      "wil",
      "worden",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "het",
      "spel",
      "werd",
      "voornamelijk",
      "gecreëerd",
      "omdat",
      "ontwerper",
      "shigeru",
      "miyamoto",
      "vond",
      "dat",
      "men",
      "de",
      "singleplayer",
      "voor",
      "meerdere",
      "spelers",
      "mogelijk",
      "moest",
      "maken",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "de",
      "ziekte",
      "moet",
      "als",
      "geheel",
      "worden",
      "beschreven",
      "(",
      "en",
      "niet",
      "alleen",
      "in",
      "termen",
      "van",
      "zijn",
      "belangrijkste",
      "symptomen",
      "of",
      "pathologie",
      ")",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "dust",
      "in",
      "the",
      "wind",
      "is",
      "in",
      "de",
      "film",
      "old",
      "school",
      "uit",
      "2003",
      "te",
      "horen",
      "en",
      "wordt",
      "hierin",
      "gezongen",
      "door",
      "will",
      "ferrell",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "in",
      "de",
      "finale",
      "van",
      "het",
      "eurovisiesongfestival",
      "2009",
      "gehouden",
      "in",
      "moskou",
      "moest",
      "men",
      "aantreden",
      "als",
      "17de",
      ",",
      "net",
      "na",
      "denemarken",
      "en",
      "voor",
      "turkije",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "hij",
      "verscheen",
      "ook",
      "in",
      "de",
      "snes",
      "versie",
      "van",
      "het",
      "spel",
      "teenage",
      "mutant",
      "ninja",
      "turtles:",
      "tournament",
      "fighters",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "zo",
      "was",
      "ze",
      "nog",
      "in",
      "hetzelfde",
      "jaar",
      "tegenover",
      "hope",
      "lange",
      "en",
      "joan",
      "crawford",
      "te",
      "zien",
      "in",
      "the",
      "best",
      "of",
      "everything",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "ze",
      "maakte",
      "in",
      "1997",
      "haar",
      "acteerdebuut",
      "in",
      "de",
      "serie",
      "the",
      "city",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "de",
      "serie",
      "is",
      "gebaseerd",
      "op",
      "het",
      "boek",
      "het",
      "oneindige",
      "verhaal",
      "van",
      "michael",
      "ende",
      ",",
      "en",
      "de",
      "op",
      "dit",
      "boek",
      "gebaseerde",
      "films",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "1985",
      "real",
      "genius",
      "–",
      "als",
      "luchtmacht",
      "politie"
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "op",
      "25",
      "juni",
      "1915",
      "volgde",
      "zijn",
      "benoeming",
      "tot",
      "bisschop",
      "van",
      "barra",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "na",
      "de",
      "tijdrit",
      "in",
      "nice",
      "stond",
      "hij",
      "dertiende",
      "in",
      "het",
      "algemene",
      "klassement",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "door",
      "het",
      "succes",
      "van",
      "onder",
      "meer",
      "the",
      "expendables",
      "bracht",
      "de",
      "film",
      "in",
      "de",
      "verenigde",
      "staten",
      "4",
      ",",
      "5",
      "miljoen",
      "dollar",
      "in",
      "het",
      "laatje",
      "tijdens",
      "de",
      "openingsavond",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "het",
      "station",
      "wordt",
      "bediend",
      "door",
      "en",
      "is",
      "de",
      "noordelijke",
      "terminus",
      "van",
      "lijn",
      "6",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "na",
      "een",
      "bouwtijd",
      "van",
      "7",
      "maanden",
      "door",
      "waggonfabrik",
      "talbot",
      "te",
      "aken",
      "werd",
      "het",
      "prototype",
      "in",
      "februari",
      "1996",
      "voorgesteld",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "hij",
      "groeide",
      "op",
      "in",
      "de",
      "verenigde",
      "staten",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "johannes",
      "coccejus",
      ",",
      "theoloog",
      ",",
      "overleed",
      "1669",
      "in",
      "leiden"
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "het",
      "is",
      "hier",
      "autistisch",
      "!",
      "is",
      "een",
      "nederlands",
      "televisieprogramma",
      "dat",
      "door",
      "bnn",
      "wordt",
      "uitgezonden",
      "op",
      "npo",
      "3",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "accossato",
      "was",
      "een",
      "italiaans",
      "merk",
      "van",
      "motorfiets",
      "en",
      "maakt",
      "tegenwoordig",
      "onderdelen",
      "voor",
      "andere",
      "merken",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "het",
      "dorp",
      "ligt",
      "11",
      "km",
      "ten",
      "zuidoosten",
      "van",
      "de",
      "provinciehoofdstad",
      "sliven",
      "en",
      "253",
      "km",
      "ten",
      "oosten",
      "van",
      "sofia",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "ignis",
      "was",
      "een",
      "italiaanse",
      "wielerploeg",
      ",",
      "actief",
      "in",
      "de",
      "jaren",
      "1955",
      "1970",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "B-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "aganang",
      "ligt",
      "in",
      "de",
      "provincie",
      "limpopo",
      "en",
      "telt",
      "131.164",
      "inwoners",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "cerțești",
      "is",
      "een",
      "roemeense",
      "gemeente",
      "in",
      "het",
      "district",
      "galați",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "op",
      "2",
      "april",
      "1941",
      "werd",
      "de",
      "groep",
      "gearresteerd",
      ",",
      "toen",
      "ze",
      "de",
      "haven",
      "van",
      "scheveningen",
      "wilde",
      "uitvaren",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "het",
      "is",
      "het",
      "oudste",
      "deel",
      "van",
      "het",
      "eiland",
      ",",
      "en",
      "het",
      "heeft",
      "vroeger",
      "één",
      "geheel",
      "gevormd",
      "met",
      "goeree",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "setophaga",
      "vitellina",
      "vitellina",
      ":",
      "de",
      "grand",
      "cayman",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "het",
      "is",
      "een",
      "kleine",
      "uitgeverij",
      "(",
      "gevestigd",
      "in",
      "amsterdam",
      ")",
      ",",
      "gespecialiseerd",
      "in",
      "het",
      "uitgeven",
      "van",
      "vertaalde",
      "wereldliteratuur",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "britse",
      "patrouilleschepen",
      "onderschepten",
      "beide",
      "schepen",
      "om",
      "ze",
      "vervolgens",
      "te",
      "escorteren",
      "naar",
      "haifa",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "op",
      "13",
      "mei",
      "werd",
      "het",
      "schip",
      "door",
      "een",
      "duits",
      "heinkel",
      "vliegtuig",
      "aangevallen",
      ",",
      "waarbij",
      "het",
      "geen",
      "schade",
      "opliep",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "in",
      "het",
      "zuiden",
      "ligt",
      "de",
      "oude",
      "mandel",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "de",
      "plaats",
      "uitweg",
      "telt",
      "1",
      "inschrijving",
      "in",
      "het",
      "rijksmonumentenregister",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "rusland",
      "kreeg",
      "het",
      "maximum",
      "van",
      "de",
      "punten",
      "van",
      "azerbeidzjan",
      "en",
      "wit-rusland",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "twee",
      "mannen",
      "uit",
      "deventer",
      "kwamen",
      "om",
      "en",
      "er",
      "waren",
      "vijf",
      "zwaar",
      "gewonden",
      "onder",
      "passagiers",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "vanuit",
      "syrië",
      "worden",
      "vijf",
      "raket",
      "afgevuurd",
      "op",
      "de",
      "turkse",
      "grensstad",
      "kilis",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "in",
      "1266",
      "veroverde",
      "karel",
      "van",
      "anjou",
      ",",
      "broer",
      "van",
      "koning",
      "lodewijk",
      "ix",
      "van",
      "frankrijk",
      ",",
      "het",
      "koninkrijk",
      "sicilië",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "élan",
      "is",
      "een",
      "plaats",
      "en",
      "voormalige",
      "gemeente",
      "in",
      "het",
      "franse",
      "departement",
      "ardennes",
      "in",
      "de",
      "regio",
      "grand",
      "est",
      "en",
      "telt",
      "78",
      "inwoners",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "het",
      "hulstblad",
      "is",
      "in",
      "nederland",
      "een",
      "zeer",
      "zeldzame",
      "en",
      "in",
      "belgië",
      "een",
      "zeldzame",
      "soort",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "het",
      "werd",
      "geplaatst",
      "in",
      "de",
      "werkkamer",
      "van",
      "de",
      "prins",
      "in",
      "paleis",
      "noordeinde",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "de",
      "vrijgemaakten",
      "vertrokken",
      "in",
      "1999",
      "naar",
      "de",
      "oosterkerk",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "in",
      "1613",
      "schafte",
      "ferdinand",
      "van",
      "beieren",
      "in",
      "het",
      "prinsbisdom",
      "luik",
      "een",
      "aantal",
      "vrijheden",
      "af",
      ",",
      "die",
      "zijn",
      "voorganger",
      "had",
      "toegestaan",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "het",
      "was",
      "oorspronkelijk",
      "actief",
      "in",
      "de",
      "veenkoloniën",
      "in",
      "de",
      "provincies",
      "groningen",
      "en",
      "drenthe",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "het",
      "vormt",
      "de",
      "hoofdplaats",
      "van",
      "de",
      "staat",
      "cross",
      "river",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "13",
      "juni",
      "2020",
      ":",
      "vier",
      "kippenstallen",
      "verwoest",
      "in",
      "barneveld",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "romano",
      "d",
      "ezzelino",
      "is",
      "een",
      "gemeente",
      "in",
      "de",
      "italiaanse",
      "provincie",
      "vicenza",
      "(",
      "regio",
      "veneto",
      ")",
      "en",
      "telt",
      "14.344",
      "inwoners",
      "(",
      "31",
      "12",
      "2004",
      ")",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "met",
      "een",
      "beste",
      "poging",
      "van",
      "70",
      ",",
      "77",
      "m",
      "eindigde",
      "minder",
      "dan",
      "een",
      "meter",
      "achter",
      "de",
      "duitse",
      "gerhard",
      "stöck",
      "(",
      "goud",
      ";",
      "71",
      ",",
      "84",
      ")",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "daarom",
      "wordt",
      "dit",
      "stuk",
      "zee",
      "ook",
      "wel",
      "de",
      "blauwe",
      "lagune",
      "genoemd",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "zo",
      "is",
      "onder",
      "meer",
      "de",
      "oude",
      "apotheek",
      "in",
      "het",
      "klooster",
      "bewaard",
      "gebleven",
      "met",
      "135",
      "catalaanse",
      "keramische",
      "potten",
      "uit",
      "de",
      "17e",
      "en",
      "18e",
      "eeuw",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "nevengebieden",
      "van",
      "het",
      "keurvorstendom",
      "waren",
      "het",
      "vest",
      "recklinghausen",
      "en",
      "het",
      "hertogdom",
      "westfalen",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "hoock",
      "is",
      "een",
      "historisch",
      "duits",
      "motorfiets",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "B-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "dresden",
      ",",
      "kupferstichkabinett",
      "dresden",
      ":",
      "portret",
      "van",
      "kardinaal",
      "albergati",
      "(",
      "zilverstift",
      "op",
      "papier",
      ")"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "in",
      "de",
      "tweede",
      "ronde",
      "werd",
      "de",
      "zittende",
      "poolse",
      "president",
      "lech",
      "wałęsa",
      "verslagen",
      "door",
      "de",
      "sociaaldemocraat",
      "en",
      "oud",
      "communist",
      "aleksander",
      "kwaśniewski",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "hoofdrolspeelster",
      "winona",
      "ryder",
      "brak",
      "eind",
      "jaren",
      "1980",
      "door",
      "met",
      "tienerfilms",
      "als",
      "heathers",
      "en",
      "mermaids",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "B-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "tekenend",
      "voor",
      "de",
      "invloed",
      "van",
      "de",
      "vernieuwende",
      "opera",
      "'s",
      "van",
      "richard",
      "wagner",
      "is",
      ",",
      "dat",
      "zijn",
      "naam",
      "hiermee",
      "verbonden",
      "werd",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "karel",
      "v",
      "was",
      "de",
      "laatste",
      "krachtige",
      "keizer",
      "die",
      "in",
      "het",
      "hele",
      "rijk",
      "gezag",
      "had",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "in",
      "1978",
      "maakte",
      "hij",
      "samen",
      "met",
      "jean",
      "van",
      "hamme",
      "harlekijn",
      ",",
      "waarvan",
      "drie",
      "albums",
      "verschenen",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "shazam",
      "verscheen",
      "in",
      "2019",
      "in",
      "live",
      "actionfilm",
      "shazam!",
      ",",
      "geportretteerd",
      "door",
      "djimon",
      "hounsou",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "hoewel",
      "club",
      "brugge",
      "in",
      "het",
      "seizoen",
      "1992",
      "/",
      "93",
      "geen",
      "prijs",
      "wist",
      "te",
      "veroveren",
      ",",
      "wist",
      "doelman",
      "dany",
      "verlinden",
      "zich",
      "meermaals",
      "in",
      "de",
      "kijker",
      "te",
      "spelen",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "in",
      "the",
      "mummy",
      "en",
      "zijn",
      "vervolg",
      "uit",
      "2001",
      "speelde",
      "hij",
      "de",
      "rol",
      "van",
      "farao",
      "seti",
      "i",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "ricardo",
      "tormo",
      "kwam",
      "uit",
      "op",
      "de",
      "bultaco",
      "uit",
      "1978",
      ",",
      "die",
      "er",
      "bij",
      "aankomst",
      "al",
      "tamelijk",
      "onverzorgd",
      "uitzag",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "er",
      "is",
      "geen",
      "familierelatie",
      "met",
      "de",
      "beroemde",
      "violist",
      "nathan",
      "milstein",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "het",
      "ongeplaatste",
      "duo",
      "nadja",
      "petrova",
      "en",
      "meghann",
      "shaughnessy",
      "won",
      "het",
      "toernooi",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "de",
      "nederland",
      "marti",
      "ten",
      "kate",
      "won",
      "de",
      "wedstrijd",
      "bij",
      "de",
      "mannen",
      "in",
      "1",
      ":",
      "03.25",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-LOC",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "eva",
      "gabrielsson",
      ",",
      "politieke",
      "activist",
      ",",
      "architect",
      ",",
      "schrijver",
      "en",
      "feminist"
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "roger",
      "van",
      "boxtel",
      ",",
      "bestuurder",
      "en",
      "voormalig",
      "politicus"
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "uit",
      "deze",
      "tijd",
      "dateren",
      "ook",
      "de",
      "passiespel",
      ",",
      "waarbij",
      "het",
      "lijden",
      "van",
      "jezus",
      "van",
      "nazareth",
      "werd",
      "getoond",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "i",
      "dandsen",
      "du",
      "mig",
      "möder",
      "op",
      "tekst",
      "van",
      "johan",
      "ludvig",
      "heiberg",
      "in",
      "een",
      "walstempo"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "B-CW"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "in",
      "1932",
      "sloot",
      "hij",
      "zich",
      "vervolgens",
      "toch",
      "weer",
      "aan",
      "bij",
      "een",
      "illegale",
      "oppositionele",
      "groepering",
      "van",
      "ivan",
      "smirnov",
      ",",
      "om",
      "in",
      "1935",
      "opnieuw",
      "te",
      "worden",
      "gearresteerd",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "de",
      "wedstrijd",
      "werd",
      "gewonnen",
      "door",
      "de",
      "oekraïne",
      "dmytro",
      "baranovsky",
      ",",
      "die",
      "finishte",
      "in",
      "29.13",
      ",",
      "36",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "sollers",
      "is",
      "sinds",
      "1974",
      "getrouwd",
      "met",
      "schrijfster",
      "filosofe",
      "linguiste",
      "psychoanalytica",
      "julia",
      "kristeva",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "myriad",
      "(",
      "1991",
      ",",
      "ontworpen",
      "met",
      "robert",
      "slimbach",
      ")"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "de",
      "rivier",
      "werd",
      "door",
      "ensign",
      "robert",
      "dale",
      "verkend",
      "in",
      "oktober",
      "en",
      "december",
      "1829",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "stewart",
      "cink",
      "en",
      "paul",
      "casey",
      "kwamen",
      "eerder",
      "tot",
      "de",
      "finale",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "hier",
      "ontmoette",
      "ze",
      "erfgroothertog",
      "karel",
      "alexander",
      "van",
      "saksen-weimar-eisenach",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "strauss",
      "is",
      "sinds",
      "1998",
      "gehuwd",
      "met",
      "actrice",
      "rachel",
      "ticotin",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "voetballegende",
      "diego",
      "maradona",
      "is",
      "de",
      "nieuwe",
      "bondscoach",
      "van",
      "het",
      "argentijns",
      "voetbalelftal",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "vanaf",
      "1950",
      "was",
      "hij",
      "constant",
      "bij",
      "leonid",
      "brezjnev",
      "te",
      "vinden",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "gordon",
      "merkt",
      "later",
      "op",
      "dat",
      "deze",
      "bekende",
      "uitspraak",
      "afkomstig",
      "is",
      "van",
      "steve",
      "jobs",
      ",",
      "de",
      "oprichter",
      "van",
      "apple",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "de",
      "straat",
      "kreeg",
      "haar",
      "naam",
      "in",
      "1955",
      "en",
      "is",
      "vernoemd",
      "naar",
      "de",
      "luchtvaartpionier",
      "albert",
      "plesman",
      "(",
      "1889",
      "1953",
      ")",
      ",",
      "die",
      "in",
      "1919",
      "de",
      "klm",
      "oprichtte",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "regisseur",
      "martin",
      "koolhoven",
      "maakte",
      "de",
      "verfilming",
      "oorlogswinter",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "de",
      "kenia",
      "rodgers",
      "rop",
      "zegevierde",
      "bij",
      "de",
      "mannen",
      "in",
      "2",
      ":",
      "07.32",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-LOC",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "eenmaal",
      "buiten",
      "herinnert",
      "hij",
      "zich",
      "de",
      "naam",
      "marstoni",
      ":",
      "dit",
      "is",
      "een",
      "voormalige",
      "bajesklant",
      "die",
      "op",
      "dit",
      "moment",
      "een",
      "kapsalon",
      "runt",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "the",
      "girl",
      "is",
      "mine",
      "(",
      "met",
      "paul",
      "mccartney",
      ")",
      "3",
      ":",
      "42"
    ],
    "label": [
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "alan",
      "shepherd",
      "had",
      "zijn",
      "carrière",
      "beëindigd",
      "en",
      "dus",
      "waren",
      "er",
      "geen",
      "fabrieksrijders",
      "meer",
      "over",
      "om",
      "in",
      "de",
      "250cc",
      "race",
      "te",
      "starten",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "driberg",
      "wordt",
      "overigens",
      "in",
      "het",
      "boek",
      "van",
      "peter",
      "wright",
      "(",
      "spycatcher",
      ")",
      "al",
      "genoemd",
      "op",
      "pagina",
      "383",
      "/",
      "384",
      "en",
      "wordt",
      "daarin",
      "ook",
      "ontmaskerd",
      "als",
      "spion",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "in",
      "de",
      "jaren",
      "zeventig",
      "studeert",
      "ze",
      "bij",
      "klaas",
      "de",
      "vries",
      "en",
      "theo",
      "verbey",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "clift",
      "werkte",
      "ook",
      "samen",
      "met",
      "master",
      "of",
      "suspense",
      "alfred",
      "hitchcock",
      "voor",
      "de",
      "film",
      "i",
      "confess",
      "uit",
      "1953",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "penélope",
      "cruz",
      "en",
      "johnny",
      "depp",
      "hebben",
      "samen",
      "een",
      "rol",
      "in",
      "het",
      "eerdere",
      "verschenen",
      "pirates",
      "of",
      "the",
      "caribbean:",
      "on",
      "stranger",
      "tides",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "1948",
      "the",
      "fallen",
      "idol",
      "(",
      "carol",
      "reed",
      ")",
      "met",
      "ralph",
      "richardson"
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "tussen",
      "1911",
      "en",
      "1938",
      "werden",
      "deze",
      "rangonderscheidingstekens",
      "op",
      "de",
      "schouders",
      "als",
      "epaulet",
      "gedragen",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "bij",
      "de",
      "consument",
      "is",
      "het",
      "bedrijf",
      "vooral",
      "bekend",
      "van",
      "de",
      "fotocamera's",
      "die",
      "het",
      "bedrijf",
      "maakt",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "de",
      "belangrijkste",
      "ingrediënten",
      "zijn",
      "palmolie",
      "uit",
      "maleisië",
      "en",
      "papoea-nieuw-guinea",
      "en",
      "suiker",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "ginger",
      "ale",
      "(",
      "niet",
      "te",
      "verwarren",
      "met",
      "gemberbier",
      ")",
      "is",
      "een",
      "koolzuurhoudende",
      "frisdrank",
      "op",
      "smaak",
      "gebracht",
      "met",
      "gember",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "brownies",
      "worden",
      "doorgaans",
      "met",
      "de",
      "hand",
      "gegeten",
      ",",
      "vaak",
      "samen",
      "met",
      "melk",
      "of",
      "koffie",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "1",
      "regenkap",
      "voor",
      "gevechtsjas",
      "(",
      "capuchon",
      ")"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "financiering",
      "van",
      "de",
      "aankopen",
      "van",
      "hardware",
      "en",
      "software",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "B-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "het",
      "eerste",
      "geheel",
      "metalen",
      "verkeersvliegtuig",
      "was",
      "de",
      "boeing",
      "247",
      ",",
      "die",
      "10",
      "passagiers",
      "kon",
      "meenemen",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "een",
      "koelvriescombinatie",
      "heeft",
      "een",
      "aparte",
      "thermostaat",
      "voor",
      "het",
      "koel",
      "en",
      "het",
      "vriesgedeelte",
      ",",
      "een",
      "tweedeurskoelkast",
      "gebruikt",
      "dezelfde",
      "thermostaat",
      "voor",
      "beide",
      "delen",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "in",
      "vroeger",
      "eeuwen",
      "werd",
      "het",
      "vrouwelijk",
      "lichaam",
      ",",
      "inclusief",
      "de",
      "borsten",
      ",",
      "vaak",
      "ingesnoerd",
      "in",
      "een",
      "korset",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "de",
      "brug",
      "is",
      "voorzien",
      "van",
      "een",
      "aluminium",
      "coating",
      "om",
      "roest",
      "te",
      "voorkomen",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "de",
      "boter",
      "kan",
      "onder",
      "meer",
      "op",
      "pannenkoek",
      "en",
      "wafels",
      "worden",
      "gesmeerd",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "die",
      "luxe",
      "editie",
      "bestond",
      "uit",
      "de",
      "“",
      "normale",
      "”",
      "compact",
      "disc",
      "met",
      "een",
      "tweede",
      "disc",
      "met",
      "nummers",
      ",",
      "die",
      "er",
      "uiteindelijk",
      "niet",
      "bij",
      "pasten",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "hij",
      "was",
      "de",
      "uitvinder",
      "van",
      "het",
      "aluminium",
      "elektrolyseproces",
      "en",
      "ontwikkelde",
      "de",
      "eerste",
      "succesvolle",
      "commerciële",
      "vlamboogoven",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "kanto",
      "is",
      "een",
      "historisch",
      "merk",
      "van",
      "motorfiets",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "sudbrack",
      "is",
      "een",
      "historisch",
      "merk",
      "van",
      "motorfiets",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "de",
      "neogotische",
      "kansel",
      "is",
      "van",
      "1901",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "kaas",
      "en",
      "andere",
      "verse",
      "producten",
      "zoals",
      "boter",
      "en",
      "yoghurt",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "B-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "een",
      "deel",
      "van",
      "de",
      "vrachtwagens",
      "wordt",
      "bepantserd",
      "om",
      "te",
      "kunnen",
      "opereren",
      "in",
      "oorlogsgebieden",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "rode",
      "bieten",
      "zijn",
      "ook",
      "geschikt",
      "voor",
      "soepen",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "vrouwen",
      "gaan",
      "sporten",
      "en",
      "dragen",
      "hierbij",
      "een",
      "broekrok",
      "(",
      "bloomers",
      ")",
      "om",
      "te",
      "fietsen",
      ",",
      "een",
      "rok",
      "en",
      "blouse",
      "bij",
      "tennis",
      ",",
      "en",
      "een",
      "stofjas",
      "bij",
      "het",
      "autorijden",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "suzuki",
      "is",
      "een",
      "overtuigd",
      "voorstander",
      "van",
      "het",
      "gebruik",
      "van",
      "darmsnaren",
      "op",
      "de",
      "cello",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "niet",
      "vermeld",
      "wordt",
      "dat",
      "de",
      "heilige",
      "in",
      "zijn",
      "rechterhand",
      "een",
      "kerk",
      "omhooghoudend",
      "vasthoudt",
      "en",
      "in",
      "zijn",
      "linkerhand",
      "een",
      "kromstaf",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "het",
      "graf",
      "was",
      "bekleed",
      "met",
      "rijke",
      "stoffen",
      "en",
      "waarschijnlijk",
      "waren",
      "de",
      "meeste",
      "voorwerpen",
      "oorspronkelijk",
      "verpakt",
      "in",
      "textiel",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "de",
      "medaille",
      "heeft",
      "een",
      "doorsnede",
      "van",
      "36mm",
      "en",
      "is",
      "van",
      "een",
      "koper-nikkel",
      "legering",
      "gemaakt",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "er",
      "bestaan",
      "cultivars",
      "met",
      "gevulde",
      "bloemen",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "het",
      "bevat",
      "aroma",
      "’s",
      "van",
      "kaneel",
      "en",
      "speculaas",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "B-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "dit",
      "tramtype",
      "deed",
      "dienst",
      "tussen",
      "1957",
      "en",
      "2004",
      ".",
      "]",
      "]"
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "de",
      "elektrische",
      "meerspanningslocomotieven",
      "uit",
      "de",
      "series",
      "bombardier",
      "traxx",
      ",",
      "baureihe",
      "189",
      "en",
      "siemens",
      "vectron",
      "worden",
      "voornamelijk",
      "ingezet",
      "voor",
      "grensoverschrijdend",
      "verkeer",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "de",
      "preekstoel",
      "uit",
      "1935",
      "is",
      "vervaardigd",
      "uit",
      "witte",
      "steen",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "boeing",
      "levert",
      "de",
      "eerste",
      "boeing",
      "747-8",
      "in",
      "passagiersconfiguaratie",
      "af",
      "aan",
      "lufthansa",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "1",
      "treinstel",
      "van",
      "het",
      "type",
      "abdeh",
      "4/10"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "de",
      "ene",
      "pool",
      "van",
      "de",
      "elektrische",
      "aansluitingen",
      "is",
      "verbonden",
      "met",
      "de",
      "metalen",
      "behuizing",
      "en",
      "wordt",
      "via",
      "het",
      "frame",
      "met",
      "de",
      "verlichting",
      "verbonden",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "motor",
      "en",
      "versnellingsbak",
      "stamden",
      "van",
      "de",
      "lada",
      "1600",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "deze",
      "bestaat",
      "geheel",
      "uit",
      "lego-blokjes",
      "en",
      "komt",
      "tot",
      "stand",
      "door",
      "procedurele",
      "synthese",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "er",
      "waren",
      "3303",
      "auto",
      "'s",
      "geregistreerd",
      "in",
      "2004",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "fochj",
      "is",
      "een",
      "italiaans",
      "historisch",
      "merk",
      "van",
      "motorfiets",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "de",
      "standaardstreekbus",
      "(",
      "ook",
      "vaak",
      "geschreven",
      "als",
      "standaard",
      "streekbus",
      ")",
      "was",
      "een",
      "nederland",
      "streekbus",
      "die",
      "werd",
      "gebouwd",
      "van",
      "1967",
      "tot",
      "1988",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "de",
      "tank",
      "gebruikte",
      "een",
      ".303",
      "vickers",
      "machinegeweer",
      "of",
      "een",
      "sterkere",
      ".50",
      "variant",
      "als",
      "hoofdwapen",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "historisch",
      "gezien",
      "worden",
      "een",
      "aantal",
      "parallel",
      "of",
      "in",
      "serie",
      "geschakelde",
      "elektrochemische",
      "cellen",
      ",",
      "leidse",
      "fles",
      "of",
      "condensator",
      "een",
      "batterij",
      "genoemd",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "terreinvaardigheid",
      "vergelijkbaar",
      "met",
      "die",
      "van",
      "de",
      "volkswagen",
      "iltis"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "in",
      "1961",
      "lanceerde",
      "hij",
      "een",
      "op",
      "mayonaise",
      "gebaseerde",
      "saus",
      "om",
      "‘",
      "preparé",
      "’",
      "te",
      "bereiden",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "dit",
      "laatste",
      "wordt",
      "veel",
      "toegepast",
      "bij",
      "zuivel",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "de",
      "luipaardhaai",
      "(",
      "triakis",
      "semifasciata",
      ")",
      "is",
      "een",
      "middelgrote",
      "haai",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "deze",
      "naam",
      "werd",
      "in",
      "1972",
      "veranderd",
      "in",
      "banco",
      "real",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "amstel",
      "is",
      "een",
      "biermerk",
      "van",
      "heineken",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "kimberley",
      "had",
      "al",
      "bij",
      "coventry-eagle",
      "gewerkt",
      "toen",
      "daar",
      "net",
      "begonnen",
      "werd",
      "met",
      "de",
      "productie",
      "van",
      "motorfietsen",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "het",
      "label",
      ",",
      "een",
      "imprint",
      "van",
      "atavistic",
      "records",
      ",",
      "werd",
      "in",
      "2000",
      "in",
      "chicago",
      "opgericht",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "smit",
      "zal",
      "vanaf",
      "2020",
      "te",
      "zien",
      "zijn",
      "als",
      "coach",
      "in",
      "het",
      "rtl",
      "4",
      "programma",
      "the",
      "voice",
      "of",
      "holland",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "deze",
      "korte",
      "film",
      "verscheen",
      "op",
      "24",
      "november",
      "2011",
      "op",
      "fox",
      "tv",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "het",
      "was",
      "zijn",
      "eerste",
      "album",
      "tijdens",
      "zijn",
      "periode",
      "bij",
      "het",
      "platenlabel",
      "cbs",
      ",",
      "een",
      "periode",
      "die",
      "(",
      "relatief",
      ")",
      "kort",
      "zou",
      "duren",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "het",
      "orgel",
      ",",
      "met",
      "pijpen",
      "van",
      "een",
      "ouder",
      "orgel",
      "van",
      "arp",
      "schnitger",
      "en",
      "een",
      "kas",
      "uit",
      "1866",
      ",",
      "is",
      "gemaakt",
      "door",
      "adema",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "ze",
      "had",
      "het",
      "geld",
      "gekregen",
      "van",
      "het",
      "olieconcern",
      "elf",
      "aquitaine",
      "om",
      "haar",
      "goede",
      "vriend",
      "françois",
      "mitterrand",
      "investeringen",
      "in",
      "oezbeekse",
      "olievelden",
      "aan",
      "te",
      "praten",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "jackson",
      "tekende",
      "een",
      "contract",
      "bij",
      "capitol",
      "in",
      "1956",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "het",
      "coöperatie",
      "inkopen",
      "van",
      "kunstmest",
      "en",
      "veevoeder",
      "speelde",
      "bij",
      "deze",
      "ontwikkeling",
      "een",
      "belangrijke",
      "rol",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "in",
      "nederland",
      "en",
      "belgië",
      "werd",
      "een",
      "ingekorte",
      "versie",
      "als",
      "single",
      "uitgebracht",
      "door",
      "deram",
      "records",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "kicken",
      "voor",
      "je",
      "kiezen",
      "was",
      "een",
      "radioprogramma",
      "op",
      "npo",
      "3fm",
      "dat",
      "liep",
      "tussen",
      "1998",
      "en",
      "2001",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "de",
      "film",
      "werd",
      "op",
      "24",
      "november",
      "2017",
      "uitgezonden",
      "door",
      "de",
      "vpro",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "primera",
      "división",
      ":",
      "1958",
      ",",
      "1961",
      ",",
      "1962",
      ",",
      "1963",
      ",",
      "1964"
    ],
    "label": [
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "in",
      "1995",
      "richtte",
      "hij",
      "in",
      "die",
      "stad",
      "het",
      "atelier",
      "van",
      "lieshout",
      "op",
      ",",
      "waar",
      "objecten",
      "gecreëerd",
      "worden",
      "op",
      "de",
      "grens",
      "tussen",
      "beeldende",
      "en",
      "toegepaste",
      "kunst",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "van",
      "10",
      "april",
      "2013",
      "tot",
      "3",
      "juli",
      "2013",
      "werd",
      "de",
      "reeks",
      "herhaald",
      "op",
      "vitaya",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "begin",
      "jaren",
      "vijftig",
      "nam",
      "hij",
      "platen",
      "op",
      "voor",
      "het",
      "label",
      "parlophone",
      ",",
      "in",
      "1955",
      "stapte",
      "hij",
      "over",
      "naar",
