[
  {
    "text": [
      "walewein",
      "wordt",
      "al",
      "vroeg",
      "vermeld",
      "in",
      "een",
      "van",
      "de",
      "kronieken",
      "rond",
      "de",
      "arthurlegende",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "hollywood",
      "heights",
      ",",
      "een",
      "televisiedrama",
      "uit",
      "2012"
    ],
    "label": [
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "hij",
      "vond",
      "het",
      "maatschappelijk",
      "verdrag",
      "van",
      "jean-jacques",
      "rousseau",
      "het",
      "slechtste",
      "werk",
      "over",
      "regeren",
      "ooit",
      "geschreven",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "denny",
      "'s",
      "is",
      "een",
      "amerikaanse",
      "koffiebar",
      "en",
      "familierestaurantketen",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "mooi",
      "liedje",
      "is",
      "een",
      "nummer",
      "van",
      "het",
      "nederland",
      "cabaret",
      "en",
      "zangduo",
      "acda",
      "en",
      "de",
      "munnik",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "dezelfde",
      "productie",
      "en",
      "bezetting",
      "werden",
      "later",
      "gepresenteerd",
      "aan",
      "het",
      "royal",
      "opera",
      "house",
      "covent",
      "garden",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "I-LOC",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "c",
      "est",
      "ma",
      "vie",
      "is",
      "een",
      "nummer",
      "van",
      "de",
      "belgische",
      "zanger",
      "adamo",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "in",
      "1931",
      "werd",
      "het",
      "negende",
      "internationale",
      "pen",
      "congres",
      "in",
      "den",
      "haag",
      "gehouden",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "3",
      "a.m.",
      "is",
      "de",
      "tweede",
      "single",
      "afkomstig",
      "van",
      "het",
      "studio",
      "album",
      "relapse",
      "van",
      "de",
      "rapper",
      "eminem",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "margaret",
      "thatcher",
      "wordt",
      "voor",
      "een",
      "derde",
      "termijn",
      "als",
      "premier",
      "benoemd",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "het",
      "werd",
      "ontwikkeld",
      "door",
      "bill",
      "atkinson",
      "voor",
      "apple",
      "computer",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "de",
      "muziek",
      "van",
      "d",
      "angelo",
      "vertoont",
      "invloeden",
      "van",
      "sly",
      "stone",
      ",",
      "marvin",
      "gaye",
      ",",
      "george",
      "clinton",
      "en",
      "prince",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "ook",
      "werden",
      "er",
      "net",
      "gerepareerd",
      "door",
      "een",
      "ploeg",
      "boetsers",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "in",
      "japan",
      "was",
      "in",
      "oktober",
      "1964",
      "de",
      "shinkansen",
      "geopend",
      "en",
      "bleek",
      "de",
      "hogesnelheidslijn",
      "een",
      "groot",
      "succes",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "beeldend",
      "aangevuld",
      "met",
      "anarchistische",
      "papier-maché",
      ",",
      "proppen",
      "en",
      "scheursculpturen",
      "van",
      "gert",
      "dumbar",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "in",
      "de",
      "ovenruimte",
      "van",
      "het",
      "pand",
      "is",
      "een",
      "mozaïek",
      "aangebracht",
      ",",
      "die",
      "werd",
      "vervaardigd",
      "door",
      "de",
      "beeldhouwster",
      "marijcke",
      "visser",
      "(",
      "1915",
      "1999",
      ")",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "in",
      "pursuit",
      "of",
      "the",
      "13th",
      "note",
      "1991",
      "talkin'",
      "loud"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "omdat",
      "kink",
      "fm",
      "11",
      "jaar",
      "bestond",
      "kon",
      "men",
      "stemmen",
      "op",
      "de",
      "beste",
      "liedjes",
      "aller",
      "tijden",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "het",
      "park",
      "is",
      "geen",
      "eigendom",
      "van",
      "de",
      "six",
      "flags",
      "groep",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "ze",
      "werd",
      "gepromoot",
      "door",
      "free",
      "record",
      "shop",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "stoddart",
      "was",
      "van",
      "plan",
      "deze",
      "te",
      "verkopen",
      "aan",
      "geïnteresseerde",
      "luchtvaartmaatschappijen",
      "maar",
      "toen",
      "dit",
      "niet",
      "lukte",
      "begon",
      "hij",
      "zijn",
      "eigen",
      "luchtvaartmaatschappij",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "zo",
      "was",
      "hij",
      "nauw",
      "betrokken",
      "bij",
      "de",
      "stichting",
      "van",
      "de",
      "vrije",
      "universiteit",
      "brussel",
      "en",
      "hield",
      "hij",
      "de",
      "openingsrede",
      "op",
      "de",
      "installatiezitting",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "nadat",
      "de",
      "democratie",
      "in",
      "1974",
      "was",
      "hersteld",
      "voegde",
      "hij",
      "zich",
      "bij",
      "de",
      "partij",
      "nea",
      "dimokratia",
      "(",
      "nd",
      ")",
      "van",
      "konstantinos",
      "karamanlis",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "er",
      "bestonden",
      "verscheidene",
      "plannen",
      "voor",
      "de",
      "aanleg",
      "van",
      "de",
      "lijn",
      "en",
      "er",
      "was",
      "een",
      "parlement",
      "commissie",
      "nodig",
      "om",
      "het",
      "meest",
      "geschikte",
      "traject",
      "vast",
      "te",
      "stellen",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "daarin",
      "versloeg",
      "het",
      "de",
      "new",
      "orleans",
      "riverboat",
      "gamblers",
      "(",
      "nu",
      ":",
      "new",
      "orleans",
      "storm",
      ")",
      "met",
      "3",
      "0",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  }
]