[
  {
    "text": [
      "এমিরেটসকে",
      "রিসার্চ",
      "কনসালটেন্সি",
      "স্কাইট্র্যাক্স",
      "দ্বারা",
      "বছরের",
      "সেরা",
      "এয়ারলাইনও",
      "নির্বাচিত",
      "করা",
      "হয়েছিল।"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "পর্যালোচনা",
      "একত্রীকরণ",
      "ওয়েবসাইটে",
      "রটেন",
      "টম্যাটোস",
      ",",
      "পর্বটি",
      "৯",
      "টি",
      "পর্যালোচনার",
      "ভিত্তিতে",
      "১০",
      "এর",
      "মধ্যে",
      "৫.৭৫",
      "এর",
      "গড়",
      "রেটিং",
      "সহ",
      "৮৯",
      "%",
      "অনুমোদন",
      "রেটিং",
      "ধারণ",
      "করে।"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "উদাহরণস্বরূপ,",
      "রাতে",
      "বাদ্যযন্ত্রের",
      "সমাহার",
      "এর",
      "একজন",
      "ব্যক্তির",
      "একটি",
      "রকার",
      "স্কিমা",
      "থাকবে।"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "এটিই",
      "প্রথম",
      "অ্যালবাম",
      "যা",
      "গ্র্যান্ড",
      "প্রোডাকশন",
      "লেবেলের",
      "অধীনে",
      "তৈরি",
      "এবং",
      "প্রকাশ",
      "করা",
      "হয়েছিল।"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "দৃশ্যের",
      "মধ্যে",
      "মিশে",
      "আছে",
      "নিউ",
      "ইয়র্ক",
      "বিশ্ববিদ্যালয়",
      "এর",
      "অন্তর্গত",
      "বিভিন্ন",
      "ভবন।"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "প্রিমিয়ার",
      "হিসেবে",
      "গত",
      "চারটি",
      "মৌসুম",
      "কাটানোর",
      "পর,",
      "র‍্যান্ডউইক",
      "ডিআরইউএফসি",
      "জনতার",
      "অনুগ্রহের",
      "ভুল",
      "প্রান্তে",
      "নিজেদের",
      "খুঁজে",
      "পান।"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "তিনি",
      "বিটা",
      "থেটা",
      "পাই",
      "ভ্রাতৃত্বে",
      "সদস্যপদের",
      "জন্যও",
      "নির্বাচিত",
      "হন।"
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "গের্নসে",
      "দ্য",
      "নিউ",
      "ইয়র্ক",
      "টাইমস",
      "এর",
      "একজন",
      "প্রাক্তন",
      "প্রযুক্তি",
      "ও",
      "শিক্ষা",
      "লেখক।"
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "টয়িন",
      "১৯৯০",
      "থেকে",
      "১৯৯৪",
      "পর্যন্ত",
      "মার্শাল",
      "পেরন",
      "সরকারের",
      "পরামর্শক",
      "হিসেবেও",
      "কাজ",
      "করেছিলেন।"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "ফ্রাংকলিন",
      "পিয়ের্স",
      "(ডিসেম্বর",
      "২,",
      "১৮৩৯?)"
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "সোফিয়া",
      "ডোনাল্ড",
      "ট্রাম্প",
      "এর",
      "একজন",
      "ঘনিষ্ঠ",
      "সঙ্গীর",
      "সাথে",
      "কাজ",
      "করেছেন।"
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "তিনি",
      "একটি",
      "টিয়ারা",
      "পরতেন",
      "যা",
      "তার",
      "মা",
      "এবং",
      "গ্রিস",
      "এবং",
      "ডেনমার্কের",
      "রাজকুমারী",
      "মেরিনা",
      "উভয়েই",
      "তাদের",
      "বিয়ের",
      "দিন",
      "পরতেন।"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "ক্রস",
      "গিয়ামবাটিস্টা",
      "ভিকো",
      "এর",
      "জন্যও",
      "অনেক",
      "সম্মান",
      "পেয়েছিলেন",
      "এবং",
      "তাঁর",
      "মতামত",
      "শেয়ার",
      "করেছিলেন",
      "যে",
      "ইতিহাস",
      "দার্শনিকদের",
      "লেখা",
      "উচিত।"
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "তিনি",
      "মোট",
      "১০",
      "পয়েন্ট",
      "পেয়ে",
      "২০১০",
      "ইউরোভিশন",
      "সঙ্গীত",
      "প্রতিযোগিতা",
      "এ",
      "২৫",
      "তম",
      "স্থানে",
      "ছিলেন।"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "যযাতি",
      "এর",
      "কাস্ট"
    ],
    "label": [
      "B-CW",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "ডালরিম্পল",
      "প্রাচীন",
      "ধ্বংসাবশেষ",
      "এবং",
      "আধুনিক",
      "শহরে",
      "বসবাসের",
      "অভিজ্ঞতা",
      "বর্ণনা",
      "করেছেন:",
      "তিনি",
      "মহাভারত",
      "এর",
      "মহাকাব্য",
      "গল্পের",
      "পিছনে",
      "ইতিহাসের",
      "সন্ধানে",
      "যান।"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "কিউটের",
      "১৬",
      "তম",
      "এবং",
      "১৭",
      "তম",
      "এককগুলি",
      "একটি",
      "প্রধান",
      "চাবিতে",
      "সুখী",
      "গান",
      "ছিল,",
      "কিন্তু",
      "১৮",
      "তম",
      "একক",
      "কিমি",
      "ওয়া",
      "জিতেনশা",
      "ওয়াতশি",
      "ওয়া",
      "ডেনশা",
      "দে",
      "কিতাকু",
      "(এপ্রিল",
      "২০১২)",
      "বেশ",
      "অস্বাভাবিক",
      "ছিল।"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "রিভ",
      "আরেকটি",
      "প্লেন",
      "কিনেছে,",
      "একটি",
      "ফেয়ারচাইল্ড",
      "৭১",
      "উদযাপন",
      "করার",
      "জন্য।"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "যখন",
      "একটি",
      "ধারণাগত",
      "কাঠামো",
      "জটিল",
      "হয়",
      "এবং",
      "কার্যকারিতা",
      "বা",
      "ব্যাখ্যা",
      "যুক্ত",
      "করে",
      "তখন",
      "এটিকে",
      "সাধারণত",
      "তত্ত্ব",
      "বলা",
      "হয়।"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "অভ্যন্তরটি",
      "১৯",
      "ম",
      "শতাব্দীর",
      "অনেকগুলি",
      "মূল",
      "বৈশিষ্ট্য",
      "বজায়",
      "রাখে,",
      "যার",
      "মধ্যে",
      "বাক্স",
      "পিউ",
      ",",
      "এবং",
      "ভবনটির",
      "সামনে",
      "আরো",
      "সাধারণ",
      "রিয়ার",
      "পরিবর্তে",
      "রাখা",
      "একটি",
      "মিম্বার।"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "এটি",
      "সিনেমাটোগ্রাফ",
      "এর",
      "শীর্ষস্থানীয়",
      "প্রস্তুতকারকও",
      "হয়ে",
      "ওঠে।"
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "এটি",
      "দেশীয়",
      "সংগীতের",
      "একটি",
      "প্রধান",
      "আউটলেট",
      "হয়ে",
      "উঠেছে",
      "যা",
      "দক্ষিণে",
      "অনেক",
      "বেশি",
      "পরিবেশন",
      "করে",
      "টেক্সাস"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "নিম্বলউইল",
      "প্রায়",
      "ইলিনয়",
      "যেখানে",
      "এটি",
      "স্থানীয়।"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
