[
  {
    "text": [
      "en",
      "las",
      "metamorfosis",
      "de",
      "ovidio",
      ",",
      "la",
      "función",
      "del",
      "locus",
      "amoenus",
      "se",
      "invierte",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "B-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "su",
      "música",
      "se",
      "impregnó",
      "también",
      "en",
      "su",
      "estreno",
      "fílmico",
      "en",
      "las",
      "películas",
      "sailor",
      "moon",
      "r",
      "movie",
      ",",
      "sailor",
      "moon",
      "s",
      "the",
      "movie",
      "y",
      "sailor",
      "moon",
      "supers",
      "the",
      "movie",
      ","
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "pj",
      "harvey",
      ",",
      "en",
      "su",
      "álbum",
      "de",
      "1992",
      "rid",
      "of",
      "me"
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "cd",
      "projekt",
      "actualmente",
      "está",
      "desarrollando",
      "un",
      "título",
      "dedicado",
      "al",
      "género",
      "llamado",
      "cyberpunk",
      "2077",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "en",
      "la",
      "novela",
      "de",
      "bram",
      "stoker",
      ",",
      "el",
      "conde",
      "drácula",
      "tenía",
      "aquí",
      "una",
      "hacienda",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "está",
      "basada",
      "en",
      "su",
      "libro",
      "homónimo",
      ",",
      "publicado",
      "en",
      "1946",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "en",
      "1971",
      "fue",
      "una",
      "de",
      "las",
      "firmantes",
      "de",
      "la",
      "explosiva",
      "confesión",
      "„",
      "wir",
      "haben",
      "abgetrieben",
      "!",
      "(",
      "abortamos",
      ")",
      "“",
      ",",
      "publicada",
      "en",
      "la",
      "revista",
      "stern",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "de",
      "vez",
      "en",
      "cuando",
      "se",
      "usan",
      "sintetizadores",
      "en",
      "sus",
      "composiciones",
      "y",
      ",",
      "a",
      "menudo",
      "piano",
      ",",
      "tocando",
      "uno",
      "eléctrico",
      "en",
      "su",
      "éxito",
      "you're",
      "my",
      "best",
      "friend",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "apareció",
      "en",
      "papeles",
      "principales",
      "en",
      "producciones",
      "escolares",
      "tales",
      "como",
      "little",
      "shop",
      "of",
      "horrors",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "quemados",
      "(",
      "título",
      "original",
      "en",
      "inglés",
      ":",
      "burnout",
      ")",
      "es",
      "el",
      "séptimo",
      "episodio",
      "de",
      "la",
      "primera",
      "temporada",
      "de",
      "la",
      "serie",
      "almacén",
      "13",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "fue",
      "la",
      "primera",
      "cara",
      "que",
      "abrió",
      "las",
      "emisiones",
      "de",
      "canal",
      "nou",
      ",",
      "primera",
      "cadena",
      "de",
      "la",
      "televisión",
      "autonómica",
      "valenciana",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "fue",
      "lanzado",
      "al",
      "mercado",
      "por",
      "la",
      "empresa",
      "discográfica",
      "universal",
      "music",
      "latino",
      "el",
      "26",
      "de",
      "agosto",
      "de",
      "2008",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "el",
      "crecimiento",
      "de",
      "la",
      "compañía",
      "se",
      "vio",
      "impulsado",
      "por",
      "su",
      "cotización",
      "pública",
      "en",
      "el",
      "asx",
      "el",
      "2",
      "de",
      "diciembre",
      "de",
      "2002",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "el",
      "fabricante",
      "de",
      "la",
      "ropa",
      "es",
      "la",
      "firma",
      "danesa",
      "hummel",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "la",
      "compañía",
      "renault",
      "ha",
      "contado",
      ",",
      "a",
      "lo",
      "largo",
      "de",
      "su",
      "historia",
      ",",
      "con",
      "una",
      "serie",
      "de",
      "modelos",
      "numerados",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "zemmoa",
      "colabora",
      "con",
      "el",
      "grupo",
      "musical",
      "moderatto",
      "para",
      "la",
      "gira",
      "de",
      "celebración",
      "de",
      "sus",
      "15",
      "años",
      "como",
      "grupo",
      "siendo",
      "tecladista",
      "invitada",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "como",
      "resultado",
      "de",
      "su",
      "éxito",
      ",",
      "la",
      "primera",
      "temporada",
      "fue",
      "repetida",
      "en",
      "bbc",
      "two",
      ",",
      "cadena",
      "que",
      "emite",
      "para",
      "una",
      "audiencia",
      "mayor",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "antes",
      "de",
      "la",
      "temporada",
      ",",
      "cbs",
      "firmó"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "1",
      ",",
      "6",
      "millones",
      "de",
      "toneladas",
      "de",
      "naranja",
      "(",
      "el",
      "duodécimo",
      "productor",
      "mundial",
      ")",
      ";"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "tiene",
      "planta",
      "circular",
      "y",
      "dos",
      "alturas",
      "y",
      "se",
      "eleva",
      "sobre",
      "una",
      "amplia",
      "base",
      "de",
      "mampostería",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "el",
      "nido",
      "es",
      "construido",
      "en",
      "unos",
      "4",
      "días",
      "y",
      "los",
      "huevos",
      "de",
      "color",
      "azul",
      "pálido",
      "son",
      "puestos",
      "con",
      "un",
      "par",
      "de",
      "días",
      "de",
      "diferencia",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "se",
      "utilizaron",
      "300",
      "litros",
      "de",
      "sangre",
      "falsa",
      "para",
      "hacer",
      "la",
      "escena",
      "de",
      "la",
      "cortadora",
      "de",
      "césped",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "para",
      "llevar",
      "a",
      "cabo",
      "los",
      "movimientos",
      "de",
      "cámara",
      "utilizaron",
      "una",
      "silla",
      "de",
      "ruedas",
      "y",
      "se",
      "llevaban",
      "el",
      "material",
      "a",
      "su",
      "casa",
      "para",
      "trabajarlo",
      "con",
      "un",
      "ordenador",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "en",
      "cucl2",
      "(",
      "h2o",
      ")",
      "2",
      "el",
      "cobre",
      "se",
      "puede",
      "describir",
      "como",
      "complejo",
      "octaédrico",
      "altamente",
      "torcido",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "el",
      "jamón",
      "si",
      "bien",
      "no",
      "es",
      "un",
      "embutido",
      ",",
      "es",
      "el",
      "fiambre",
      "más",
      "popular",
      ",",
      "tan",
      "habitual",
      "que",
      "puede",
      "decirse",
      "que",
      "tiene",
      "rango",
      "de",
      "plato",
      "nacional",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "en",
      "su",
      "deambular",
      ",",
      "las",
      "larvas",
      "más",
      "pequeñas",
      "dejan",
      "un",
      "rastro",
      "de",
      "seda",
      ",",
      "enredando",
      "las",
      "hojas",
      "con",
      "una",
      "película",
      "plateada",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "está",
      "disponible",
      "en",
      "carrocerías",
      "berlina",
      ",",
      "familiar",
      "y",
      "coupé",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "B-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "allí",
      "conoció",
      "al",
      "filósofo",
      "pierre",
      "gassendi",
      ",",
      "y",
      "probablemente",
      "tomó",
      "conocimiento",
      "de",
      "molière",
      "y",
      "cyrano",
      "de",
      "bergerac",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "la",
      "tradición",
      "judeocristiana",
      "lo",
      "relaciona",
      "con",
      "el",
      "evangelista",
      "san",
      "marcos",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "el",
      "programa",
      "fue",
      "presentado",
      "por",
      "maría",
      "teresa",
      "campos",
      "y",
      "rocío",
      "carrasco",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "josé",
      "carlos",
      "mariátegui",
      "la",
      "chira",
      ",",
      "escritor",
      ",",
      "periodista",
      "y",
      "pensador",
      "político",
      "marxista",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "en",
      "agosto",
      "de",
      "2011",
      ",",
      "la",
      "productora",
      "estrenó",
      "the",
      "help",
      ",",
      "una",
      "adaptación",
      "de",
      "la",
      "novela",
      "de",
      "kathryn",
      "stockett",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "es",
      "hijo",
      "del",
      "entrenador",
      "mexicano",
      "enrique",
      "meza",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "defendió",
      "con",
      "éxito",
      "el",
      "título",
      "ante",
      "el",
      "ex",
      "campeón",
      "de",
      "45",
      "años",
      ",",
      "larry",
      "holmes",
      "en",
      "las",
      "vegas",
      "por",
      "decisión",
      "115",
      "112",
      ",",
      "115",
      "114",
      "y",
      "114",
      "113",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "en",
      "segunda",
      "ronda",
      "eliminó",
      "a",
      "sybille",
      "bammer",
      "por",
      "un",
      "doble",
      "6",
      "2",
      "y",
      "en",
      "tercera",
      "venció",
      "a",
      "virginie",
      "razzano",
      "por",
      "7",
      "6",
      ",",
      "2",
      "0",
      "y",
      "retiro",
      "de",
      "la",
      "francesa",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "este",
      "interdicto",
      "fue",
      "corroborado",
      "por",
      "los",
      "reyes",
      "jacobo",
      "iii",
      "y",
      "jacobo",
      "iv",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "es",
      "de",
      "fama",
      "en",
      "toda",
      "antioquia",
      "la",
      "situación",
      "pintoresca",
      "de",
      "la",
      "cabecera",
      "de",
      "este",
      "municipio",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "recorrieron",
      "también",
      "alemania",
      ",",
      "españa",
      ",",
      "costa",
      "rica",
      "y",
      "más",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "el",
      "edificio",
      ",",
      "como",
      "su",
      "vecino",
      "el",
      "travellers",
      "club",
      "(",
      "nº",
      "106",
      ")",
      ",",
      "fue",
      "diseñado",
      "por",
      "sir",
      "charles",
      "barry",
      "y",
      "abrió",
      "en",
      "1841",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "el",
      "21",
      "de",
      "mayo",
      "de",
      "1924",
      "le",
      "fueron",
      "segregados",
      "64",
      "km²",
      "para",
      "formar",
      "el",
      "municipio",
      "de",
      "san",
      "rafael",
      "la",
      "independencia",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "I-LOC",
      "I-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "una",
      "propiedad",
      "de",
      "5260m",
      ",",
      "en",
      "dayton",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "es",
      "natural",
      "de",
      "méxico",
      ",",
      "donde",
      "habitualmente",
      "crece",
      "en",
      "terrenos",
      "rocosos",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "belovézhskaya",
      "puscha",
      ",",
      "de",
      "10.502",
      "ha",
      ",",
      "compartido",
      "con",
      "polonia"
    ],
    "label": [
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "por",
      "otra",
      "parte",
      ",",
      "austria",
      ",",
      "dinamarca",
      "y",
      "el",
      "reino",
      "unido",
      "no",
      "participaron",
      "por",
      "haberse",
      "inscrito",
      "después",
      "de",
      "la",
      "fecha",
      "oficial",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "la",
      "alta",
      "concentración",
      "de",
      "población",
      "e",
      "industria",
      "en",
      "pamplona",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "listas",
      "de",
      "medallistas",
      "en",
      "la",
      "pág",
      ".",
      "de",
      "la",
      "uci",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "su",
      "último",
      "club",
      "fue",
      "club",
      "deportivo",
      "morón",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "consiguió",
      "1",
      "medalla",
      "en",
      "competiciones",
      "internacionales",
      "con",
      "la",
      "unión",
      "soviética",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "tracy",
      "es",
      "aceptada",
      "en",
      "la",
      "universidad",
      "de",
      "georgetown",
      "(",
      "pero",
      "ella",
      "sigue",
      "sin",
      "encajar",
      "con",
      "los",
      "otros",
      "estudiantes",
      ",",
      "sintiéndose",
      "decepcionada",
      ")",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "la",
      "federación",
      "húngara",
      "le",
      "acusó",
      "de",
      "delincuente",
      "y",
      "estafador",
      ",",
      "y",
      "la",
      "fifa",
      "le",
      "suspendió",
      "durante",
      "un",
      "año",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "pontificia",
      "academia",
      "de",
      "latinidad",
      ",",
      "instituida",
      "en",
      "2012",
      "por",
      "benedicto",
      "xvi",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "el",
      "estadio",
      "tiene",
      "capacidad",
      "para",
      "18",
      "037",
      "espectadores",
      "y",
      "tiene",
      "la",
      "calificación",
      "de",
      "3",
      "estrellas",
      "por",
      "la",
      "uefa",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "touchstone",
      "television",
      "(",
      "unidad",
      "de",
      "estudio",
      "de",
      "televisión",
      ")",
      ",",
      "20th",
      "television",
      "(",
      "unidad",
      "de",
      "distribución",
      ")"
    ],
    "label": [
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "por",
      "la",
      "estación",
      "también",
      "pasan",
      "algunos",
      "trenes",
      "de",
      "los",
      "sbb-cff-ffs",
      "pero",
      "no",
      "efectúan",
      "parada",
      "en",
      "ella",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "los",
      "partidos",
      "de",
      "la",
      "oposición",
      "(",
      "mud",
      ",",
      "con",
      "un",
      "47",
      ",",
      "22",
      "%",
      "y",
      "patria",
      "para",
      "todos",
      ",",
      "con",
      "un",
      "3",
      ",",
      "14",
      "%",
      ")",
      "sumaron",
      "entre",
      "ambos",
      "67",
      "escaños",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  }
]