[
  {
    "text": [
      "fue",
      "editora",
      "en",
      "mirabella",
      "de",
      "1993",
      "a",
      "1995",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "un",
      "talit",
      "(",
      "manto",
      "de",
      "oración",
      "cuadrangular",
      ")",
      "se",
      "pone",
      "para",
      "las",
      "oraciones",
      "de",
      "la",
      "tarde",
      "el",
      "único",
      "servicio",
      "de",
      "la",
      "tarde",
      "del",
      "año",
      "en",
      "el",
      "cual",
      "se",
      "hace",
      "esto",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "una",
      "adaptación",
      "a",
      "anime",
      "producida",
      "por",
      "telecom",
      "animation",
      "film",
      "se",
      "estrenara",
      "en",
      "abril",
      "de",
      "2021",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "«",
      "keep",
      "it",
      "together",
      "»",
      "es",
      "una",
      "canción",
      "interpretada",
      "por",
      "la",
      "cantante",
      "estadounidense",
      "madonna",
      ",",
      "incluida",
      "en",
      "su",
      "cuarto",
      "álbum",
      "de",
      "estudio",
      ",",
      "like",
      "a",
      "prayer",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "el",
      "himno",
      "tuvo",
      "también",
      "incidencia",
      "en",
      "lo",
      "que",
      "respecta",
      "a",
      "la",
      "ópera",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "su",
      "primer",
      "gran",
      "papel",
      "fue",
      "en",
      "la",
      "película",
      "desperado",
      "con",
      "antonio",
      "banderas",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "roots",
      "el",
      "26",
      "de",
      "agosto",
      "de",
      "2015",
      "y",
      "i",
      "was",
      "me",
      "el",
      "12",
      "de",
      "octubre",
      "de",
      "2015",
      "a",
      "través",
      "de",
      "itunes",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "se",
      "trata",
      "de",
      "su",
      "primera",
      "obra",
      "maestra",
      ",",
      "pintada",
      "para",
      "una",
      "ermita",
      "franciscana",
      "en",
      "los",
      "alrededores",
      "de",
      "fabriano",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "1984",
      "¿qué",
      "he",
      "hecho",
      "yo",
      "para",
      "merecer",
      "esto?",
      "de",
      "pedro",
      "almodóvar",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "antes",
      "de",
      "ello",
      ",",
      "el",
      "producto",
      "esencial",
      "era",
      "un",
      "motor",
      "de",
      "búsqueda",
      "para",
      "blogs",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "posteriormente",
      ",",
      "la",
      "canción",
      "fue",
      "incluida",
      "en",
      "la",
      "edición",
      "deluxe",
      "de",
      "su",
      "segundo",
      "álbum",
      ",",
      "every",
      "open",
      "eye"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "muchos",
      "afirman",
      "haber",
      "oído",
      "voces",
      "y",
      "lamentos",
      "entremezclados",
      "con",
      "el",
      "fortísimo",
      "y",
      "confuso",
      "sonido",
      "del",
      "videojuego",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "luego",
      "otra",
      "canción",
      "titulada",
      "«",
      "everyday",
      "»",
      ",",
      "más",
      "tarde",
      "se",
      "filtró",
      "una",
      "versión",
      "de",
      "la",
      "canción",
      "«",
      "burning",
      "up",
      "»",
      "de",
      "la",
      "cantante",
      "madonna",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "cuerdas",
      "(",
      "2004",
      "/",
      "estrenada",
      "/",
      "wellspring",
      "media",
      ")"
    ],
    "label": [
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "«",
      "i",
      "m",
      "not",
      "a",
      "vampire",
      "»",
      "es",
      "el",
      "tercer",
      "sencillo",
      "del",
      "disco",
      "debut",
      "the",
      "drug",
      "in",
      "me",
      "is",
      "you",
      "de",
      "la",
      "banda",
      "falling",
      "in",
      "reverse",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "mendizábal",
      "presentó",
      "los",
      "deportes",
      "en",
      "el",
      "informativo",
      "diario",
      "de",
      "telecinco",
      "en",
      "los",
      "años",
      "1995",
      "y",
      "1996",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "6pm",
      "fue",
      "un",
      "programa",
      "de",
      "televisión",
      "chileno",
      "producido",
      "por",
      "canal",
      "13",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "enciclopedia",
      "de",
      "japon",
      "cambridge",
      ":",
      "harvard",
      "university",
      "press",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "fue",
      "lanzado",
      "en",
      "descarga",
      "digital",
      "el",
      "12",
      "de",
      "septiembre",
      "de",
      "2014",
      "por",
      "el",
      "sello",
      "island",
      "records",
      "australia",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "leamington",
      "ha",
      "aparecido",
      "en",
      "varias",
      "series",
      "de",
      "televisión",
      ",",
      "incluida",
      "la",
      "comedia",
      "de",
      "situación",
      "bbc",
      "keeping",
      "up",
      "appearances",
      "de",
      "1990",
      ",",
      "filmada",
      "en",
      "la",
      "localidad",
      "y",
      "sus",
      "alrededores",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "la",
      "banda",
      "grabó",
      "y",
      "publicó",
      "un",
      "disco",
      "con",
      "el",
      "mismo",
      "nombre",
      "en",
      "geffen",
      "records",
      "el",
      "mismo",
      "año",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "esta",
      "restricción",
      "podría",
      "ser",
      "vetada",
      "si",
      "televisa",
      "logra",
      "el",
      "30",
      "%",
      "de",
      "las",
      "líneas",
      "telefónicas",
      "a",
      "través",
      "de",
      "sus",
      "empresas",
      "de",
      "cable",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "esta",
      "edición",
      "fue",
      "desarrollada",
      "por",
      "4a",
      "games",
      "y",
      "distribuida",
      "por",
      "deep",
      "silver",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "tropico",
      "5",
      "es",
      "un",
      "videojuego",
      "de",
      "construcción",
      "y",
      "gestión",
      "desarrollado",
      "por",
      "haemimont",
      "games",
      "y",
      "lanzado",
      "el",
      "23",
      "de",
      "mayo",
      "del",
      "2014",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "gog",
      ".",
      "com",
      "(",
      "previamente",
      "conocido",
      "como",
      "good",
      "old",
      "games",
      ")",
      "es",
      "un",
      "servicio",
      "de",
      "venta",
      "y",
      "distribución",
      "de",
      "videojuegos",
      "de",
      "la",
      "empresa",
      "polaca",
      "cd",
      "projekt",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "el",
      "calor",
      "de",
      "escape",
      "se",
      "desperdicia",
      ",",
      "a",
      "no",
      "ser",
      "que",
      "se",
      "pueda",
      "reutilizar",
      "directa",
      "y",
      "localmente",
      ",",
      "por",
      "ejemplo",
      "en",
      "invernaderos",
      ",",
      "aserradero",
      "o",
      "para",
      "calefacción",
      "de",
      "instalaciones",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "fue",
      "lanzado",
      "el",
      "29",
      "de",
      "octubre",
      "de",
      "2015",
      "a",
      "través",
      "del",
      "sello",
      "discográfico",
      "armada",
      "music",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "cathay",
      "dragon",
      "/",
      "cathay",
      "pacific",
      "/",
      "hong",
      "kong",
      "airlines",
      "/",
      "pacific",
      "airlines",
      "/",
      "vietjet",
      "air",
      "/",
      "vietnam",
      "airlines"
    ],
    "label": [
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "fue",
      "inaugurado",
      "en",
      "julio",
      "de",
      "2018",
      "y",
      "allí",
      "juega",
      "como",
      "local",
      "el",
      "d.c.",
      "united",
      "de",
      "la",
      "major",
      "league",
      "soccer",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "opus",
      "formaceum",
      ",",
      "técnica",
      "de",
      "construcción",
      "de",
      "muros",
      "de",
      "tierra",
      "pisada",
      "o",
      "tapial",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "se",
      "lastra",
      "el",
      "barco",
      "con",
      "8",
      "toneladas",
      "de",
      "hierro",
      ",",
      "se",
      "le",
      "dota",
      "de",
      "un",
      "nuevo",
      "aparejo",
      "de",
      "vela",
      "cuadrada",
      "y",
      "se",
      "recibieron",
      "anclas",
      "nuevas",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "I-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "actualmente",
      ",",
      "su",
      "recorrido",
      "es",
      "sustituido",
      "por",
      "un",
      "servicio",
      "de",
      "taxi",
      "compartido",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "las",
      "cocinas",
      "solares",
      "son",
      "adecuadas",
      "para",
      "varias",
      "situaciones",
      ",",
      "en",
      "función",
      "del",
      "clima",
      "y",
      "del",
      "estilo",
      "de",
      "cocinado",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "chawanmushi",
      ",",
      "una",
      "variante",
      "japonesa",
      "del",
      "plato"
    ],
    "label": [
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "algunos",
      "las",
      "variantes",
      "regionales",
      "también",
      "añaden",
      "gatâ",
      "(",
      "leche",
      "de",
      "coco",
      ")",
      ",",
      "azúcar",
      ",",
      "o",
      "incluso",
      "refrescos",
      "para",
      "reducir",
      "la",
      "acidez",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "la",
      "sembradora",
      "es",
      "una",
      "herramienta",
      "agrícola",
      "diseñada",
      "para",
      "sembrar",
      "y",
      "fertilizar",
      "la",
      "tierra",
      ",",
      "la",
      "cual",
      "se",
      "utiliza",
      "en",
      "el",
      "mundo",
      "con",
      "todo",
      "tipo",
      "de",
      "semillas",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "el",
      "brazo",
      "de",
      "la",
      "persona",
      "debe",
      "estar",
      "cubierto",
      "con",
      "una",
      "manga",
      ",",
      "un",
      "talit",
      "u",
      "otra",
      "ropa",
      "que",
      "lo",
      "cubra",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "la",
      "versión",
      "para",
      "playstation",
      "3",
      "fue",
      "cancelada",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "se",
      "trata",
      "de",
      "una",
      "bandeja",
      "de",
      "cobre",
      "suspendida",
      "por",
      "una",
      "cuerda",
      ",",
      "que",
      "se",
      "golpea",
      "con",
      "un",
      "mazo",
      "o",
      "con",
      "la",
      "mano",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "higo",
      "bueno",
      "para",
      "hacer",
      "mermeladas",
      "y",
      "como",
      "acompañante",
      "en",
      "diversos",
      "guisos",
      "y",
      "preparados",
      "culinarios",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "aunque",
      "la",
      "carne",
      "de",
      "perro",
      "se",
      "consume",
      "en",
      "ciertos",
      "países",
      ",",
      "en",
      "la",
      "mayor",
      "parte",
      "del",
      "mundo",
      "se",
      "considera",
      "un",
      "alimento",
      "tabú",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "oculus",
      "rift",
      "tiene",
      "un",
      "retardo",
      "bajo",
      "condiciones",
      "óptimas",
      ",",
      "de",
      "entre",
      "30",
      "y",
      "40",
      "ms",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      ";",
      "carne",
      "a",
      "la",
      "llanera",
      "(",
      "mamona",
      "o",
      "ternera",
      ")",
      ":",
      "carne",
      "de",
      "ternera",
      "asada",
      "en",
      "leña",
      "y",
      "adobada",
      "solamente",
      "con",
      "sal",
      "y",
      "cerveza",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "el",
      "pueblo",
      "presenta",
      "de",
      "cuevas",
      ",",
      "algunas",
      "labradas",
      "a",
      "mano",
      "y",
      "otras",
      "de",
      "origen",
      "natural",
      ",",
      "que",
      "son",
      "utilizadas",
      "por",
      "los",
      "habitantes",
      "para",
      "la",
      "fabricación",
      "artesanal",
      "de",
      "vino",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "fabrican",
      "canastos",
      ",",
      "pipas",
      "de",
      "barro",
      "muy",
      "características",
      ",",
      "collares",
      ",",
      "hamacas",
      "de",
      "fibra",
      "de",
      "ambaibo",
      "(",
      "cecropía",
      "sp",
      ".",
      ")",
      "y",
      "cabestrillos",
      "de",
      "algodón",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "fue",
      "descrita",
      "científicamente",
      "por",
      "el",
      "zoólogo",
      "holandés",
      "coenraad",
      "jacob",
      "temminck",
      "en",
      "1824",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "rain",
      "over",
      "me",
      "con",
      "marc",
      "anthony",
      "fue",
      "lanzado",
      "el",
      "19",
      "de",
      "julio",
      "de",
      "2011",
      "como",
      "el",
      "tercer",
      "sencillo",
      "del",
      "álbum",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "sin",
      "embargo",
      "sus",
      "antecesores",
      "más",
      "próximos",
      ",",
      "incluso",
      "su",
      "padre",
      "carlos",
      "xi",
      "de",
      "suecia",
      ",",
      "habían",
      "asumido",
      "la",
      "corona",
      "antes",
      "de",
      "esa",
      "edad",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "tuvo",
      "como",
      "profesores",
      "al",
      "compositor",
      "y",
      "pianista",
      "checo",
      "ignaz",
      "moscheles",
      "y",
      "al",
      "compositor",
      "alemán",
      "carl",
      "friedrich",
      "zelter",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "dirigida",
      "y",
      "producida",
      "por",
      "david",
      "dobkin",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "los",
      "jugadores",
      "y",
      "el",
      "entrenador",
      "dominic",
      "kinnear",
      "se",
      "trasladaron",
      "a",
      "houston",
      ",",
      "texas",
      ",",
      "donde",
      "la",
      "franquicia",
      "juega",
      "como",
      "el",
      "houston",
      "dynamo",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "el",
      "baterista",
      "en",
      "la",
      "formación",
      "actual",
      "es",
      "matt",
      "cameron",
      ",",
      "miembro",
      "a",
      "su",
      "vez",
      "de",
      "soundgarden",
      ",",
      "que",
      "pertenece",
      "al",
      "grupo",
      "desde",
      "1998",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "es",
      "muy",
      "buen",
      "amigo",
      "de",
      "la",
      "actriz",
      "olivia",
      "wilde",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "junto",
      "a",
      "teresa",
      "palmer",
      ",",
      "melissa",
      "leo",
      ",",
      "rosario",
      "dawson",
      ",",
      "jaime",
      "king",
      ",",
      "phoebe",
      "tonkin",
      "&",
      "gemma",
      "pranita"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "sapium",
      "insignis",
      "var",
      ".",
      "malabaricum",
      "wight"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "desde",
      "la",
      "cara",
      "de",
      "leandro",
      "n.",
      "alem",
      "(",
      "en",
      "1920",
      ")",
      "fue",
      "llegando",
      "a",
      "formas",
      "y",
      "modelos",
      "recreadas",
      "sin",
      "rebuscamiento",
      ",",
      "los",
      "rostros",
      "expresan",
      "serenidad",
      "(",
      "monumento",
      "a",
      "la",
      "madre",
      ")",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "en",
      "españa",
      ",",
      "uno",
      "de",
      "los",
      "agentes",
      "literarios",
      "más",
      "importantes",
      "ha",
      "sido",
      "carmen",
      "balcells",
      ",",
      "cuya",
      "agencia",
      "ha",
      "estado",
      "representando",
      "a",
      "los",
      "más",
      "importantes",
      "escritores",
      "de",
      "habla",
      "hispana",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "durante",
      "la",
      "gestión",
      "del",
      "gobernador",
      "máximo",
      "paz",
      "fue",
      "presidente",
      "del",
      "banco",
      "de",
      "la",
      "provincia",
      "de",
      "buenos",
      "aires",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "incluso",
      "contiene",
      "un",
      "número",
      "de",
      "baile",
      "coreografiado",
      "al",
      "estilo",
      "de",
      "busby",
      "berkeley",
      "aunque",
      "ejecutado",
      "con",
      "mayor",
      "pobreza",
      "de",
      "medios",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "tithymaloides",
      "ortega",
      ",",
      "1773",
      ",",
      "nom",
      ".",
      "rejic",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "está",
      "casada",
      "con",
      "el",
      "crítico",
      "de",
      "música",
      "rock",
      "simon",
      "reynolds",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "sin",
      "embargo",
      "gracias",
      "a",
      "una",
      "gran",
      "última",
      "vuelta",
      "logró",
      "hacerse",
      "con",
      "la",
      "medalla",
      "de",
      "plata",
      "en",
      "los",
      "5.000",
      "m",
      ",",
      "solo",
      "superado",
      "por",
      "el",
      "gran",
      "favorito",
      ",",
      "el",
      "keniata",
      "john",
      "ngugi",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "davis",
      "trabajaba",
      "como",
      "modelo",
      "cuando",
      "fue",
      "elegida",
      "por",
      "el",
      "director",
      "sydney",
      "pollack",
      "para",
      "la",
      "película",
      "tootsie",
      "como",
      "una",
      "actriz",
      "de",
      "telenovela",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "fanteakwa",
      "es",
      "un",
      "distrito",
      "de",
      "la",
      "región",
      "oriental",
      ",",
      "ghana",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "el",
      "primer",
      "corte",
      "de",
      "plancha",
      "de",
      "la",
      "nave",
      "se",
      "realizó",
      "en",
      "un",
      "ceremonia",
      "realizada",
      "en",
      "los",
      "astilleros",
      "de",
      "fincantieri",
      ",",
      "monfalcone",
      ",",
      "italia",
      ",",
      "el",
      "22",
      "de",
      "junio",
      "de",
      "2015",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "su",
      "territorio",
      "es",
      "tan",
      "extenso",
      "que",
      "es",
      "comparable",
      "a",
      "la",
      "de",
      "países",
      "como",
      "israel."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "fue",
      "profesor",
      "en",
      "ferrara",
      ",",
      "pisa",
      "y",
      "padua",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "B-GRP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "utrillo",
      "está",
      "considerado",
      "como",
      "el",
      "pintor",
      "de",
      "montmartre",
      "por",
      "excelencia",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "falleció",
      "en",
      "salzgitter",
      "el",
      "2",
      "de",
      "agosto",
      "de",
      "1874",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "en",
      "el",
      "momento",
      "de",
      "la",
      "declaración",
      ",",
      "comprendía",
      "pakrac",
      ",",
      "daruvar",
      ",",
      "grubišno",
      "polje",
      ",",
      "podravska",
      "slatina",
      ",",
      "partes",
      "de",
      "orahovica",
      "y",
      "okučani",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "la",
      "pareja",
      "se",
      "mudó",
      "a",
      "san",
      "antonio",
      "en",
      "1918",
      "en",
      "donde",
      "se",
      "establecieron",
      ",",
      "eventualmente",
      ",",
      "tuvieron",
      "diez",
      "hijos",
      ",",
      "lamentablemente",
      "varios",
      "murieron",
      "en",
      "su",
      "infancia",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "se",
      "encuentra",
      "ubicada",
      "en",
      "el",
      "centro",
      "del",
      "núcleo",
      "urbano",
      "de",
      "cully",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "en",
      "qué",
      "condado",
      "se",
      "encuentra",
      "pico",
      "humion",
      "morgan",
      "heights",
      "(colorado)"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "I-LOC"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "en",
      "los",
      "años",
      "80",
      "se",
      "instaló",
      "en",
      "la",
      "localidad",
      "de",
      "niafunké",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "tsuzuki",
      "ku",
      "está",
      "localizado",
      "en",
      "la",
      "parte",
      "oriental",
      "de",
      "la",
      "prefectura",
      "de",
      "kanagawa",
      ",",
      "al",
      "norte",
      "del",
      "centro",
      "geográfico",
      "de",
      "la",
      "ciudad",
      "de",
      "yokohama",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "en",
      "francia",
      "se",
      "les",
      "llamó",
      "a",
      "los",
      "lacayos",
      "caballeros",
      "del",
      "arco",
      "iris",
      "cuando",
      "iban",
      "con",
      "la",
      "librea",
      "rayada",
      "formada",
      "por",
      "tiras",
      "paralelas",
      "de",
      "telas",
      "de",
      "diferentes",
      "colores",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "el",
      "cantón",
      "estaba",
      "formado",
      "por",
      "veintidós",
      "comunas",
      ":"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "en",
      "el",
      "año",
      "15",
      "de",
      "su",
      "reinado",
      "organizó",
      "una",
      "gran",
      "fiesta",
      "en",
      "jerusalén",
      "para",
      "celebrar",
      "la",
      "total",
      "expulsión",
      "de",
      "los",
      "idólatras",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "formado",
      "en",
      "las",
      "categorías",
      "inferiores",
      "del",
      "real",
      "betis",
      "balompié",
      ",",
      "en",
      "el",
      "año",
      "2006",
      "debuta",
      "en",
      "el",
      "primer",
      "filial",
      "verdiblanco",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "el",
      "castillo",
      "pertenece",
      "actualmente",
      "a",
      "la",
      "generalidad",
      "de",
      "cataluña",
      "y",
      "está",
      "abierto",
      "al",
      "público",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "un",
      "álbum",
      "de",
      "banda",
      "sonora",
      "con",
      "ac/dc",
      "fue",
      "lanzado",
      "por",
      "columbia",
      "records",
      "el",
      "19",
      "de",
      "abril",
      "de",
      "2010",
      ",",
      "en",
      "al",
      "menos",
      "tres",
      "versiones",
      "diferentes",
      ":",
      "básica",
      ",",
      "especial",
      "y",
      "deluxe",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "juega",
      "de",
      "mediocampista",
      ",",
      "su",
      "primer",
      "equipo",
      "fue",
      "el",
      "club",
      "deportivo",
      "platense",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "fue",
      "el",
      "5º",
      "máximo",
      "reboteador",
      "de",
      "la",
      "lega",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "10",
      "°",
      "–",
      "a.",
      "o.",
      "scott",
      ",",
      "the",
      "new",
      "york",
      "times",
      "(",
      "empate",
      "con",
      "knocked",
      "up",
      "y",
      "superbad",
      ")",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "home",
      "es",
      "el",
      "octavo",
      "álbum",
      "de",
      "estudio",
      "del",
      "grupo",
      "inglés",
      "simply",
      "red",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "hace",
      "unos",
      "meses",
      ",",
      "un",
      "grupo",
      "de",
      "la",
      "contra",
      "atacó",
      "la",
      "parroquia",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "entre",
      "2003",
      "y",
      "2006",
      ",",
      "fue",
      "presidente",
      "regional",
      "de",
      "su",
      "partido",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "el",
      "baterista",
      "en",
      "la",
      "formación",
      "actual",
      "es",
      "matt",
      "cameron",
      ",",
      "miembro",
      "a",
      "su",
      "vez",
      "de",
      "soundgarden",
      ",",
      "que",
      "pertenece",
      "al",
      "grupo",
      "desde",
      "1998",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "el",
      "hjk",
      "helsinki",
      "es",
      "el",
      "actual",
      "campeón",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "ella",
      "ocupó",
      "un",
      "puesto",
      "en",
      "la",
      "biblioteca",
      "nacional",
      "de",
      "francia",
      "desde",
      "ese",
      "mismo",
      "año",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "el",
      "18",
      "de",
      "octubre",
      "de",
      "2017",
      ",",
      "relevó",
      "a",
      "luis",
      "carrión",
      "en",
      "el",
      "banquillo",
      "del",
      "córdoba",
      "club",
      "de",
      "fútbol",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "generalmente",
      ",",
      "la",
      "influencia",
      "primaria",
      "se",
      "origina",
      "en",
      "la",
      "familia",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "en",
      "1549",
      ",",
      "se",
      "doctoró",
      "en",
      "la",
      "universidad",
      "de",
      "bolonia",
      ",",
      "siendo",
      "invitado",
      "por",
      "guillermo",
      "iv",
      "de",
      "baviera",
      ",",
      "a",
      "dictar",
      "cátedra",
      "en",
      "ingolstadt",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
