[
  {
    "text": [
      "además",
      "le",
      "prestó",
      "la",
      "voz",
      "a",
      "elongated",
      "man",
      "en",
      "tres",
      "capítulos",
      "de",
      "liga",
      "de",
      "la",
      "justicia",
      "ilimitada",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "la",
      "revista",
      "estadounidense",
      "rolling",
      "stone",
      "describió",
      "la",
      "canción",
      "como",
      "«",
      "una",
      "sutil",
      "balada",
      "al",
      "estilo",
      "radiohead",
      "»",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-GRP",
      "B-LOC",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "cofundó",
      "en",
      "1911",
      "seitō",
      ",",
      "la",
      "primera",
      "revista",
      "literaria",
      "dirigida",
      "únicamente",
      "por",
      "mujeres",
      ",",
      "donde",
      "se",
      "interpelaba",
      "el",
      "rol",
      "tradicional",
      "de",
      "las",
      "mujeres",
      "en",
      "el",
      "hogar",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "y",
      ",",
      "eclesiástico",
      "poco",
      "convencional",
      ",",
      "también",
      "hizo",
      "contribuciones",
      "a",
      "la",
      "literatura",
      "erótica",
      "(",
      "la",
      "historia",
      "de",
      "las",
      "historias",
      ",",
      "por",
      "ejemplo",
      ")",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "los",
      "cuatro",
      "premios",
      "fueron",
      "ganados",
      "por",
      "ratatouille",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "en",
      "1983",
      "firmaron",
      "con",
      "rca",
      "records",
      "y",
      "comenzaron",
      "a",
      "grabar",
      "el",
      "álbum",
      "balls",
      "to",
      "the",
      "wall",
      ",",
      "el",
      "primero",
      "con",
      "el",
      "guitarrista",
      "herman",
      "frank",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "en",
      "2016",
      "participó",
      "en",
      "la",
      "película",
      "el",
      "ciudadano",
      "ilustre",
      ",",
      "actuando",
      "junto",
      "a",
      "oscar",
      "martínez",
      "y",
      "andrea",
      "frigerio",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "en",
      "2017",
      "se",
      "realizó",
      "una",
      "reedición",
      "para",
      "la",
      "televisión",
      "también",
      "titulada",
      "dirty",
      "dancing",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "está",
      "basada",
      "en",
      "la",
      "novela",
      "homónima",
      "publicada",
      "por",
      "robert",
      "a.",
      "heinlein",
      "en",
      "1959",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "se",
      "caracterizó",
      "por",
      "pretender",
      "crear",
      "un",
      "individuo",
      "nuevo",
      "recurriendo",
      "al",
      "humor",
      "negro",
      "con",
      "el",
      "fin",
      "de",
      "destruir",
      "el",
      "sentimentalismo",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "el",
      "benefactor",
      ",",
      "película",
      "estadounidense",
      "de",
      "2015",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "en",
      "australia",
      ",",
      "el",
      "show",
      "se",
      "emite",
      "en",
      "ten",
      ",",
      "con",
      "la",
      "emisión",
      "del",
      "episodio",
      "piloto",
      "el",
      "14",
      "de",
      "octubre",
      "de",
      "2012",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      ":",
      "*",
      "'''''medea'''''",
      ",",
      "obra",
      "de",
      "teatro",
      "de",
      "eurípides",
      ";"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "estos",
      "temas",
      "eran",
      "she",
      "loves",
      "you",
      ",",
      "from",
      "me",
      "to",
      "you",
      ",",
      "we",
      "can",
      "work",
      "it",
      "out",
      ",",
      "paperback",
      "writer",
      "y",
      "i",
      "want",
      "to",
      "hold",
      "your",
      "hand",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "el",
      "15",
      "de",
      "julio",
      "de",
      "2013",
      ",",
      "se",
      "anunció",
      "el",
      "cuarto",
      "disco",
      ",",
      "too",
      "weird",
      "to",
      "live,",
      "too",
      "rare",
      "to",
      "die!",
      ",",
      "y",
      "su",
      "fecha",
      "de",
      "lanzamiento",
      ",",
      "8",
      "de",
      "octubre",
      "de",
      "2013",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "es",
      "un",
      "bloque",
      "de",
      "programación",
      "de",
      "fuji",
      "tv",
      "dedicado",
      "al",
      "anime",
      "y",
      "se",
      "emite",
      "todos",
      "los",
      "miércoles",
      "por",
      "la",
      "noche",
      "/",
      "jueves",
      "por",
      "la",
      "mañana",
      "de",
      "00",
      ":",
      "55",
      "a",
      "1",
      ":",
      "25",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "hasta",
      "el",
      "momento",
      "ha",
      "sido",
      "compilada",
      "en",
      "6",
      "volúmenes",
      "tankōbon",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "party",
      ",",
      "canción",
      "de",
      "the",
      "blue",
      "hearts",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "el",
      "nuevo",
      "álbum",
      "de",
      "la",
      "banda",
      ",",
      "se",
      "titula",
      "magic",
      "hour",
      "y",
      "fue",
      "lanzado",
      "el",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "serie",
      "de",
      "animación",
      "japonesa",
      "argento",
      "soma",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "no",
      "obstante",
      ",",
      "para",
      "los",
      "angeles",
      "times",
      "tenía",
      "un",
      "estilo",
      "a",
      "«",
      "we",
      "are",
      "the",
      "world",
      "»",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "la",
      "canasta",
      "o",
      "rummy",
      "canasta",
      "es",
      "un",
      "juego",
      "de",
      "naipes",
      ",",
      "variante",
      "del",
      "rummy",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "como",
      "se",
      "estaba",
      "rehabilitando",
      ",",
      "se",
      "mantenía",
      "visible",
      "mediante",
      "la",
      "organización",
      "conjunta",
      "sunday",
      "night",
      "heat",
      "en",
      "mtv",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "B-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "«",
      "una",
      "boda",
      "regia",
      "a",
      "principios",
      "del",
      "siglo",
      "xvii",
      "»",
      ",",
      "la",
      "españa",
      "moderna",
      ",",
      "mayo",
      "de",
      "1906"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "«",
      "i",
      "remember",
      "yesterday",
      "»",
      "es",
      "el",
      "sencillo",
      "del",
      "álbum",
      "homónimo",
      "de",
      "donna",
      "summer",
      ",",
      "lanzado",
      "en",
      "1977",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "«",
      "dear",
      "doctor",
      "»",
      "(",
      "querido",
      "doctor",
      ")",
      "es",
      "otra",
      "canción",
      "de",
      "country",
      "acústico",
      "en",
      "la",
      "que",
      "el",
      "tono",
      "vuelve",
      "a",
      "ser",
      "paródico",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "la",
      "audiencia",
      "total",
      "fue",
      "un",
      "20",
      "%",
      "más",
      "desde",
      "el",
      "episodio",
      "anterior",
      ",",
      "yes/no",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "en",
      "el",
      "compendio",
      "histórico",
      "méxico",
      "á",
      "través",
      "de",
      "los",
      "siglos:",
      "obra",
      "única",
      "en",
      "su",
      "género",
      ",",
      "se",
      "relata",
      ":"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "también",
      ",",
      "colaboró",
      "como",
      "colaboradora",
      "veraniega",
      "en",
      "zapeando",
      "en",
      "la",
      "sexta",
      "entre",
      "2015",
      "y",
      "2016",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "su",
      "programación",
      "estaba",
      "enfocada",
      "en",
      "la",
      "emisión",
      "de",
      "anime",
      ",",
      "sin",
      "embargo",
      ",",
      "en",
      "2010",
      "cambió",
      "su",
      "enfoque",
      "para",
      "emitir",
      "series",
      "juveniles",
      ",",
      "música",
      "y",
      "películas",
      "de",
      "[",
      "[",
      "imagen",
      "real",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "actuó",
      "en",
      "las",
      "exitosas",
      "fotonovelas",
      "de",
      "aquella",
      "época",
      "junto",
      "a",
      "verónica",
      "castro",
      ",",
      "enrique",
      "novi",
      ",",
      "y",
      "otros",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "la",
      "segunda",
      "película",
      "animada",
      "fue",
      "las",
      "aventuras",
      "del",
      "príncipe",
      "achmed",
      ",",
      "de",
      "la",
      "alemana",
      "lotte",
      "reiniger",
      "y",
      "el",
      "francohúngaro",
      "berthold",
      "bartosch",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "se",
      "trata",
      "de",
      "una",
      "secuela",
      "no",
      "oficial",
      "de",
      "day",
      "of",
      "the",
      "dead",
      "de",
      "1985",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "compuso",
      "y",
      "grabó",
      "dos",
      "álbumes",
      "de",
      "estudio",
      "como",
      "solista",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "nipple",
      "to",
      "the",
      "bottle",
      "(",
      "grace",
      "jones",
      ",",
      "sly",
      "dunbar",
      ")",
      "(",
      "versión",
      "original",
      "12",
      "del",
      "reino",
      "unido",
      ")",
      "6",
      ":",
      "53"
    ],
    "label": [
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "got",
      "my",
      "mind",
      "set",
      "on",
      "you",
      "(",
      "rudy",
      "clark",
      ")",
      "–",
      "3",
      ":",
      "51"
    ],
    "label": [
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "portada",
      ":",
      "se",
      "indican",
      "los",
      "datos",
      "del",
      "libro",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "fue",
      "lanzada",
      "como",
      "sencillo",
      "en",
      "el",
      "sello",
      "decca",
      "el",
      "10",
      "de",
      "febrero",
      "de",
      "1967",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "sabú",
      "grabó",
      "gran",
      "cantidad",
      "de",
      "álbum",
      ",",
      "que",
      "lo",
      "transformaron",
      "en",
      "el",
      "ídolo",
      "de",
      "la",
      "juventud",
      "latinoamericana",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "al",
      "año",
      "siguiente",
      "trabajó",
      "en",
      "el",
      "increíble",
      "hulk",
      ",",
      "serie",
      "televisiva",
      "protagonizada",
      "por",
      "lou",
      "ferrigno",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "dicho",
      "álbum",
      "se",
      "puso",
      "a",
      "la",
      "venta",
      "para",
      "estados",
      "unidos",
      "a",
      "través",
      "del",
      "servicio",
      "itunes",
      "en",
      "marzo",
      "del",
      "mismo",
      "año",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "la",
      "cadena",
      "que",
      "lo",
      "emitió",
      ",",
      "la",
      "abc",
      ",",
      "decidió",
      "dejar",
      "de",
      "emitir",
      "el",
      "episodio",
      "y",
      "pidió",
      "perdón",
      "por",
      "haberlo",
      "publicado",
      "en",
      "su",
      "página",
      "web",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "superdisk",
      "una",
      "unidad",
      "diseñada",
      "por",
      "imation",
      "como",
      "la",
      "sucesora",
      "del",
      "disquete",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "principalmente",
      "es",
      "un",
      "aeropuerto",
      "de",
      "carga",
      ",",
      "ya",
      "que",
      "es",
      "el",
      "centro",
      "de",
      "conexiones",
      "de",
      "estafeta",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "en",
      "la",
      "ciudad",
      "se",
      "ubica",
      "una",
      "planta",
      "de",
      "fabricación",
      "de",
      "automóviles",
      "de",
      "honda",
      ",",
      "fundada",
      "en",
      "1960",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "las",
      "azafatas",
      "de",
      "malaysia",
      "airlines",
      "y",
      "singapore",
      "airlines",
      "también",
      "cuentan",
      "con",
      "batik",
      "kebaya",
      "como",
      "sus",
      "uniformes",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "la",
      "presencia",
      "industrial",
      "más",
      "destacada",
      "en",
      "el",
      "municipio",
      "la",
      "constituye",
      "la",
      "empresa",
      "construcciones",
      "y",
      "auxiliar",
      "de",
      "ferrocarriles",
      "(",
      "caf",
      ")",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "la",
      "banda",
      "ha",
      "lanzado",
      "3",
      "álbumes",
      ",",
      "el",
      "último",
      "a",
      "través",
      "de",
      "la",
      "discográfica",
      "metal",
      "blade",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "directora",
      "también",
      "para",
      "la",
      "tvg",
      "la",
      "sit",
      "com",
      "de",
      "su",
      "creación",
      "escoba",
      "!",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "al",
      "igual",
      "que",
      "muchas",
      "madres",
      "comedia",
      "de",
      "disney",
      "channel",
      ",",
      "a",
      "menudo",
      "muestra",
      "una",
      "codicia",
      "insaciable",
      "de",
      "poder",
      "y",
      "atención",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "el",
      "cuarto",
      "canal",
      "se",
      "puso",
      "en",
      "marcha",
      "antes",
      "que",
      "bbc",
      "three",
      ",",
      "con",
      "un",
      "amplio",
      "porcentaje",
      "de",
      "contenido",
      "original",
      "y",
      "producciones",
      "europeas",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "este",
      "entrega",
      "es",
      "el",
      "remake",
      "de",
      "crash",
      "team",
      "racing",
      ",",
      "originalmente",
      "publicado",
      "por",
      "naughty",
      "dog",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "más",
      "tarde",
      "ese",
      "mes",
      ",",
      "el",
      "equipo",
      "abrió",
      "el",
      "proyecto",
      "con",
      "una",
      "campaña",
      "kickstarter",
      ",",
      "que",
      "alcanzó",
      "con",
      "éxito",
      "su",
      "objetivo",
      "inicial",
      "después",
      "de",
      "tres",
      "días",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "el",
      "concepto",
      "de",
      "la",
      "serie",
      "se",
      "ha",
      "observado",
      "que",
      "es",
      "muy",
      "similar",
      "a",
      "la",
      "de",
      "las",
      "mejores",
      "amigas",
      "de",
      "la",
      "serie",
      "de",
      "disney",
      "channel",
      ",",
      "hannah",
      "montana",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "el",
      "grupo",
      ",",
      "considerado",
      "como",
      "disney's",
      "friends",
      "for",
      "change",
      ",",
      "se",
      "deriva",
      "de",
      "la",
      "iniciativa",
      "ecológica",
      "de",
      "disney",
      "del",
      "mismo",
      "nombre",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "illy",
      "–",
      "compañía",
      "italiana",
      "del",
      "sector",
      "alimenticio"
    ],
    "label": [
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "le",
      "brindó",
      "las",
      "posibilidades",
      "a",
      "muchas",
      "bandas",
      ",",
      "entre",
      "ellas",
      "attaque",
      "77",
      "y",
      "flema",
      ",",
      "de",
      "hacerse",
      "conocidas",
      "para",
      "luego",
      "despegar",
      "por",
      "su",
      "cuenta",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "el",
      "8",
      "de",
      "febrero",
      "de",
      "2018",
      "netflix",
      "emitió",
      "el",
      "primer",
      "tráiler",
      "oficial",
      "del",
      "programa",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "allí",
      "se",
      "encuentran",
      "el",
      "complejo",
      "de",
      "fundición",
      ",",
      "la",
      "compañía",
      "cristalera",
      ",",
      "el",
      "complejo",
      "pesquero",
      ",",
      "la",
      "sede",
      "del",
      "fabricante",
      "de",
      "automóviles",
      "pyeonghwa",
      "motors",
      "y",
      "otras",
      "fábricas",
      "locales",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "a",
      "su",
      "difusión",
      "contribuyó",
      "la",
      "emisión",
      "de",
      "sus",
      "vídeos",
      "musicales",
      "para",
      "todo",
      "el",
      "continente",
      "a",
      "través",
      "de",
      "la",
      "cadena",
      "musical",
      "mtv",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "en",
      "2012",
      ",",
      "la",
      "compañía",
      "más",
      "grande",
      "era",
      "el",
      "toronto-dominion",
      "bank",
      ",",
      "escalando",
      "una",
      "posición",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "detección",
      "y",
      "configuración",
      "automática",
      "de",
      "dispositivos",
      "de",
      "hardware",
      "digitales",
      "y",
      "analógicos",
      "digium",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "fue",
      "grabado",
      "en",
      "buenos",
      "aires",
      "y",
      "los",
      "ángeles",
      "y",
      "publicado",
      "por",
      "el",
      "sello",
      "emi",
      "en",
      "1994",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "doblaje",
      "al",
      "español",
      "producido",
      ":",
      "disney",
      "character",
      "voices",
      "international",
      "inc."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "la",
      "obra",
      "estaba",
      "disponible",
      "para",
      "la",
      "élite",
      "científica",
      "de",
      "la",
      "época",
      ",",
      "siendo",
      "expuesta",
      "en",
      "la",
      "casa",
      "da",
      "índia",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "le",
      "dijeron",
      "al",
      "productor",
      "que",
      "habían",
      "firmado",
      "con",
      "rca",
      "records",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "juega",
      "de",
      "posición",
      "de",
      "defensa",
      "y",
      "su",
      "equipo",
      "actual",
      "es",
      "d.c.",
      "united",
      "de",
      "la",
      "major",
      "league",
      "soccer",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "en",
      "la",
      "zona",
      "de",
      "la",
      "estepa",
      ",",
      "se",
      "desarrolló",
      "una",
      "ganadería",
      "extensiva",
      "de",
      "ovinos",
      "que",
      "tuvo",
      "en",
      "la",
      "estancia",
      "su",
      "mayor",
      "expresión",
      "cultural",
      "y",
      "social",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "el",
      "ingeniero",
      "creó",
      "sus",
      "fotos",
      "con",
      "la",
      "cámara",
      "leica",
      "alemana",
      ",",
      "que",
      "probablemente",
      "le",
      "fue",
      "transmitida",
      "por",
      "amigos",
      "del",
      "extranjero",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "en",
      "complementación",
      "con",
      "la",
      "reforma",
      "agraria",
      ",",
      "el",
      "régimen",
      "promovió",
      "las",
      "cooperativas",
      "campesinas",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "entre",
      "las",
      "pruebas",
      "que",
      "aportaron",
      "estaba",
      "la",
      "grabación",
      "del",
      "programa",
      "de",
      "la",
      "sexta",
      "salvados",
      "del",
      "28",
      "de",
      "abril",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "apple,",
      "inc",
      ",",
      "manzana",
      "en",
      "inglés",
      ",",
      "compañía",
      "de",
      "informática",
      "estadounidense",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "la",
      "compañía",
      "tiger",
      "electronics",
      "produjo",
      "una",
      "línea",
      "de",
      "videojuegos",
      "con",
      "temas",
      "propios",
      "o",
      "de",
      "diversas",
      "licencias",
      "como",
      "películas",
      ",",
      "series",
      "y",
      "videojuegos",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "la",
      "carrera",
      "de",
      "350",
      "cc",
      "salía",
      "con",
      "renzo",
      "pasolini",
      "benelli",
      "en",
      "la",
      "pole",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "hush",
      "puppies",
      ",",
      "marca",
      "internacional",
      "de",
      "calzado",
      "contemporáneo",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "rotten",
      "tomatoes",
      "actualmente",
      "le",
      "da",
      "a",
      "la",
      "película",
      "una",
      "calificación",
      "del",
      "71",
      "%",
      "lo",
      "que",
      "indica",
      "“",
      "fresco",
      "”",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "cd",
      ":",
      "naxos",
      ":",
      "8.110058",
      "60mono",
      ",",
      "en",
      "vivo"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "actualmente",
      "su",
      "accionista",
      "mayoritario",
      "es",
      "el",
      "banco",
      "francés",
      "crédit",
      "mutuel",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "interpretó",
      "al",
      "héroe",
      "de",
      "la",
      "mitología",
      "griega",
      "jasón",
      "en",
      "la",
      "miniserie",
      "de",
      "la",
      "nbc",
      "jasón",
      "y",
      "los",
      "argonautas",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "en",
      "noviembre",
      "de",
      "2019",
      "fue",
      "adquirida",
      "en",
      "su",
      "mayor",
      "parte",
      "por",
      "la",
      "empresa",
      "de",
      "videojuegos",
      "austriaca",
      "thq",
      "nordic",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "perfil",
      "oficial",
      "en",
      "aoni",
      "production",
      "(",
      "en",
      "japonés",
      ")"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "los",
      "derechos",
      "de",
      "la",
      "película",
      "también",
      "pasaron",
      "de",
      "bbc",
      "films",
      "a",
      "netflix",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "B-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "los",
      "miserables",
      ":",
      "más",
      "que",
      "un",
      "musical",
      ",",
      "una",
      "leyenda",
      ",",
      "warner",
      "music",
      "spain",
      "(",
      "coros",
      ")",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "«",
      "las",
      "mariposas",
      "son",
      "libres",
      "»",
      "es",
      "un",
      "sencillo",
      "(",
      "o",
      "simple",
      ")",
      "de",
      "33",
      "1",
      "/",
      "3",
      "publicado",
      "por",
      "philips",
      "en",
      "1971",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "después",
      "de",
      "su",
      "carrera",
      "diplomática",
      ",",
      "se",
      "dedicó",
      "al",
      "cultivo",
      "de",
      "té",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "sus",
      "frutos",
      "son",
      "legumbres",
      "de",
      "entre",
      "20",
      "y",
      "30",
      "centímetros",
      "de",
      "longitud",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "conserva",
      "el",
      "germen",
      "íntegro",
      "con",
      "la",
      "capa",
      "de",
      "salvado",
      "que",
      "lo",
      "envuelve",
      ",",
      "lo",
      "que",
      "le",
      "confiere",
      "un",
      "color",
      "moreno",
      "claro",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "con",
      "esta",
      "técnica",
      ",",
      "por",
      "cada",
      "100",
      "partes",
      "de",
      "arena",
      "se",
      "consiguen",
      "nueve",
      "partes",
      "de",
      "arrabio",
      ",",
      "10",
      "de",
      "acero",
      "y",
      "10",
      "de",
      "escoria",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "a",
      "la",
      "cucarda",
      "o",
      "escarapela",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "debido",
      "a",
      "su",
      "especie",
      ",",
      "duerme",
      "en",
      "una",
      "nevera",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "el",
      "interruptor",
      "de",
      "lengüeta",
      "consiste",
      "en",
      "un",
      "par",
      "de",
      "contactos",
      "ferrosos",
      "encerrados",
      "al",
      "vacío",
      "dentro",
      "un",
      "tubo",
      "de",
      "vidrio",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "después",
      "de",
      "florecer",
      "las",
      "semillas",
      "aparecen",
      "en",
      "debajo",
      "de",
      "los",
      "fgrupos",
      "de",
      "flores",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "conectó",
      "su",
      "iphone",
      "a",
      "los",
      "altavoces",
      "de",
      "la",
      "fiesta",
      "y",
      ",",
      "accidentalmente",
      ",",
      "comenzó",
      "a",
      "reproducirse",
      "uno",
      "de",
      "sus",
      "trabajos",
      "en",
      "progreso",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "2",
      ",",
      "bífera",
      "(",
      "a",
      "partir",
      "de",
      "31",
      "de",
      "mayo",
      "breva",
      "y",
      "31",
      "de",
      "julio",
      "higo",
      ")"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "al",
      "comienzo",
      ",",
      "pantone",
      "®",
      "era",
      "un",
      "pequeño",
      "negocio",
      "que",
      "comerciaba",
      "tarjetas",
      "de",
      "colores",
      "para",
      "compañías",
      "de",
      "cosméticos",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "se",
      "trata",
      "de",
      "un",
      "torreón",
      "de",
      "mampostería",
      ",",
      "de",
      "planta",
      "circular",
      "muy",
      "amplia",
      "y",
      "que",
      "actualmente",
      "se",
      "encuentra",
      "muy",
      "rebajado",
      "en",
      "altura",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "para",
      "otros",
      "aspectos",
      "de",
      "la",
      "geometría",
      ",",
      "como",
      "la",
      "ergonomía",
      "o",
      "el",
      "uso",
      "previsto",
      ",",
      "consúltese",
      "el",
      "artículo",
      "cuadro",
      "de",
      "bicicleta",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "I-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "en",
      "francia",
      "se",
      "les",
      "llamó",
      "a",
      "los",
      "lacayos",
      "caballeros",
      "del",
      "arco",
      "iris",
      "cuando",
      "iban",
      "con",
      "la",
      "librea",
      "rayada",
      "formada",
      "por",
      "tiras",
      "paralelas",
      "de",
      "telas",
      "de",
      "diferentes",
      "colores",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "algunas",
      "variantes",
      "permiten",
      "su",
      "uso",
      "como",
      "base",
      "para",
      "postres",
      ",",
      "pasteles",
      "y",
      "galletas",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "B-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "un",
      "ejemplo",
      "de",
      "ello",
      "es",
      "la",
      "distribución",
      "de",
      "agua",
      "potable",
      "en",
      "las",
      "ciudades",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "la",
      "base",
      "de",
      "la",
      "economía",
      "dependen",
      "en",
      "gran",
      "medida",
      "del",
      "turismo",
      "y",
      "del",
      "cultivo",
      "y",
      "producción",
      "del",
      "café",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "una",
      "edición",
      "limitada",
      "del",
      "volumen",
      "cuatro",
      "fue",
      "publicado",
      "el",
      "27",
      "de",
      "marzo",
      "de",
      "2013",
      "junto",
      "con",
      "un",
      "disco",
      "blu-ray",
      "conteniendo",
      "un",
      "episodio",
      "del",
      "anime",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "el",
      "concierto",
      "fue",
      "publicado",
      "en",
      "cd",
      ",",
      "pero",
      "es",
      "un",
      "álbum",
      "no",
      "oficial",
      "en",
      "vivo",
      "del",
      "grupo",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "fue",
      "lanzado",
      "en",
      "mayo",
      "de",
      "2017",
      "para",
      "playstation",
      "4",
      ",",
      "con",
      "soporte",
      "disponible",
      "para",
      "la",
      "playstation",
      "vr",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "a",
      "la",
      "concha",
      "de",
      "esta",
      "especie",
      "le",
      "falta",
      "el",
      "callo",
      ",",
      "dejando",
      "el",
      "ombligo",
      "expuesto",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "una",
      "de",
      "las",
      "principales",
      "novedades",
      "para",
      "esta",
      "temporada",
      "fue",
      "la",
      "inclusión",
      "de",
      "los",
      "vehículos",
      "buggy",
      "en",
      "el",
      "reglamento",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "el",
      "color",
      "del",
      "pelaje",
      "dorsal",
      "oscila",
      "entre",
      "jengibre",
      "brillante",
      "y",
      "gris",
      "marrón",
      ",",
      "siendo",
      "el",
      "lado",
      "ventral",
      "de",
      "color",
      "más",
      "pálido",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "los",
      "frutos",
      "contienen",
      "de",
      "1",
      "a",
      "6",
      "semillas",
      "cada",
      "uno",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "una",
      "auténtica",
      "degustación",
      "de",
      "comidas",
      "del",
      "mundo",
      "en",
      "microondas",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "los",
      "iris",
      "y",
      "ojos",
      "fueron",
      "perfilados",
      "con",
      "betún",
      "y",
      "las",
      "cabezas",
      "fueron",
      "originalmente",
      "cubiertas",
      "con",
      "alguna",
      "clase",
      "de",
      "peluca",
      "o",
      "tocado",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "B-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "el",
      "pan",
      ",",
      "el",
      "ajo",
      "y",
      "el",
      "pimento",
      "se",
      "suele",
      "mezclar",
      "con",
      "un",
      "caldo",
      "y",
      "se",
      "maja",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "el",
      "nombre",
      "común",
      "de",
      "la",
      "planta",
      "rumex",
      "acetosa",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "su",
      "previsión",
      "aseguró",
      "la",
      "supervivencia",
      "de",
      "muchos",
      "artefactos",
      "interesantes",
      "e",
      "importantes",
      ",",
      "varios",
      "de",
      "los",
      "cuales",
      "aún",
      "se",
      "exhiben",
      "hoy",
      "en",
      "día",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "es",
      "de",
      "planta",
      "rectangular",
      ",",
      "construido",
      "de",
      "mampostería",
      ",",
      "con",
      "torres",
      "en",
      "los",
      "ángulos",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "el",
      "strudel",
      "de",
      "manzana",
      "servía",
      "en",
      "la",
      "antigüedad",
      "como",
      "un",
      "alimento",
      "para",
      "la",
      "gente",
      "pobre",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "también",
      "se",
      "informó",
      "que",
      "el",
      "título",
      "iba",
      "a",
      "tener",
      "exclusividad",
      "con",
      "playstation",
      "2",
      "durante",
      "los",
      "primeros",
      "meses",
      "de",
      "lanzamiento",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "los",
      "coches",
      "enchufables",
      "más",
      "vendidos",
      "durante",
      "2013",
      "fueron",
      "el",
      "volvo",
      "v60",
      "con",
      "601",
      "unidades",
      ",",
      "el",
      "prius",
      "con",
      "376",
      "y",
      "el",
      "nissan",
      "leaf",
      "con",
      "317",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "los",
      "principales",
      "productos",
      "que",
      "elaboran",
      "son",
      "cerámica",
      ",",
      "muebles",
      "de",
      "madera",
      ",",
      "cerámica",
      ",",
      "tejas",
      "y",
      "ladrillos",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "es",
      "común",
      "consumirlo",
      "acompañado",
      "de",
      "cachapas",
      "o",
      "arepas",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "B-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "se",
      "han",
      "lanzado",
      "dvd",
      "para",
      "las",
      "dos",
      "versiones",
      "del",
      "programa",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      ":",
      "*",
      "en",
      "un",
      "anuncio",
      "comercial",
      "de",
      "general",
      "motors",
      "de",
      "argentina",
      "de",
      "2012",
      "promocionando",
      "la",
      "chevrolet",
      "spin",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "el",
      "edificio",
      "fue",
      "desmantelado",
      "y",
      "utilizado",
      "para",
      "depósito",
      "de",
      "quintos",
      "y",
      "sus",
      "altar",
      "e",
      "imágenes",
      "fueron",
      "vendidas",
      ",",
      "la",
      "mayor",
      "parte",
      "a",
      "pequeñas",
      "iglesias",
      "en",
      "pueblos",
      "cercanos",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "el",
      "talit",
      "katán",
      "tiene",
      "una",
      "forma",
      "cuadrada",
      "con",
      "una",
      "apertura",
      "en",
      "el",
      "centro",
      ",",
      "por",
      "la",
      "que",
      "pasa",
      "la",
      "cabeza",
      "del",
      "portador",
      ",",
      "de",
      "manera",
      "similar",
      "a",
      "un",
      "poncho",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "el",
      "genoma",
      "es",
      "de",
      "sentido",
      "lineal",
      "positivo",
      "ssarn",
      ";",
      "y",
      "su",
      "tamaño",
      "rondea",
      "9000",
      "12000nt",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "las",
      "dos",
      "salieron",
      "directamente",
      "en",
      "video",
      "o",
      "dvd",
      ",",
      "pero",
      "no",
      "están",
      "relacionadas",
      "entre",
      "ellas",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "el",
      "nombre",
      "se",
      "usó",
      "luego",
      "en",
      "un",
      "fastback",
      "de",
      "dos",
      "puertas",
      "desde",
      "1969",
      "hasta",
      "1975",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "de",
      "1828",
      "a",
      "1830",
      "vivió",
      "en",
      "burdeos",
      ",",
      "desempeñándose",
      "como",
      "cónsul",
      "nombrado",
      "por",
      "el",
      "gobernador",
      "manuel",
      "dorrego"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "en",
      "realidad",
      ",",
      "las",
      "obras",
      "a",
      "él",
      "atribuidas",
      "fueron",
      "pintadas",
      "por",
      "olivuccio",
      "di",
      "ciccarello",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "césar",
      "franck",
      ":",
      "panis",
      "angelicus",
      "3",
      ":",
      "31"
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "tithymaloides",
      "ortega",
      ",",
      "1773",
      ",",
      "nom",
      ".",
      "rejic",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "el",
      "régimen",
      "del",
      "mariscal",
      "philippe",
      "pétain",
      "no",
      "conocía",
      "la",
      "ruta",
      "exacta",
      "de",
      "la",
      "línea",
      "hasta",
      "finales",
      "de",
      "1941",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "el",
      "podio",
      "lo",
      "completaron",
      "el",
      "ciclista",
      "serguéi",
      "sujoruchenkov",
      "de",
      "selección",
      "nacional",
      "de",
      "la",
      "unión",
      "soviética",
      "y",
      "josé",
      "patrocinio",
      "jiménez",
      "de",
      "selección",
      "nacional",
      "de",
      "colombia",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "en",
      "el",
      "segundo",
      "álbum",
      ",",
      "sm",
      "the",
      "ballad",
      "vol.",
      "2",
      "–",
      "breath",
      ",",
      "cantó",
      "la",
      "versión",
      "japonesa",
      "de",
      "«",
      "breath",
      "»",
      ",",
      "junto",
      "a",
      "changmin",
      "de",
      "tvxq",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "O",
      "B-GRP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "colección",
      "hecha",
      "e",
      "ilustrada",
      "por",
      "don",
      "antonio",
      "ferrer",
      "del",
      "río",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "fue",
      "en",
      "ese",
      "momento",
      "cuando",
      "el",
      "parque",
      "actual",
      "fue",
      "diseñado",
      "por",
      "jules",
      "hardouin-mansart",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "gone",
      "girl",
      ",",
      "álbum",
      "del",
      "músico",
      "johnny",
      "cash",
      "del",
      "año",
      "1978",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "como",
      "curiosidad",
      ",",
      "puede",
      "mencionarse",
      "la",
      "adaptación",
      "de",
      "un",
      "poema",
      "del",
      "arcipreste",
      "de",
      "hita",
      ",",
      "«",
      "lo",
      "que",
      "hace",
      "el",
      "dinero",
      "»",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "así",
      "la",
      "llamó",
      "cicerón",
      ",",
      "pero",
      "no",
      "plinio",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "está",
      "basado",
      "en",
      "un",
      "solo",
      "dientes",
      ",",
      "fue",
      "descrito",
      "por",
      "yang",
      "zhongjian",
      "en",
      "1942",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "dijo",
      "que",
      ",",
      "cuando",
      "regresó",
      "en",
      "2002",
      "a",
      "la",
      "wwe",
      ",",
      "le",
      "pidieron",
      "que",
      "se",
      "sometiera",
      "a",
      "un",
      "test",
      "de",
      "drogas",
      ",",
      "lo",
      "cual",
      "aceptó",
      "siempre",
      "que",
      "el",
      "luchador",
      "triple",
      "h",
      "también",
      "se",
      "lo",
      "hiciera",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "andrej",
      "martin",
      "y",
      "hans",
      "podlipnik",
      "ganaron",
      "el",
      "título",
      "tras",
      "derrotar",
      "en",
      "la",
      "final",
      "rameez",
      "junaid",
      "y",
      "mateusz",
      "kowalczyk",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "38",
      "vélez",
      "de",
      "guevara",
      "y",
      "dueñas,",
      "luis",
      ",",
      "el",
      "diablo",
      "cojuelo",
      ",",
      "ed",
      ".",
      "de",
      "francisco",
      "rodríguez",
      "marín",
      ",",
      "1941",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "forma",
      "singular",
      ":",
      "liebestraum",
      ")",
      ",",
      "es",
      "una",
      "serie",
      "de",
      "tres",
      "obras",
      "para",
      "piano",
      "solo",
      "(",
      "s",
      "/",
      "g541",
      ")",
      "de",
      "franz",
      "liszt",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "yumi",
      "yoshimura",
      ",",
      "segunda",
      "integrante",
      "del",
      "grupo",
      "puffy",
      "amiyumi",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "ken",
      "skupski",
      "/",
      "neal",
      "skupski",
      "vencieron",
      "a",
      "marcus",
      "daniell",
      "/",
      "wesley",
      "koolhof",
      "por",
      "6",
      "3",
      ",",
      "6",
      "4"
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "residencia",
      "oficial",
      "de",
      "charles",
      "v",
      "a",
      "louis",
      "xiv",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "kristen",
      "stewart",
      "también",
      "fue",
      "seleccionada",
      "pero",
      "luego",
      "se",
      "negó",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "amigo",
      "de",
      "machado",
      "y",
      "falla",
      ",",
      "fue",
      "profesor",
      "de",
      "español",
      "de",
      "la",
      "universidad",
      "de",
      "cambridge",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "otro",
      "cineasta",
      "que",
      "llamó",
      "la",
      "atención",
      "de",
      "la",
      "entidad",
      "fue",
      "pier",
      "paolo",
      "pasolini",
      "gracias",
      "a",
      "su",
      "el",
      "evangelio",
      "según",
      "san",
      "mateo",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "27",
      "(",
      "noviembre",
      "del",
      "2009",
      ")",
      "esta",
      "vez",
      "haciendo",
      "equipo",
      "con",
      "batman",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "es",
      "protagonizada",
      "por",
      "david",
      "spade",
      "y",
      "lauren",
      "lapkus",
      ",",
      "y",
      "fue",
      "estrenada",
      "en",
      "netflix",
      "el",
      "13",
      "de",
      "mayo",
      "de",
      "2020",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "sus",
      "canciones",
      "rivalizaron",
      "en",
      "éxito",
      "con",
      "las",
      "de",
      "hanns",
      "eisler",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "tal",
      "es",
      "el",
      "caso",
      "del",
      "fabuloso",
      "atleta",
      "keniano",
      "paul",
      "tergat",
      ",",
      "considerado",
      "el",
      "rey",
      "de",
      "los",
      "10",
      "000",
      "metros",
      "y",
      "uno",
      "de",
      "los",
      "más",
      "importantes",
      "en",
      "la",
      "historia",
      "del",
      "atletismo",
      "mundial",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "koch",
      "también",
      "atribuye",
      "parte",
      "del",
      "crédito",
      "por",
      "su",
      "victoria",
      "a",
      "la",
      "decisión",
      "de",
      "rupert",
      "murdoch",
      "de",
      "que",
      "el",
      "new",
      "york",
      "post",
      "lo",
      "apoyara",
      "en",
      "las",
      "primarias",
      "y",
      "en",
      "la",
      "elección",
      "general",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "en",
      "esos",
      "días",
      "camilo",
      "cienfuegos",
      "le",
      "escribió",
      ":"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "naito",
      "en",
      "su",
      "lugar",
      "derrotó",
      "al",
      "luchador",
      "de",
      "ring",
      "of",
      "honor",
      "jay",
      "lethal",
      "para",
      "retener",
      "el",
      "título",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "45",
      "poemas",
      "paleoperonistas",
      "(",
      "con",
      "aurora",
      "venturini",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "entre",
      "1935",
      "y",
      "1936",
      "colaboró",
      "en",
      "informaciones",
      ",",
      "una",
      "publicación",
      "ultraconservadora",
      "financiada",
      "por",
      "el",
      "banquero",
      "juan",
      "march",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "durante",
      "ese",
      "tiempo",
      "entabló",
      "amistad",
      "con",
      "visarión",
      "belinski",
      ",",
      "quien",
      "más",
      "tarde",
      "se",
      "convertiría",
      "en",
      "un",
      "famoso",
      "crítico",
      "literario",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "1930",
      ":",
      "flor",
      "silvestre",
      ",",
      "cantante",
      "y",
      "actriz",
      "mexicana",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "para",
      "mediados",
      "de",
      "abril",
      ",",
