[
  {
    "text": [
      "tropico",
      "5",
      "es",
      "un",
      "videojuego",
      "de",
      "construcción",
      "y",
      "gestión",
      "desarrollado",
      "por",
      "haemimont",
      "games",
      "y",
      "lanzado",
      "el",
      "23",
      "de",
      "mayo",
      "del",
      "2014",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "esta",
      "fue",
      "la",
      "última",
      "versión",
      "soportada",
      "para",
      "windows",
      "nt",
      "3.51",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "one",
      "missed",
      "call",
      "(",
      "2008",
      ",",
      "versión",
      "estadounidense",
      "de",
      "chakushin",
      "ari",
      ")"
    ],
    "label": [
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "el",
      "álbum",
      "tiene",
      "cuatro",
      "sencillos",
      "principales",
      "lanzados",
      "en",
      "forma",
      "global",
      ":",
      "speed",
      "of",
      "sound",
      ",",
      "fix",
      "you",
      "y",
      "talk",
      "en",
      "2005",
      "y",
      "the",
      "hardest",
      "part",
      "en",
      "2006",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "eloísa",
      "cartonera",
      "(",
      "argentina",
      ")",
      "(",
      "premio",
      "principal",
      ")",
      ",",
      "cooperación",
      "de",
      "diseñador",
      "y",
      "escritores"
    ],
    "label": [
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "la",
      "avenida",
      "pasa",
      "por",
      "una",
      "zona",
      "muy",
      "comercial",
      ",",
      "llena",
      "de",
      "restaurantes",
      ",",
      "salones",
      "de",
      "belleza",
      ",",
      "tiendas",
      ",",
      "y",
      "edificios",
      "de",
      "oficinas",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "este",
      "privilegiado",
      "emplazamiento",
      "ha",
      "sido",
      "decisivo",
      "para",
      "el",
      "establecimiento",
      "de",
      "importantes",
      "centros",
      "logísticos",
      "cómo",
      "el",
      "de",
      "la",
      "empresa",
      "fedex",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "es",
      "un",
      "videojuego",
      "desarrollado",
      "por",
      "capcom",
      "para",
      "super",
      "nintendo",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "cada",
      "año",
      "se",
      "producen",
      "cientos",
      "de",
      "millones",
      "de",
      "toneladas",
      "de",
      "plásticos",
      "a",
      "partir",
      "del",
      "petróleo",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "es",
      "un",
      "cuatro",
      "plazas",
      "con",
      "tracción",
      "delantera",
      ",",
      "motor",
      "delantero",
      "transversal",
      "y",
      "carrocería",
      "hatchback",
      "de",
      "cinco",
      "puertas",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "jakob",
      "friedrich",
      "fries",
      ",",
      "filósofo",
      ",",
      "físico",
      "y",
      "matemático",
      "de",
      "alemania",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "el",
      "uso",
      "que",
      "se",
      "le",
      "dio",
      "a",
      "este",
      "cuadro",
      "fue",
      "ser",
      "un",
      "regalo",
      "para",
      "carlos",
      "i",
      "de",
      "inglaterra",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "en",
      "mayo",
      "se",
      "celebran",
      "las",
      "fiestas",
      "mayores",
      "en",
      "honor",
      "a",
      "san",
      "isidro",
      "(",
      "día",
      "15",
      ")",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "estudio",
      "sobre",
      "una",
      "coral",
      "de",
      "johann",
      "stamitz",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "ataque",
      "de",
      "tropas",
      "musulmanas",
      "a",
      "la",
      "ciudad",
      "de",
      "barcelona",
      ",",
      "bajo",
      "el",
      "poder",
      "del",
      "conde",
      "hunifredo",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "B-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "ciudad",
      "ejemplo",
      "de",
      "este",
      "clima",
      ":",
      "huancavelica",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "este",
      "documental",
      "se",
      "estrenó",
      "en",
      "cines",
      "en",
      "colombia",
      "y",
      "uruguay",
      ",",
      "y",
      "en",
      "netflix"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "con",
      "motivo",
      "de",
      "las",
      "obras",
      "del",
      "acceso",
      "de",
      "la",
      "alta",
      "velocidad",
      "a",
      "valencia",
      "esta",
      "estación",
      "dejó",
      "de",
      "funcionar",
      "el",
      "5",
      "de",
      "abril",
      "de",
      "2008",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "su",
      "último",
      "club",
      "fue",
      "club",
      "deportivo",
      "morón",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "«",
      "ahora",
      "que",
      "te",
      "vas",
      "»",
      "es",
      "el",
      "cuarto",
      "sencillo",
      "del",
      "álbum",
      "el",
      "mundo",
      "se",
      "equivoca",
      ",",
      "el",
      "tercero",
      "de",
      "estudio",
      ",",
      "del",
      "grupo",
      "español",
      "la",
      "quinta",
      "estación",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "el",
      "más",
      "destacado",
      "entre",
      "ellos",
      "fue",
      "adam",
      "michnik",
      "(",
      "fundador",
      "de",
      "la",
      "gazeta",
      "wyborcza",
      ")",
      ",",
      "uno",
      "de",
      "los",
      "fundadores",
      "del",
      "comité",
      "de",
      "defensa",
      "de",
      "los",
      "obreros",
      "(",
      "kor",
      ")",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "tiene",
      "previsto",
      "ser",
      "estrenada",
      "el",
      "15",
      "de",
      "octubre",
      "de",
      "2021",
      "por",
      "20th",
      "century",
      "studios",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "la",
      "competición",
      "se",
      "realiza",
      "entre",
      "clubes",
      "de",
      "yates",
      "oficialmente",
      "establecidos",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  }
]