[
  {
    "text": [
      "vom",
      "südlichen",
      "teil",
      "des",
      "ortes",
      "fließen",
      "mehrere",
      "bäche",
      "zum",
      "north",
      "esk",
      "river",
      ",",
      "der",
      "einen",
      "kleinen",
      "teil",
      "der",
      "südlichen",
      "grenze",
      "ausbildet."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "agip",
      ",",
      "ein",
      "petrochemisches",
      "produkt",
      "produkt",
      "erdöl",
      "und",
      "verkauf",
      "auf",
      "weltweit,",
      "wurde",
      "in",
      "gegründet",
      "italien",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "er",
      "ging",
      "dann",
      "dorthin",
      "prag",
      ",",
      "wo",
      "viele",
      "mitglieder",
      "seiner",
      "familie",
      "lebten."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "nach",
      "dem",
      "abitur",
      "lebte",
      "er",
      "eine",
      "zeit",
      "lang",
      "in",
      "las",
      "vegas",
      "valley",
      ",",
      "nevada",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "abstand",
      "zwischen",
      "sambongrejo",
      "und",
      "assin",
      "north",
      "district"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "I-LOC"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "medea",
      "dschaparidse",
      ",",
      "georgien",
      "theater-",
      "und",
      "filmschauspielerin."
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "3.",
      "märz",
      "—",
      "george",
      "mortimer",
      "pullman",
      ",",
      "vereinigte",
      "staaten",
      "erfinder",
      "und",
      "industrieller,",
      "gründer",
      "des",
      "pullman",
      "palace",
      "car",
      "company",
      "(gest.",
      "1897)"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "während",
      "er",
      "noch",
      "bei",
      "letzterem",
      "war,",
      "wurde",
      "er",
      "dem",
      "chrysler",
      "designchef",
      "vorgestellt",
      "roy",
      "axe",
      ",",
      "der",
      "weiterhin",
      "einen",
      "großen",
      "einfluss",
      "haben",
      "sollte."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "das",
      "1996",
      "gegründete",
      "unternehmen",
      "mit",
      "hauptsitz",
      "in",
      "berlin",
      "ist",
      "seit",
      "2016",
      "eine",
      "hundertprozentige",
      "tochtergesellschaft",
      "von",
      "vtech",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "arriva",
      "rp",
      "(im",
      "besitz",
      "deutsche",
      "bahn",
      ")",
      "—",
      "teil",
      "des",
      "lokalen",
      "zugverkehrs",
      "in",
      "woiwodschaft",
      "kujawien-pommern"
    ],
    "label": [
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "storm",
      "hunters",
      "(mit",
      "new",
      "line",
      "cinema",
      ")",
      "(co-produktion",
      "mit",
      "village",
      "roadshow",
      "pictures",
      ")"
    ],
    "label": [
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "der",
      "wettbewerb",
      "wurde",
      "absa",
      "group",
      "bis",
      "2007",
      "gefördert",
      "und",
      "nedbank",
      "übernahm",
      "danach",
      "das",
      "sponsoring."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "erbaut",
      "im",
      "jahr",
      "2019",
      "nach",
      "einem",
      "freiberuflichen",
      "design,",
      "das",
      "von",
      "manx",
      "electric",
      "railway",
      "anhängerautos",
      "inspiriert",
      "wurde."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "(hawgood",
      "ist",
      "dank",
      "eines",
      "kopfstoßes",
      "aus",
      "der",
      "schlägerei",
      "mit",
      "gebrochener",
      "nase",
      "hervorgegangen",
      "wladimir",
      "nikolajewitsch",
      "konstantinow",
      ".)"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "im",
      "jahr",
      "2000",
      "verlor",
      "er",
      "jedoch",
      "seinen",
      "platz",
      "in",
      "den",
      "startelf",
      "für",
      "neuverpflichtung",
      "carlos",
      "gamarra",
      "und",
      "wurde",
      "auf",
      "ihn",
      "versetzt",
      "as",
      "saint-étienne",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "monica",
      "seles",
      "besiegt",
      "conchita",
      "martínez",
      ",",
      "6",
      "—",
      "3,",
      "6",
      "—",
      "1"
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "miami",
      "heat",
      "center",
      "shaquille",
      "o’neal",
      "unterzeichnet",
      "eine",
      "vertragsverlängerung",
      "von",
      "fünf",
      "jahren,",
      "100",
      "millionen",
      "dollar",
      "(usa)."
    ],
    "label": [
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "es",
      "wurde",
      "1899",
      "beschrieben.",
      "george",
      "hampson"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "im",
      "1.",
      "jahrhundert",
      "wurden",
      "gegner",
      "von",
      "germanicus"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "im",
      "jahr",
      "2003",
      "hatte",
      "sie",
      "eine",
      "kleine",
      "rolle",
      "in",
      "dem",
      "film",
      "hollywood",
      "cops",
      ",",
      "in",
      "dem",
      "sie",
      "spielte",
      "harrison",
      "ford",
      "und",
      "spielte",
      "josh",
      "hartnett",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "es",
      "war",
      "ein",
      "album",
      "mit",
      "duetten,",
      "einschließlich",
      "eines",
      "mit",
      "elton",
      "john",
      "linda",
      "ronstadt",
      "und",
      "james",
      "taylor",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "laut",
      "gibt",
      "orosius",
      "es",
      "eine",
      "ernsthafte",
      "hungersnot",
      "in",
      "syrien"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "wilhelm",
      "wurde",
      "manager",
      "der",
      "philadelphia",
      "phillies",
      "während",
      "der",
      "saison",
      "1921."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "er",
      "promovierte",
      "an",
      "universität",
      "uppsala",
      "und",
      "der",
      "universität",
      "tokio",
      "von",
      "1996",
      "bis",
      "1998."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "nach",
      "seinem",
      "abschluss",
      "nahm",
      "er",
      "rechtswissenschaften",
      "an",
      "yale",
      "university",
      "und",
      "sah",
      "zu",
      "diesem",
      "zeitpunkt",
      "dazu",
      "bestimmt",
      "aus,",
      "seinem",
      "vater",
      "in",
      "den",
      "beruf",
      "zu",
      "folgen."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "fast",
      "von",
      "anfang",
      "an",
      "national",
      "park",
      "service",
      "drückte",
      "der",
      "ihre",
      "sorgen",
      "um",
      "sein",
      "verhalten",
      "aus."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "die",
      "conservative",
      "party",
      "behielten",
      "ihre",
      "mehrheit",
      "im",
      "rat."
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "(ein",
      "anderer",
      "bericht",
      "besagt,",
      "dass",
      "das",
      "gefängnis",
      "durch",
      "den",
      "united",
      "states",
      "marine",
      "corps",
      "geschützt",
      "wurde",
      "washington",
      "navy",
      "yard",
      ".)"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "danach",
      "hörte",
      "er",
      "jedoch",
      "2",
      "jahre",
      "lang",
      "auf,",
      "profifußball",
      "zu",
      "spielen,",
      "weil",
      "er",
      "keine",
      "freigabe",
      "von",
      "der",
      "erhalten",
      "hatte",
      "polski",
      "związek",
      "piłki",
      "nożnej",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "die",
      "anlage",
      "umfasst",
      "einen",
      "stromtankstelle",
      "sowie",
      "einen",
      "autowaschanlage/detailservice."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "1988:",
      "eine",
      "frauensache",
      "von",
      "claude",
      "chabrol",
      ",",
      "mit",
      "isabelle",
      "huppert",
      ",",
      "françois",
      "cluzet"
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "etwa",
      "zwei",
      "jahre",
      "später",
      "veröffentlichte",
      "er",
      "ein",
      "album",
      "chronologie",
      ",",
      "das",
      "von",
      "der",
      "techno-musikszene",
      "beeinflusst",
      "wurde."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "er",
      "erschien",
      "in",
      "der",
      "sturm",
      "und",
      "der",
      "maschinist",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "spezialisiertere",
      "integrierte",
      "hardware",
      "und",
      "software",
      "wird",
      "genannt",
      "appliance",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "zu",
      "david",
      "denby",
      "dem",
      "war",
      "der",
      "brillante",
      "film",
      "ernst,",
      "präzise,",
      "beängstigend",
      "und",
      "emotional",
      "umhüllend.",
      "the",
      "new",
      "yorker"
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "die",
      "situation",
      "wird",
      "schlimmer,",
      "wenn",
      "wir",
      "uns",
      "daran",
      "erinnern,",
      "dass",
      "eine",
      "große",
      "anzahl",
      "von",
      "benutzern",
      "immer",
      "noch",
      "microsoft",
      "windows",
      "xp",
      "(28%)",
      "und",
      "veraltete",
      "internet",
      "explorer",
      "versionen",
      "(11%)",
      "verwendet."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "von",
      "augenblick",
      "zu",
      "augenblick",
      ",",
      "regie",
      "jane",
      "wagner",
      ",",
      "hauptrolle",
      "john",
      "travolta",
      "und",
      "lily",
      "tomlin"
    ],
    "label": [
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "joysticks",
      "ist",
      "ein",
      "1983",
      "vereinigte",
      "staaten",
      "filmkomödie",
      "unter",
      "der",
      "regie",
      "von",
      "greydon",
      "clark",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "laut",
      "dem",
      "wurde",
      "kolophon",
      "es",
      "1259",
      "n.",
      "chr.",
      "geschrieben."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "dies",
      "funktioniert",
      "gut,",
      "es",
      "sei",
      "denn,",
      "der",
      "benutzer",
      "trägt",
      "handschuh",
      "oder",
      "irgendetwas,",
      "das",
      "die",
      "touch-oberfläche",
      "nicht",
      "lesen",
      "kann."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "virtuos",
      "ist",
      "ein",
      "lizenzierter",
      "entwickler",
      "auf",
      "playstation",
      "4",
      "und",
      "nintendo",
      "switch",
      ".",
      "xbox",
      "one"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "im",
      "jahr",
      "1997",
      "wurde",
      "später",
      "ein",
      "erweiterter",
      "port",
      "veröffentlicht",
      "pc-fx",
      ",",
      "der",
      "sprach-",
      "und",
      "andere",
      "verbesserungen",
      "hinzufügte."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "an",
      "der",
      "spitze",
      "der",
      "getreidekulturen,",
      "die",
      "über",
      "110",
      "millionen",
      "tonnen",
      "pro",
      "jahr",
      "produzieren",
      "sojabohne",
      ",",
      "steht",
      "das",
      "mit",
      "50",
      "millionen",
      "tonnen."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "derselbe",
      "antriebsstrang",
      "würde",
      "später",
      "sowohl",
      "in",
      "den",
      "bugatti",
      "18/3",
      "chiron",
      "konzepten",
      "1999",
      "als",
      "bugatti",
      "eb",
      "218",
      "auch",
      "1999",
      "verwendet",
      "werden."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "bœuf",
      "stroganoff",
      "ist",
      "nach",
      "dieser",
      "familie",
      "benannt.)"
    ],
    "label": [
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "unpolierte",
      "bodenoberflächenmaterialien",
      "und",
      "-behandlungen",
      "haben",
      "einen",
      "sehr",
      "hohen",
      "emissionsgrad",
      "(0,85",
      "bis",
      "0,95)",
      "und",
      "sind",
      "daher",
      "gut",
      "heizkörper",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "frappucino",
      ",",
      "von",
      "frappé",
      "und",
      "cappuccino"
    ],
    "label": [
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  }
]