[
  {
    "text": [
      "dies",
      "ist",
      "besonders",
      "wahrscheinlich",
      "in",
      "ländern,",
      "insbesondere",
      "in",
      "ländern",
      "russland",
      ",",
      "indien",
      "in",
      "denen",
      "werbetreibende",
      "sich",
      "oft",
      "weigern",
      "volksrepublik",
      "china",
      ",",
      "für",
      "klicks",
      "oder",
      "seitenaufrufe",
      "zu",
      "bezahlen."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "im",
      "norden",
      "verläuft",
      "die",
      "linie",
      "parallel",
      "zur",
      "hauptlinie",
      "gjøvikbanen",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "vigilius",
      "wurde",
      "ausgebildet",
      "athen",
      "und",
      "scheint",
      "ein",
      "freund",
      "von",
      "gewesen",
      "zu",
      "sein",
      "johannes",
      "chrysostomos",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "genf",
      "(ständige",
      "missionen",
      "bei",
      "den",
      "vereinte",
      "nationen",
      "und",
      "anderen",
      "internationalen",
      "organisationen)"
    ],
    "label": [
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "geboren:",
      "gordon",
      "tullock",
      ",",
      "ökonom,",
      "im",
      "rockford",
      "(gest.",
      "2014)"
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "hermankono",
      "garo",
      "ist",
      "ein",
      "dorf",
      "im",
      "süden",
      "elfenbeinküste",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "es",
      "ist",
      "auf",
      "zu",
      "finden",
      "madagaskar",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "wenn",
      "das",
      "schiff",
      "ankommt",
      "cobh",
      ",",
      "irland",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "es",
      "ist",
      "im",
      "nordosten",
      "zu",
      "finden",
      "vietnam",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "ihr",
      "vater",
      "und",
      "ihr",
      "bruder",
      "wurden",
      "getötet",
      "kz",
      "auschwitz",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "es",
      "wurde",
      "ursprünglich",
      "innerhalb",
      "des",
      "vereinigtes",
      "königreich",
      "national",
      "health",
      "service",
      "(nhs)",
      "ausgearbeitet,",
      "und",
      "seine",
      "am",
      "häufigsten",
      "zitierte",
      "formale",
      "definition",
      "beschreibt",
      "es",
      "als:"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "es",
      "liegt",
      "in",
      "der",
      "stadt",
      "uijeongbu",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "taylor",
      "wurde",
      "im",
      "ländlichen",
      "raum",
      "geboren",
      "und",
      "aufgewachsen",
      "jamaika",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "der",
      "libanesische",
      "schwimmverband",
      "trägt",
      "die",
      "verantwortung",
      "für",
      "elite-leistung,",
      "dopingkontrolle",
      "und",
      "internationale",
      "beziehungen",
      "und",
      "veranstaltungen",
      "für",
      "den",
      "sport",
      "im",
      "inneren",
      "libanon",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "chaouia-schafe",
      "wurden",
      "auch",
      "für",
      "seine",
      "wolle",
      "geschätzt,",
      "die",
      "auch",
      "dorthin",
      "exportiert",
      "wurde,",
      "marseille",
      "wo",
      "es",
      "in",
      "bezug",
      "auf",
      "einen",
      "der",
      "stämme",
      "im",
      "inneren",
      "als",
      "wardigha",
      "bekannt",
      "war."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "eine",
      "streifenstraße",
      "ist",
      "eine",
      "naturstraße",
      "mit",
      "zwei",
      "schmalen,",
      "parallelen",
      "streifen",
      "von",
      "asphalt",
      ",",
      "einer",
      "für",
      "jedes",
      "rad."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "eine",
      "gruppe",
      "von",
      "menschen,",
      "die",
      "teil",
      "davon",
      "waren,",
      "samanyolu",
      "tv",
      "half",
      "bei",
      "der",
      "produktion",
      "des",
      "films."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "sie",
      "dienten",
      "genauso",
      "für",
      "sozialen",
      "klatsch",
      "und",
      "das",
      "treffen",
      "von",
      "freunden",
      "café",
      "wie",
      "heute."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "es",
      "gibt",
      "direktflüge",
      "zwischen",
      "madrid",
      "und",
      "san",
      "pedro",
      "sula",
      "mit",
      "air",
      "europa",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "fannie",
      "mae",
      "und",
      "freddie",
      "mac",
      "sind",
      "die",
      "beiden",
      "größten",
      "unternehmen,",
      "die",
      "hypotheken",
      "von",
      "anderen",
      "kreditgebern",
      "in",
      "der",
      "kaufen",
      "vereinigte",
      "staaten",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "sie",
      "unterschrieben",
      "mit",
      "kemado",
      "records",
      "im",
      "jahr",
      "2002."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "kessler",
      "ist",
      "eine",
      "fernsehserie,",
      "die",
      "1981",
      "von",
      "der",
      "produziert",
      "wurde",
      "und",
      "british",
      "broadcasting",
      "corporation",
      "clifford",
      "rose",
      "in",
      "der",
      "titelrolle",
      "die",
      "hauptrolle",
      "spielt."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "sie",
      "wurden",
      "in",
      "abschnitten",
      "bei",
      "stabilimento",
      "tecnico",
      "triestino",
      "in",
      "gebaut",
      "österreich-ungarn",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "die",
      "division",
      "schienenfahrzeuge",
      "wurde",
      "ende",
      "2015",
      "als",
      "verkauft",
      "angekündigt.",
      "stadler",
      "rail"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "heap",
      "begann",
      "seine",
      "rundfunkkarriere",
      "mit",
      "sky",
      "news",
      "als",
      "soundmixer."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "die",
      "saison",
      "2015",
      "-",
      "16",
      "ist",
      "die",
      "84.",
      "fc",
      "málaga",
      "staffel",
      "in",
      "der",
      "geschichte",
      "und",
      "ihre",
      "primera",
      "división",
      "35."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "intel",
      "veröffentlichte",
      "eine",
      "referenzarchitektur",
      "für",
      "die",
      "software."
    ],
    "label": [
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "ihr",
      "erstes",
      "album",
      "wurde",
      "virgin",
      "records",
      "1986",
      "veröffentlicht.",
      "broadcast"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "B-CW"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "obwohl",
      "in",
      "der",
      "umgebung",
      "seitdem",
      "ein",
      "großteil",
      "seiner",
      "älteren",
      "architektur",
      "durch",
      "hochhäuser",
      "(insbesondere",
      "das",
      "pirelli",
      "gebäude",
      "von",
      "1975)",
      "ersetzt",
      "wurde,",
      "ist",
      "der",
      "platz",
      "zeitlos",
      "geblieben."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "bei",
      "den",
      "ersten",
      "drei",
      "rennen",
      "war",
      "er",
      "der",
      "langsamste",
      "fahrer",
      "auf",
      "michelin",
      "reifen,",
      "und",
      "es",
      "verbreiteten",
      "sich",
      "gerüchte,",
      "dass",
      "er",
      "bald",
      "ersetzt",
      "werden",
      "würde."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "ist",
      "eine",
      "yasuko",
      "aoike",
      ",",
      "shōjo",
      "von",
      "der",
      "ursprünglich",
      "1976",
      "von",
      "veröffentlicht",
      "wurde",
      "akita",
      "shoten",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "2.",
      "februar",
      "-",
      "new",
      "york",
      "yankees",
      "general",
      "manager",
      "bob",
      "watson",
      "gibt",
      "seinen",
      "rücktritt",
      "bekannt."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "die",
      "meisten",
      "spiele,",
      "30",
      "rushing-versuche,",
      "saison:",
      "7,",
      "earl",
      "campbell",
      ",",
      "1979"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "1972",
      "trat",
      "sie",
      "zum",
      "ersten",
      "internationalen",
      "auftritt",
      "bei",
      "der",
      "palacio",
      "de",
      "bellas",
      "artes",
      "mexiko-stadt",
      "in",
      "der",
      "titelrolle",
      "von",
      "auf",
      "giuseppe",
      "verdi",
      "aida",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "I-LOC",
      "I-LOC",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "B-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "er",
      "gewann",
      "eine",
      "silbermedaille",
      "in",
      "der",
      "4",
      "×",
      "100-m-staffel",
      "zusammen",
      "mit",
      "richard",
      "corts",
      "hubert",
      "houben",
      "und",
      "helmut",
      "körnig",
      "und",
      "eine",
      "bronze",
      "im",
      "einzelnen",
      "100-m-event."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "als",
      "amateur",
      "gewann",
      "er",
      "neben",
      "rob",
      "harmeling",
      "tom",
      "cordes",
      "und",
      "john",
      "talen",
      "1986",
      "den",
      "weltmeistertitel",
      "im",
      "100-km-teamzeitfahren."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "ihre",
      "großmutter",
      "väterlicherseits",
      "und",
      "namensvetter",
      "war",
      "der",
      "schriftsteller",
      "sophia",
      "bledsoe",
      "herrick",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "marija",
      "jurjewna",
      "scharapowa",
      "sollte",
      "hier",
      "zunächst",
      "ihr",
      "saisondebüt",
      "geben,",
      "nachdem",
      "sie",
      "mehrere",
      "monate",
      "mit",
      "einer",
      "schulterverletzung",
      "ausgesessen",
      "hatte."
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "obwohl",
      "er",
      "es",
      "genoss,",
      "torhüter",
      "zu",
      "führen,",
      "träumte",
      "er",
      "von",
      "einer",
      "musikkarriere",
      "und",
      "hörte",
      "sich",
      "das",
      "an",
      "backstreet",
      "boys",
      "john",
      "mayer",
      ",",
      "und",
      "ray",
      "lamontagne",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "the",
      "lord",
      "of",
      "the",
      "rings",
      ",",
      "die",
      "partitur",
      "des",
      "ralph",
      "bakshi",
      "films",
      "von",
      "1978",
      "von",
      "leonard",
      "rosenman",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "der",
      "einkaufszentrum",
      "und",
      "der",
      "turmkomplex",
      "wurde",
      "2009",
      "vom",
      "new",
      "orleans",
      "saints",
      "eigentümer",
      "tom",
      "benson",
      "gekauft,",
      "als",
      "er",
      "mit",
      "400.000",
      "quadratfuß",
      "zitiert",
      "wurde."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "es",
      "wurde",
      "eugene",
      "g.",
      "munroe",
      "1960",
      "beschrieben."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "ein",
      "webcast,",
      "geschrieben",
      "von",
      "paul",
      "cornell",
      ",",
      "mit",
      "dem",
      "titel,",
      "doctor",
      "who:",
      "scream",
      "of",
      "the",
      "shalka",
      "wurde",
      "fertiggestellt",
      "und",
      "auf",
      "bbc.",
      "com",
      "ausgestrahlt."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "keith",
      "porteous",
      "wood",
      ",",
      "vorsitzender",
      "der",
      "national",
      "secular",
      "society",
      ",",
      "in",
      "einem",
      "artikel",
      "kommentiert"
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "historiker",
      "und",
      "archivforscher",
      "stephen",
      "g.",
      "wheatcroft",
      "beschreibt",
      "das",
      "buch",
      "als",
      "feines",
      "literarisches",
      "meisterwerk,",
      "eine",
      "scharfe",
      "politische",
      "anklage",
      "gegen",
      "die"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "franklin",
      "delano",
      "roosevelt",
      "hatte",
      "eine",
      "starke",
      "präferenz",
      "für",
      "nationale",
      "selbstbestimmung",
      "geäußert",
      "und",
      "war",
      "nicht",
      "besonders",
      "französisch."
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "richard",
      "bartel",
      "—",
      "hat",
      "auch",
      "acht",
      "spiele",
      "für",
      "das",
      "cincinnati",
      "reds",
      "minor",
      "league-team",
      "gespielt"
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "jack",
      "brabham",
      "gewann",
      "das",
      "rennen",
      "mit",
      "seinem",
      "teamkollegen",
      "denis",
      "hulme",
      ",",
      "dritter,",
      "in",
      "ihrem",
      "brabham",
      "—",
      "repco",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "B-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "definition",
      "von",
      "hk",
      "akademik",
      "sofia"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "jackson",
      "war",
      "(damals)",
      "absolvent",
      "von",
      "savannah",
      "state",
      "university",
      ",",
      "mit",
      "einem",
      "b.a.",
      "in",
      "mathematik."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "später",
      "erhielt",
      "sie",
      "ihren",
      "master-abschluss",
      "in",
      "medienmanagement",
      "und",
      "frauen-,",
      "gender-",
      "und",
      "sexualstudien",
      "von",
      "southern",
      "illinois",
      "university",
      "carbondale",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "das",
      "projekt",
      "hatte",
      "ein",
      "budget",
      "von",
      "6,5",
      "millionen",
      "us-dollar",
      "und",
      "erhielt",
      "finanzmittel",
      "von",
      "canadian",
      "film",
      "development",
      "corporation",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "sie",
      "ist",
      "mitglied",
      "der",
      "parti",
      "de",
      "gauche",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "hayot",
      "lernte",
      "in",
      "einem",
      "jeschiwa",
      "und",
      "wurde",
      "zum",
      "rabbiner",
      "ordiniert",
      "und",
      "studierte",
      "auch",
      "an",
      "einer",
      "universität."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "nach",
      "den",
      "großen",
      "veränderungen",
      "im",
      "vorjahr",
      "automobile",
      "club",
      "de",
      "l’ouest",
      "gab",
      "der",
      "auf",
      "seine",
      "begrenzung",
      "der",
      "motorgröße",
      "nach",
      "—",
      "prototypen",
      "waren",
      "wieder",
      "ein",
      "offenes",
      "limit."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "es",
      "wird",
      "von",
      "betrieben",
      "coast",
      "mountain",
      "bus",
      "company",
      "und",
      "finanziert",
      "von",
      "translink",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "eskişehir",
      "demirspor",
      "halten",
      "sie",
      "den",
      "rekord",
      "mit",
      "24",
      "gewonnenen",
      "meistertiteln."
    ],
    "label": [
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "besteht",
      "aus",
      "einem",
      "abschnitt",
      "eines",
      "verlassenen",
      "sporns",
      "des",
      "csx",
      "transportation",
      "systems",
      "zwischen",
      "parkersburg",
      "und",
      "wolf",
      "summit",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "es",
      "ist",
      "der",
      "171.",
      "eintrag",
      "in",
      "der",
      "serie,",
      "die",
      "von",
      "columbia",
      "pictures",
      "den",
      "comedians",
      "veröffentlicht",
      "wurde,",
      "die",
      "zwischen",
      "1934",
      "und",
      "1959",
      "in",
      "190",
      "kurzfilzen",
      "für",
      "das",
      "studio",
      "auftraten."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "olympique",
      "marseille",
      "gewann",
      "das",
      "match",
      "2",
      "—",
      "1."
    ],
    "label": [
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "(ein",
      "anderer",
      "bericht",
      "besagt,",
      "dass",
      "das",
      "gefängnis",
      "durch",
      "den",
      "united",
      "states",
      "marine",
      "corps",
      "geschützt",
      "wurde",
      "washington",
      "navy",
      "yard",
      ".)"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "die",
      "leistung",
      "—",
      "ein",
      "vorteil",
      "für",
      "greenpeace",
      "—",
      "wurde",
      "in",
      "einem",
      "solarbetriebenen",
      "mobilen",
      "studio",
      "aufgezeichnet."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "in",
      "einem",
      "interview",
      "mit",
      "esquire",
      "jahren",
      "nach",
      "dem",
      "tod",
      "ihres",
      "sohnes,",
      "der",
      "selbstmord",
      "begangen",
      "hat,",
      "sagte",
      "sie:"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "morse",
      "studierte",
      "an",
      "der",
      "university",
      "of",
      "pennsylvania",
      "und",
      "arbeitete",
      "mother",
      "jones",
      "nach",
      "dem",
      "abschluss."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "während",
      "dieser",
      "pause,",
      "1916,",
      "drehte",
      "sie",
      "einen",
      "film",
      "cenere",
      "(ashes),",
      "von",
      "dem",
      "drucke",
      "immer",
      "noch",
      "überleben."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "sie",
      "entschieden",
      "sich",
      "für",
      "ein",
      "cover",
      "von",
      "david",
      "bowie",
      "und",
      "queen",
      "under",
      "pressure",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-GRP",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "dasselbe",
      "kann",
      "mit",
      "der",
      "hintergrundfarbe",
      "gemacht",
      "werden,",
      "wie",
      "es",
      "zum",
      "erstellen",
      "des",
      "flusses",
      "und",
      "der",
      "straße",
      "verwendet",
      "wurde",
      "frogger",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "der",
      "charakter",
      "trat",
      "erstmals",
      "in",
      "einer",
      "episode",
      "the",
      "danny",
      "thomas",
      "show",
      "mit",
      "dem",
      "titel",
      "danny",
      "meets",
      "andy",
      "griffith",
      "auf."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "i",
      "will",
      "wait",
      "for",
      "you",
      "von",
      "die",
      "regenschirme",
      "von",
      "cherbourg",
      "(",
      "jacques",
      "demy",
      ",",
      "norman",
      "gimbel",
      ",",
      "michel",
      "legrand",
      ")",
      "—",
      "2:42"
    ],
    "label": [
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "das",
      "ursprüngliche",
      "spiel",
      "wurde",
      "ms-dos",
      "zuerst",
      "veröffentlicht",
      "amiga",
      ",",
      "dann",
      "cd³²",
      "macintosh",
      ",",
      "sega",
      "saturn",
      "und",
      "playstation",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "B-PROD",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "B-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "er",
      "spricht",
      "auch",
      "davon,",
      "das",
      "zu",
      "besuchen,",
      "art",
      "institute",
      "of",
      "chicago",
      "nighthawks",
      "wo",
      "er",
      "eines",
      "seiner",
      "lieblingsbilder",
      "sieht",
      "edward",
      "hopper",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "I-LOC",
      "I-LOC",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      ";",
      "sam",
      "gibbs:",
      "gespielt",
      "von",
      "ben",
      "vereen",
      ";",
      "erscheint",
      "in",
      "4",
      "episoden",
      "von",
      "das",
      "große",
      "aufräumen",
      "bis",
      "das",
      "gelöbnis",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "im",
      "laufe",
      "der",
      "wild",
      "cards",
      "serie",
      "reift",
      "er",
      "jedoch",
      "sehr."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "beide",
      "sinfonien",
      "erhielten",
      "viel",
      "lob,",
      "wobei",
      "ein",
      "rezensent",
      "erstere",
      "kommentierte,",
      "dass",
      "es",
      "so",
      "sei,",
      "als",
      "wäre",
      "es",
      "homer",
      "zurückgekommen,",
      "um",
      "das",
      "zu",
      "rezitieren",
      "ilias",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "jeder",
      "lauf",
      "des",
      "spiels",
      "endet",
      "mit",
      "der",
      "letzten",
      "strophe",
      "von",
      "die",
      "hohlen",
      "männer",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "ein",
      "rezensent",
      "für",
      "locus",
      "nannte",
      "es",
      "elegant",
      "und",
      "eloquent..",
      "warm",
      "und",
      "verzeihend,",
      "mit",
      "einem",
      "explosiven",
      "abschluss."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "maschine",
      "brennt",
      "ist",
      "ein",
      "song",
      "falco",
      "von",
      "seinem",
      "debüt-studioalbum",
      "von",
      "1982",
      "einzelhaft",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "laut",
      "der",
      "handbook",
      "of",
      "texas",
      "hatte",
      "die",
      "gemeinde",
      "im",
      "jahr",
      "2000",
      "eine",
      "geschätzte",
      "bevölkerung",
      "von",
      "102."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "i",
      "could",
      "have",
      "danced",
      "all",
      "night",
      "(",
      "alan",
      "jay",
      "lerner",
      ",",
      "frederick",
      "loewe",
      ")",
      "-",
      "2:43"
    ],
    "label": [
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "saite",
      "laufen",
      "zwischen",
      "mechanischen",
      "tuningmaschinen",
      "oben",
      "am",
      "hals",
      "zu",
      "einem",
      "saitenhalter,",
      "der",
      "das",
      "andere",
      "ende",
      "der",
      "saiten",
      "verankert."
    ],
    "label": [
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "das",
      "musikvideo",
      "unter",
      "der",
      "regie",
      "beginnt",
      "damit",
      "andy",
      "morahan",
      ",",
      "dass",
      "die",
      "band",
      "in",
      "einem",
      "roten",
      "jahr",
      "1997",
      "die",
      "straße",
      "entlang",
      "fährt,",
      "hummer",
      "h1",
      "als",
      "sie",
      "im",
      "stau",
      "geraten."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "sie",
      "wurden",
      "als",
      "„bezeichnet",
      "london",
      "underground",
      "a60",
      "stock",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "I-PROD",
      "I-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "kutteln",
      "suppe",
      "oder",
      "kutteln",
      "eintopf",
      "ist",
      "ein",
      "suppe",
      "oder",
      "eintopf",
      "hergestellt",
      "mit",
      "kutteln",
      "(kuh",
      "oder",
      "lamm/hammelmagen)."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "die",
      "gefüllte",
      "wurst",
      "wird",
      "normalerweise",
      "auf",
      "den",
      "zusammengebauten",
      "tscholent",
      "und",
      "über",
      "nacht",
      "im",
      "selben",
      "topf",
      "gekocht."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "extensionshülse",
      "(um",
      "den",
      "finger",
      "des",
      "opfers",
      "stecken",
      "zu",
      "lassen)"
    ],
    "label": [
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "die",
      "überschwemmung",
      "ist",
      "kein",
      "stetiger",
      "prozess",
      "und",
      "wird",
      "von",
      "groß",
      "regen",
      "-",
      "oder",
      "überschwemmungsereignissen",
      "beeinflusst",
      "(je",
      "größer",
      "die",
      "überschwemmung,",
      "desto",
      "größer",
      "die",
      "überschwemmung)."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "passagiere",
      "können",
      "nur",
      "operieren",
      "temperaturregler",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "indoor-gärten",
      "werden",
      "manchmal",
      "als",
      "teil",
      "von",
      "klimatisierung",
      "oder",
      "heizsystemen",
      "integriert."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "es",
      "ist",
      "üblich,",
      "dass",
      "einige",
      "besitzer",
      "leckereien",
      "anbieten,",
      "wenn",
      "auch",
      "in",
      "sehr",
      "begrenzten",
      "mengen,",
      "die",
      "ein",
      "paar",
      "pellets,",
      "eine",
      "scheibe",
      "oder",
      "andere",
      "gesunde",
      "lebensmittel",
      "enthalten",
      "können.",
      "erdbeere"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "linie",
      "8",
      "1949",
      "(",
      "oberleitungsbus",
      "zunächst",
      "ab",
      "1961",
      "dieselbus)"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "es",
      "wird",
      "in",
      "einer",
      "soße",
      "(lokal",
      "dip",
      "genannt)",
      "gebastet,",
      "die",
      "mit",
      "wasser",
      "essig",
      "ketchup",
      ",",
      "salz,",
      "pfeffer",
      "und",
      "anderen",
      "gewürzen",
      "hergestellt",
      "wird."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "der",
      "prozess",
      "führt",
      "zu",
      "einer",
      "geschichteten,",
      "schuppigen",
      "textur,",
      "ähnlich",
      "wie",
      "bei",
      "einem",
      "blätterteig",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "stile",
      "können",
      "frühere",
      "epochen",
      "hervorrufen,",
      "stadtmöbel",
      "themen",
      "vereinheitlichen",
      "oder",
      "ästhetische",
      "überlegungen",
      "verbessern."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "21.",
      "dezember",
      "1988",
      "—",
      "antonow",
      "an-225",
      "—",
      "jet",
      "mit",
      "dem",
      "längsten",
      "rumpf",
      "und",
      "spannweite",
      "und",
      "insgesamt",
      "schwersten",
      "flugzeugen."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  }
]