[
  {
    "text": [
      "ihr",
      "vater",
      "und",
      "ihr",
      "bruder",
      "wurden",
      "getötet",
      "kz",
      "auschwitz",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "heluva",
      "gut!",
      "käseprodukte",
      "werden",
      "derzeit",
      "schreiber",
      "foods",
      "von",
      "hergestellt",
      "green",
      "bay",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "wsmw",
      "tv",
      "(kanal",
      "27)",
      "wurde",
      "worcester",
      "erstmals",
      "1970",
      "ausgestrahlt."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "aristide",
      "wurde",
      "später",
      "im",
      "zentralafrikanische",
      "republik",
      "und",
      "ins",
      "exil",
      "gezwungen",
      "südafrika",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "die",
      "lage",
      "des",
      "parks",
      "ist",
      "vorbei",
      "interstate",
      "75",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "symbol",
      "der",
      "partei",
      "ahd",
      "partei",
      "()",
      "ist",
      "ein",
      "jordanien",
      "politische",
      "partei",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "zu",
      "dieser",
      "zeit",
      "gab",
      "es",
      "vier",
      "hauptinhaber",
      "in",
      "der",
      "pfarrei",
      "glamis",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "der",
      "nachname",
      "ist",
      "sehr",
      "verbreitet",
      "in",
      "massachusetts",
      "und",
      "indiana",
      "in",
      "der",
      "vereinigte",
      "staaten",
      ",",
      "und",
      "kanada",
      "im",
      "nachnamen",
      "ist",
      "sehr",
      "verbreitet",
      "in",
      "neufundland",
      "und",
      "labrador",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "I-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "es",
      "feiert",
      "den",
      "jahrestag",
      "des",
      "herbstes",
      "1945",
      "benito",
      "mussolini",
      "italienische",
      "sozialrepublik",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "diese",
      "mischung",
      "aus",
      "sinfonischer",
      "live-musik",
      "und",
      "künstlern,",
      "die",
      "live",
      "auf",
      "der",
      "bühne",
      "vor",
      "einem",
      "öffentlichen",
      "publikum",
      "malten,",
      "war",
      "die",
      "erste",
      "ihrer",
      "art",
      "in",
      "south",
      "dakota",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "woodward",
      "und",
      "seine",
      "frau",
      "zogen",
      "sich",
      "biloxi",
      "1923",
      "zurück."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "spruill",
      "lebt",
      "roxbury",
      "mit",
      "seiner",
      "frau",
      "und",
      "seiner",
      "tochter",
      "zusammen."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "pakistanische",
      "reisgerichte",
      "sind",
      "in",
      "den",
      "meisten",
      "regionen",
      "von",
      "pakistan",
      ",",
      "die",
      "ein",
      "wichtiger",
      "exporteur",
      "und",
      "verbraucher",
      "von",
      "sind,",
      "sehr",
      "beliebt",
      "reis",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "uici",
      "wurde",
      "ende",
      "bouaké",
      "1949",
      "gegründet."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "zu",
      "den",
      "frühen",
      "ideen,",
      "die",
      "für",
      "den",
      "titel",
      "geschaffen",
      "wurden,",
      "gehörte",
      "die",
      "einspielung",
      "new",
      "york",
      "city",
      ",",
      "inspiriert",
      "vom",
      "film",
      "von",
      "john",
      "carpenter",
      "1981",
      "die",
      "klapperschlange",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "die",
      "ruatoria",
      "trümmerlawine",
      "entstand",
      "im",
      "nördlichen",
      "teil",
      "der",
      "subduktionszone",
      "und",
      "ereignete",
      "sich",
      "wahrscheinlich",
      "vor",
      "rund",
      "170.000",
      "jahren."
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "er",
      "war",
      "der",
      "amtierende",
      "souverän",
      "von",
      "vatikanstadt",
      "vom",
      "tod",
      "johannes",
      "paul",
      "ii.",
      "bis",
      "zur",
      "wahl",
      "von",
      "benedikt",
      "xvi.",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "er",
      "wurde",
      "in",
      "ein",
      "kingstown",
      "krankenhaus",
      "gebracht,",
      "wo",
      "er",
      "später",
      "starb."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "mount",
      "nicholas",
      "wurde",
      "1909",
      "aus",
      "der",
      "ferne",
      "von",
      "der",
      "französische",
      "antarktisexpedition",
      "under",
      "gesehen",
      "jean-baptiste",
      "charcot",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "es",
      "liegt",
      "südöstlich",
      "von",
      "swanley",
      ",",
      "südlich",
      "dartford",
      "und",
      "nördlich",
      "von",
      "sevenoaks",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "ereignisse",
      "aus",
      "dem",
      "jahr",
      "1769",
      "in",
      "dänemark",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "seine",
      "hauptstadt",
      "und",
      "größte",
      "stadt",
      "ist",
      "nyeri",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "für",
      "die",
      "hochschulbildung",
      "müssen",
      "schüler",
      "zu",
      "nakhatrana",
      "oder",
      "gehen",
      "bhuj",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "bevor",
      "sie",
      "staatsgesetzgeberin",
      "wurde,",
      "war",
      "sie",
      "mitglied",
      "des",
      "stadtrats",
      "cincinnati",
      "und",
      "war",
      "stellvertretende",
      "bürgermeisterin",
      "der",
      "stadt."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "es",
      "wurde",
      "dann",
      "als",
      "courthouse",
      "nach",
      "1783",
      "benutzt."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "huntington",
      "besuchte",
      "schulen",
      "in",
      "dobbs",
      "ferry",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "moragolleyaya",
      "ist",
      "ein",
      "dorf",
      "in",
      "sri",
      "lanka",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "er",
      "wurde",
      "geboren",
      "anderlecht",
      "und",
      "wohnt",
      "derzeit",
      "in",
      "ternat",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "es",
      "war",
      "eine",
      "exportversion,",
      "an",
      "die",
      "argentinien",
      "1938",
      "verkauft",
      "wurde."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "bald",
      "darauf",
      "zog",
      "er",
      "zu",
      "südafrika",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "beziehung",
      "zwischen",
      "schwesterstadt,",
      "hergestellt",
      "mit",
      "horta",
      ",",
      "azoren",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "dardasht",
      "()",
      "ist",
      "ein",
      "östliches",
      "viertel",
      "von",
      "teheran",
      ",",
      "iran",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "im",
      "jahr",
      "2017",
      "planten",
      "einige",
      "explorationsunternehmen,",
      "alte",
      "silber-",
      "und",
      "kobaltminen",
      "in",
      "dem",
      "bereich",
      "zu",
      "untersuchen,",
      "in",
      "cobalt",
      "dem",
      "angenommen",
      "wird,",
      "dass",
      "erhebliche",
      "lagerstätten",
      "liegen."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "weitere",
      "beispiele",
      "sind",
      "auf",
      "der",
      "kröller-müller",
      "museum",
      "otterlo",
      "in",
      "der",
      "niederlande",
      "(besetzung",
      "4/7)",
      "und",
      "der",
      "whitworth",
      "art",
      "gallery",
      "in",
      "manchester",
      "(besetzung)",
      "ausgestellt",
      "7/7)."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "das",
      "rottal",
      "inn",
      "befindet",
      "sich",
      "landkreis",
      "im",
      "südöstlichen",
      "teil",
      "von",
      "bayern",
      ",",
      "deutschland",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "er",
      "starb",
      "im",
      "alter",
      "von",
      "67",
      "jahren",
      "kalifornien",
      ".",
      "los",
      "angeles"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "es",
      "war",
      "mit",
      "der",
      "veröffentlichung",
      "dieses",
      "albums,",
      "in",
      "dem",
      "o",
      "donnell",
      "an",
      "bedeutung",
      "gewann",
      "und",
      "den",
      "weg",
      "führte",
      "irland",
      ",",
      "dass",
      "er",
      "in",
      "der",
      "anerkannt",
      "wurde",
      "vereinigtes",
      "königreich",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "in",
      "der",
      "nähe",
      "des",
      "passes",
      "im",
      "süden",
      "befindet",
      "sich",
      "die",
      "quelle",
      "des",
      "tagliamento",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "die",
      "beiden",
      "heirateten",
      "1956",
      "und",
      "zogen",
      "dorthin",
      "cedar",
      "rapids",
      ",",
      "wo",
      "seine",
      "frau",
      "einen",
      "job",
      "als",
      "nachwuchslehrerin",
      "angenommen",
      "hatte."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "hermankono",
      "garo",
      "ist",
      "ein",
      "dorf",
      "im",
      "süden",
      "elfenbeinküste",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "der",
      "palast",
      "befindet",
      "sich",
      "am",
      "ostufer",
      "von",
      "pichhola-see",
      "udaipur",
      "und",
      "verfügt",
      "über",
      "mehrere",
      "paläste,",
      "die",
      "in",
      "seinem",
      "komplex",
      "gebaut",
      "wurden."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "es",
      "wurde",
      "beschlossen,",
      "dass",
      "jedes",
      "expeditionsmitglied",
      "einzeln",
      "dorthin",
      "reisen",
      "würde,",
      "skopje",
      "von",
      "wo",
      "aus",
      "die",
      "kollektive",
      "abreise",
      "dorthin",
      "stattfinden",
      "albanien",
      "würde."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "aber",
      "wegen",
      "des",
      "sowjetunion",
      "zusammenbruchs",
      "hörte",
      "die",
      "redaktion",
      "auf",
      "zu",
      "existieren."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "sie",
      "sagte,",
      "sie",
      "habe",
      "mehrere",
      "krankenhäuser",
      "ausprobiert",
      "und",
      "gesagt",
      "cnn",
      ",",
      "dass",
      "die",
      "meisten",
      "ihre",
      "anrufe",
      "nicht",
      "einmal",
      "zurückgeben",
      "würden."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "long",
      "wurde",
      "damals",
      "von",
      "winterthur",
      "group",
      "einer",
      "credit",
      "suisse",
      "tochtergesellschaft",
      "unterstützt."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "the",
      "sales",
      "curve",
      ",",
      "ein",
      "entwickler",
      "von",
      "videospielen"
    ],
    "label": [
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "anschließend",
      "promovierte",
      "er",
      "in",
      "ingenieurwesen",
      "und",
      "übernahm",
      "1924",
      "eine",
      "stelle,",
      "mit",
      "basf",
      "se",
      "der",
      "er",
      "eng",
      "zusammenarbeitete",
      "carl",
      "bosch",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "die",
      "rivalität",
      "von",
      "bruins",
      "—",
      "maple",
      "leafs",
      "ist",
      "eine",
      "national",
      "hockey",
      "league",
      "(nhl)",
      "rivalität",
      "zwischen",
      "der",
      "boston",
      "bruins",
      "und",
      "dem",
      "toronto",
      "maple",
      "leafs",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "ihr",
      "jüngerer",
      "bruder",
      "spielt",
      "jaden",
      "schwartz",
      "derzeit",
      "für",
      "das",
      "st.",
      "louis",
      "blues",
      "in",
      "national",
      "hockey",
      "league",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "dyme",
      "a",
      "duzin",
      "hat",
      "2014",
      "atlantic",
      "records",
      "unterschrieben."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "er",
      "hat",
      "kreiert",
      "und",
      "ist",
      "ausführender",
      "produzent",
      "der",
      "fox",
      "broadcasting",
      "company",
      "fernsehserie",
      "breaking",
      "in",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "jane",
      "powell",
      "(im",
      "film",
      "zu",
      "sehen",
      "in",
      "frisco",
      "vor",
      "anker",
      ")",
      "(1955;",
      "veröffentlicht",
      "von",
      "mgm",
      "records",
      "als",
      "katalognummer",
      "30879,",
      "mit",
      "der",
      "kehrseite",
      "hallelujah)"
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "variety",
      "nannte",
      "es",
      "einen",
      "atmosphärischen",
      "übernatürlichen",
      "thriller",
      "für",
      "genre-fans."
    ],
    "label": [
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "es",
      "war",
      "auch",
      "ihr",
      "drittes",
      "album",
      "für",
      "vanguard",
      "records",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "seit",
      "2013",
      "spielt",
      "sie",
      "in",
      "der",
      "columbia",
      "broadcasting",
      "system",
      "sitcom",
      "als",
      "zynische",
      "sich",
      "erholende",
      "süchtige",
      "mom",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "palmer",
      "war",
      "gründer",
      "von",
      "mostek",
      ",",
      "gegründet",
      "1969",
      "von",
      "ehemaligen",
      "mitarbeitern",
      "von",
      "texas",
      "instruments",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "der",
      "film",
      "hat",
      "eine",
      "frischebewertung",
      "von",
      "13%",
      "auf",
      "der",
      "website",
      "zur",
      "rotten",
      "tomatoes",
      "filmrezension",
      "erhalten,",
      "basierend",
      "auf",
      "39",
      "kritiken,",
      "die",
      "von",
      "kritikern",
      "weit",
      "verbreitet",
      "wurden."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "als",
      "das",
      "unternehmen",
      "1923",
      "scheiterte,",
      "wurden",
      "ihre",
      "produktionsstätten",
      "von",
      "übernommen",
      "dornier-werke",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "was",
      "ist",
      "nss",
      "8"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "1952",
      "69",
      "leitete",
      "er",
      "233",
      "primera",
      "división",
      "spiele."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "nooyi",
      "übernahm",
      "auch",
      "die",
      "führung",
      "bei",
      "der",
      "tropicana",
      "products",
      "übernahme",
      "von",
      "1998",
      "und",
      "der",
      "fusion",
      "mit",
      "quaker",
      "oats",
      ",",
      "die",
      "ebenfalls",
      "2001",
      "gatorade",
      "einführte."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "er",
      "spielte",
      "mit",
      "der",
      "houston",
      "astros",
      "(1997",
      "—",
      "2004)",
      "und",
      "der",
      "texas",
      "rangers",
      "von",
      "major",
      "league",
      "baseball",
      "(mlb).",
      "new",
      "york",
      "mets"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "zusammen",
      "mit",
      "telenor",
      "ihm",
      "war",
      "es",
      "das",
      "einzige",
      "unternehmen,",
      "das",
      "zentrale",
      "netzwerkdienste",
      "anbot,",
      "die",
      "70",
      "städte",
      "nördlich",
      "abdeckten",
      "tromsø",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "er",
      "war",
      "auch",
      "gründungsmitglied",
      "von,",
      "wurde",
      "eimskip",
      "aber",
      "aufgrund",
      "seiner",
      "herkunft",
      "nicht",
      "in",
      "den",
      "vorstand",
      "gewählt",
      "und",
      "übernahm",
      "keine",
      "weitere",
      "rolle",
      "im",
      "unternehmen."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "externe",
      "hersteller",
      "können",
      "als",
      "ausführende",
      "produzenten",
      "fungieren",
      "und",
      "bei",
      "den",
      "spielen",
      "angestellt",
      "sind",
      "computerspiele-publisher",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "mtcs",
      "war",
      "ab",
      "verfügbar",
      "ibm",
      "und",
      "wurde",
      "für",
      "eine",
      "schnelle,",
      "geringe",
      "bis",
      "mittlere",
      "online-verarbeitung",
      "entwickelt."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "yli",
      "junnila",
      "spielte",
      "274",
      "reguläre",
      "saisonspiele",
      "liiga",
      "für",
      "hämeenlinnan",
      "pallokerho",
      "und",
      "rauman",
      "lukko",
      "zwischen",
      "2002",
      "und",
      "2008."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "die",
      "serie",
      "läuft",
      "derzeit",
      "starz",
      "(nur",
      "erste",
      "staffel)."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "das",
      "kit",
      "von",
      "psv",
      "wurde",
      "von",
      "hergestellt",
      "nike",
      "und",
      "gesponsert",
      "von",
      "philips"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "er",
      "wurde",
      "gut",
      "belohnt",
      "für",
      "seine",
      "arbeit,",
      "in",
      "innovative",
      "und",
      "obskure",
      "marken",
      "zu",
      "investieren,",
      "die",
      "später",
      "zum",
      "mainstream",
      "wurden",
      "und",
      "an",
      "wert",
      "stiegen,",
      "wie",
      "seine",
      "officine",
      "panerai",
      "kollektion."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "zu",
      "dieser",
      "zeit",
      "wurden",
      "mehr",
      "als",
      "80%",
      "der",
      "aktien",
      "des",
      "unternehmens",
      "von",
      "kontrolliert",
      "wiktor",
      "felixowitsch",
      "wekselberg",
      "renova",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "B-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "derzeit",
      "ist",
      "ein",
      "auszubildender",
      "unter",
      "cube",
      "entertainment",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "die",
      "erste",
      "show,",
      "für",
      "die",
      "sie",
      "sich",
      "veranstaltete,",
      "war",
      "eine",
      "tata",
      "motors",
      "firmenveranstaltung."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "bashford",
      "trat",
      "1930",
      "im",
      "alter",
      "von",
      "14",
      "jahren",
      "als",
      "lehrling",
      "bei.",
      "rover",
      "company"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "gourmandises",
      "(englisch:",
      "feinkostladen",
      ")",
      "ist",
      "ein",
      "lied",
      "von",
      "alizée",
      ",",
      "das",
      "2001",
      "veröffentlicht",
      "wurde."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "es",
      "hat",
      "eine",
      "rotten",
      "tomatoes",
      "zustimmungsrate",
      "von",
      "79%",
      "und",
      "ist",
      "seitdem",
      "zu",
      "einer",
      "geworden",
      "kultfilm",
      ",",
      "die",
      "die",
      "schaffung",
      "von",
      "beeinflusst",
      "buffy",
      "summers",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "von",
      "2015",
      "bis",
      "2017",
      "war",
      "er",
      "nominiertes",
      "mitglied",
      "von,",
      "magnum",
      "photos",
      "bevor",
      "er",
      "die",
      "agentur",
      "verließ."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "barry",
      "foster",
      ",",
      "anfang",
      "der",
      "1970er",
      "jahre",
      "bekannt",
      "für",
      "thames",
      "television",
      "van",
      "der",
      "valk"
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "eine",
      "schiffsfigur",
      "von",
      "benjamin",
      "franklin",
      "ist",
      "bei",
      "yale",
      "university",
      "art",
      "gallery",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "I-LOC",
      "I-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "ein",
      "film",
      "wurde",
      "geschrieben",
      "und",
      "inszeniert",
      "von",
      "julian",
      "fellowes",
      ",",
      "der",
      "auch",
      "schrieb",
      "gosford",
      "park",
      ".",
      "from",
      "time",
      "to",
      "time"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "zusammen",
      "mit",
      "dem",
      "bauingenieur",
      "john",
      "august",
      "roebling",
      "emigrierte",
      "er",
      "1831.",
      "pittsburgh"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "palmen",
      "hatte",
      "ischa",
      "meijer",
      "in",
      "den",
      "jahren",
      "vor",
      "seinem",
      "tod",
      "1995",
      "eine",
      "beziehung",
      "zu."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "der",
      "verbleibende",
      "kandidat",
      "war",
      "die",
      "monarchistische",
      "srpski",
      "pokret",
      "obnove",
      "koalition",
      "nova",
      "srbija",
      "(spo",
      "—",
      "ns),",
      "angeführt",
      "von",
      "vuk",
      "drašković",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "es",
      "wurde",
      "co",
      "geschrieben",
      "von",
      "ariel",
      "pink",
      ",",
      "der",
      "auch",
      "gitarre",
      "auf",
      "dem",
      "lied",
      "spielt."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "schließlich",
      "wurde",
      "er",
      "zusammen",
      "mit",
      "seinem",
      "redakteur",
      "jay",
      "wade",
      "edwards",
      "und",
      "den",
      "machern",
      "dave",
      "willis",
      "der",
      "show",
      "zum",
      "produzenten",
      "der",
      "serie",
      "gemacht",
      "matt",
      "maiellaro",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "jigulina",
      "hat",
      "mixe",
      "mit",
      "atb",
      "tomcraft",
      "steve",
      "angello",
      ",",
      "sebastian",
      "ingrosso",
      "und",
      "anderen",
      "künstlern",
      "hergestellt."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "B-PER",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "aeneas",
      ",",
      "um",
      "mit",
      "seinem",
      "vater",
      "im",
      "aeneis"
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "das",
      "rennen",
      "wurde",
      "vom",
      "alejandro",
      "valverde",
      "team",
      "gewonnen."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "serov",
      "interessierte",
      "sich",
      "jedoch",
      "mehr",
      "für",
      "musik",
      "und",
      "wurde",
      "ein",
      "freund",
      "eines",
      "anderen",
      "jurastudenten",
      "wladimir",
      "wassiljewitsch",
      "stassow",
      ",",
      "der",
      "schließlich",
      "ein",
      "berühmter",
      "kunstkritiker",
      "wurde."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "multi",
      "instrumentalist",
      "david",
      "immerglück",
      "spielte",
      "auch",
      "als",
      "session-musiker",
      "auf",
      "dem",
      "album."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "das",
      "stück",
      "wurde",
      "anscheinend",
      "durch",
      "ein",
      "signal",
      "des",
      "catcher",
      "orchestriert",
      "doc",
      "bushong",
      ",",
      "wobei",
      "die",
      "erste",
      "base",
      "charles",
      "comiskey",
      "gespielt",
      "wurde."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "die",
      "seite",
      "hatte",
      "unmittelbare",
      "schwierigkeiten,",
      "als",
      "ihr",
      "kapitän",
      "kurz",
      "nach",
      "151",
      "im",
      "eröffnungsspiel",
      "schwer",
      "krank",
      "plum",
      "warner",
      "wurde."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "claudia",
      "giovine",
      "4",
      "—",
      "6,",
      "6",
      "—",
      "1,",
      "6",
      "—",
      "1"
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "laughter",
      "in",
      "the",
      "rain",
      "(",
      "neil",
      "sedaka",
      ",",
      "phil",
      "cody)",
      "-",
      "2:31"
    ],
    "label": [
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "stadtverwalter",
      "mujaga",
      "komadina",
      "waren",
      "wie",
      "zentrale",
      "akteure",
      "bei",
      "diesen",
      "transformationen,",
      "die",
      "das",
      "wachstum",
      "erleichterten",
      "und",
      "die",
      "östlichen",
      "und",
      "westlichen",
      "ufer",
      "der",
      "stadt",
      "verbanden."
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "gene",
      "siskel",
      "der",
      "chicago",
      "tribune",
      "gab",
      "dem",
      "film",
      "vier",
      "von",
      "vier",
      "sternen",
      "und",
      "nannte",
      "ihn",
      "ein",
      "brillantes",
      "begleitstück",
      "the",
      "player",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "ihr",
      "älterer",
      "bruder",
      "ist",
      "es",
      "nicholas",
      "tse",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "in",
      "der",
      "zweiten",
      "staffel",
      "diego",
      "maradona",
      ",",
      "damals",
      "22",
      "jahre",
      "alt,",
      "wurde",
      "gegen",
      "eine",
      "rekord-ablösesumme",
      "unterzeichnet."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "sie",
      "hat",
      "an",
      "filme",
      "gearbeitet",
      "showgirls",
      ",",
      "wie",
      "make-up",
      "für",
      "die",
      "schauspielerin",
      "elizabeth",
      "berkley",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "wann",
      "wurde",
      "frederic",
      "manning",
      "geboren"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "in",
      "wirklichkeit",
      "wurden",
      "ähnliche",
      "ideen",
      "von",
      "vielen",
      "vor",
      "der",
      "augustinus",
      "von",
      "hippo",
      "zeit",
      "bekannt",
      "gegeben."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "das",
      "museum",
      "beherbergt",
      "über",
      "100",
      "originalkunstwerke,",
      "fotografien",
      "und",
      "skizzen",
      "aus",
      "marsden",
      "hartley",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "dynamite",
      "war",
      "eine",
      "zeitschrift",
      "für",
      "kinder,",
      "die",
      "von",
      "1974",
      "bis",
      "1992",
      "gegründet",
      "jenette",
      "kahn",
      "und",
      "scholastic",
      "von",
      "1974",
      "bis",
      "1992",
      "veröffentlicht",
      "wurde."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "er",
      "widmete",
      "die",
      "arbeit",
      "hugo",
      "grüters",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "die",
      "arbeit",
      "des",
      "künstlers",
      "amedeo",
      "modigliani",
      "ist",
      "gegenstand",
      "von",
      "mindestens",
      "fünf",
      "katalogen",
      "raisonnés."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "for",
      "once",
      "in",
      "my",
      "life",
      "(",
      "ron",
      "miller",
      ",",
      "orlando",
      "murden)",
      "2:56"
    ],
    "label": [
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "jim",
      "pugh",
      "desmond",
      "tyson",
      "4",
      "6,",
      "6",
      "3,",
      "6",
      "4"
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "zur",
      "columbus",
      "blue",
      "jackets",
      "alexander",
      "nikolajewitsch",
      "switow",
      "3.",
      "runde",
      "pick",
      "im",
      "jahr",
      "2004"
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "irgendwann",
      "bert",
      "emanuel",
      "erwischte",
      "er",
      "einen",
      "touchdown-pass,",
      "aber",
      "die",
      "beamten",
      "hielten",
      "ihn",
      "für",
      "unvollständig",
      "und",
      "sagten,",
      "er",
      "habe",
      "den",
      "ball",
      "gegen",
      "den",
      "rasen",
      "gefangen."
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "10.",
      "mai",
      "—",
      "schauspieler",
      "víctor",
      "noriega",
      ",",
      "sänger",
      "und",
      "model"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "darauf",
      "folgten",
      "touren",
      "mit",
      "devin",
      "townsend",
      "und",
      "nickelback",
      "später",
      "im",
      "selben",
      "jahr."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "er",
      "studierte",
      "am",
      "merton",
      "college",
      "und",
      "an",
      "der",
      "universität",
      "london",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "er",
      "hat",
      "ehrendoktorte",
      "von",
      "mehreren",
      "universitäten,",
      "darunter",
      "new",
      "york",
      "institute",
      "of",
      "technology",
      "und",
      "lehigh",
      "university",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "er",
      "war",
      "der",
      "vierte",
      "sohn",
      "thomas",
      "arnold",
      ",",
      "dessen",
      "schulleiter",
      "von",
      "war",
      "rugby",
      "school",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "sein",
      "vater",
      "war",
      "professor",
      "bei",
      "cornell",
      "university",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "nach",
      "dieser",
      "enttäuschung",
      "neigte",
      "seine",
      "sympathien",
      "immer",
      "noch",
      "fest",
      "nach",
      "links,",
      "er",
      "las,",
      "le",
      "monde",
      "ohne",
      "die",
      "er",
      "immer",
      "sagte,",
      "er",
      "wüsste",
      "nicht,",
      "was",
      "er",
      "denken",
      "sollte."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "im",
      "jahr",
      "1854",
      "war",
      "er",
      "anwesend",
      "jackson",
      ",",
      "als",
      "der",
      "gegründet",
      "republikanische",
      "partei",
      "wurde."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "žalgiris",
      "kaunas",
      "wurde",
      "in",
      "kaunas",
      "(ehemaliger",
      "teil",
      "von",
      "sowjetunion",
      ")",
      "gegründet."
    ],
    "label": [
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "auch",
      "in",
      "der",
      "national",
      "recording",
      "registry",
      "von",
      "der",
      "library",
      "of",
      "congress",
      "im",
      "jahr",
      "2002",
      "aufgeführt"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "einen",
      "monat",
      "später",
      "spielte",
      "er",
      "assam",
      "cricket",
      "team",
      "im",
      "selben",
      "wettbewerb",
      "gegen,",
      "aber",
      "diesmal",
      "schaffte",
      "er",
      "nur",
      "1."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "einige",
      "wichtige",
      "zeitungen",
      "im",
      "nationalen",
      "umlauf",
      "sind",
      "el",
      "tiempo",
      "und",
      "el",
      "espectador",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "selbst",
      "bei",
      "all",
      "diesen",
      "unterschiedlichen",
      "nutzungen",
      "des",
      "landes",
      "canadian",
      "pacific",
      "railway",
      "sahen",
      "sie",
      "die",
      "schönheit",
      "im",
      "inneren",
      "und",
      "kauften",
      "die",
      "insel,",
      "um",
      "ihr",
      "eigenes",
      "kleines",
      "inselresort",
      "zu",
      "schaffen."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "das",
      "lied",
      "kehrte",
      "drei",
      "wochen",
      "später",
      "an",
      "die",
      "nummer",
      "eins",
      "zurück",
      "und",
      "wurde",
      "von",
      "mi",
      "niña",
      "bonita",
      "oben",
      "gelungen",
      "chino",
      "y",
      "nacho",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "seine",
      "long",
      "island",
      "verbindung",
      "begann",
      "1957,",
      "während",
      "seines",
      "dienstes",
      "im",
      "united",
      "states",
      "air",
      "force",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "die",
      "schule",
      "erhielt",
      "ihre",
      "erste",
      "akademische",
      "anerkennung",
      "von",
      "university",
      "of",
      "calcutta",
      "1944."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "sie",
      "war",
      "die",
      "cousine",
      "von",
      "erstes",
      "triumvirat",
      "marcus",
      "licinius",
      "crassus",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "der",
      "film",
      "wird",
      "von",
      "der",
      "produziert",
      "national",
      "film",
      "board",
      "of",
      "canada",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "aber",
      "bitte",
      "verklumpen",
      "sie",
      "sie",
      "nicht",
      "mit",
      "oasis",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "1941",
      "unterschrieb",
      "er",
      "bei",
      "cr",
      "flamengo",
      ",",
      "in",
      "dem",
      "er",
      "bis",
      "zum",
      "ende",
      "seiner",
      "karriere",
      "1953",
      "blieb."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "es",
      "hat",
      "jedoch",
      "in",
      "letzter",
      "zeit",
      "für",
      "demokratische",
      "partei",
      "kandidaten",
      "auf",
      "staatlicher",
      "und",
      "nationaler",
      "ebene",
      "gestimmt."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "vor",
      "allem",
      "bekannt",
      "für",
      "sein",
      "coaching,",
      "ist",
      "er",
      "torwarttrainer",
      "von",
      "fc",
      "barcelona",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "er",
      "sang",
      "mehrere",
      "seiner",
      "solo-songs",
      "interstate",
      "love",
      "song",
      "sowie",
      "ein",
      "cover",
      "von",
      "pink",
      "floyd",
      "wish",
      "you",
      "were",
      "here",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "dundee",
      "wurde",
      "1992",
      "international",
      "boxing",
      "hall",
      "of",
      "fame",
      "in",
      "die",
      "aufgenommen."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "während",
      "seiner",
      "clubkarriere",
      "spielte",
      "er",
      "für",
      "fk",
      "pirmasens",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "der",
      "kanal",
      "stand",
      "vor",
      "der",
      "konkurrenz",
      "anderer",
      "verkehrsmittel,",
      "insbesondere",
      "der",
      "baltimore",
      "and",
      "ohio",
      "railroad",
      "(b&o",
      "railroad)."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "sie",
      "gewannen",
      "ihre",
      "klassifizierung",
      "5",
      "-",
      "8",
      "spiel,",
      "verloren",
      "aber",
      "das",
      "5-6-spiel",
      "an",
      "italienische",
      "basketballnationalmannschaft",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "holland",
      "schloss",
      "sein",
      "studium",
      "princeton",
      "university",
      "im",
      "jahr",
      "1944",
      "ab."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "innerhalb",
      "des",
      "plenarsaal",
      "wurde",
      "sie",
      "zur",
      "parlamentarischen",
      "vorsitzenden",
      "der",
      "partei",
      "des",
      "demokratischen",
      "sozialismus",
      "fraktion",
      "gewählt."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "er",
      "hat",
      "mit",
      "seinem",
      "williams",
      "college",
      "klassenkameraden",
      "und",
      "regisseur",
      "zusammengearbeitet",
      "john",
      "sayles",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "dodds",
      "ging",
      "weiter",
      "oldham",
      "athletic",
      "und",
      "spielte",
      "später",
      "dafür",
      "linfield",
      "fc",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "er",
      "wurde",
      "1998",
      "world",
      "golf",
      "hall",
      "of",
      "fame",
      "in",
      "die",
      "aufgenommen."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "laut",
      "washington",
      "university",
      "in",
      "st.",
      "louis",
      "war",
      "sie",
      "als",
      "mutter",
      "der",
      "pädiatrischen",
      "krebstherapie",
      "bekannt."
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "das",
      "lied",
      "erreichte",
      "1953",
      "platz",
      "3",
      "der",
      "billboard",
      "charts."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "es",
      "gibt",
      "auch",
      "zip-dateien,",
      "die,",
      "wenn",
      "sie",
      "unkomprimiert",
      "sind,",
      "nachgeben",
      "quine",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "der",
      "fluss",
      "spielt",
      "eine",
      "bedeutende",
      "rolle",
      "im",
      "richard",
      "adams",
      "roman,",
      "unten",
      "am",
      "fluss",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "2016",
      "rocky",
      "handsome",
      "(4",
      "lieder",
      "und",
      "background",
      "score)"
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "o",
      "sathi",
      "re",
      "(",
      "muqaddar",
      "ka",
      "sikandar",
      ",",
      "1978)"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "die",
      "linientasche",
      "voller",
      "muscheln",
      "stammt",
      "aus",
      "dem",
      "rage",
      "against",
      "the",
      "machine",
      "lied",
      "bulls",
      "on",
      "parade",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "claudianus",
      "war",
      "der",
      "adressat",
      "eines",
      "bandes,",
      "der",
      "des",
      "bischofs",
      "salonius",
      "zum",
      "letzten",
      "teil",
      "des",
      "buches",
      "von",
      "kommentiert",
      "wurde",
      "buch",
      "kohelet",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "ihre",
      "vertreter",
      "wandten",
      "sich",
      "um",
      "rat",
      "ibm",
      "zum",
      "dateisystem",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "B-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "time",
      "nannte",
      "es",
      "die",
      "29.",
      "top-erfindung",
      "von",
      "2008."
    ],
    "label": [
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "spiderwick",
      "—",
      "die",
      "spiderwick-geheimnisse",
      "von",
      "tony",
      "diterlizzi",
      "und",
      "holly",
      "black"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "theaterlich",
      "veröffentlicht",
      "mit",
      "pets",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "la",
      "complainte",
      "du",
      "partisan",
      "(",
      "anna",
      "marly",
      ",",
      "hy",
      "zaret",
      ")",
      "-",
      "2:32"
    ],
    "label": [
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "es",
      "ist",
      "locker",
      "vom",
      "film",
      "von",
      "baz",
      "luhrmann",
      "1996",
      "inspiriert",
      "william",
      "shakespeares",
      "romeo",
      "+",
      "julia",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "lunar:",
      "the",
      "silver",
      "star",
      "(charakterdesigner,",
      "animationsdirektor)"
    ],
    "label": [
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "die",
      "erste",
      "staffel",
      "von",
      "the",
      "voice",
      "of",
      "the",
      "philippines",
      "war",
      "ein",
      "philippinen",
      "reality-tv",
      "gesangswettbewerb."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "B-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "anfang",
      "der",
      "1960er",
      "jahre",
      "jack",
      "smith",
      "nutzte",
      "filmemacher",
      "weggeworfene",
      "farbumkehr-filmbestände,",
      "um",
      "zu",
      "filmen",
      "flaming",
      "creatures",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "die",
      "rolle",
      "wurde",
      "vorgeschlagen",
      "javier",
      "gutiérrez",
      ",",
      "aber",
      "er",
      "war",
      "bereits",
      "bestrebt,",
      "in",
      "dem",
      "film",
      "mitzuspielen",
      "wir",
      "sind",
      "champions",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "more",
      "than",
      "you",
      "know",
      "(",
      "vincent",
      "youmans",
      ",",
      "edward",
      "eliscu",
      ",",
      "billy",
      "rose",
      ")",
      "3:21"
    ],
    "label": [
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "ihr",
      "erstes",
      "solo-projekt",
      "war",
      "die",
      "veröffentlichung",
      "von",
      "2005",
      "glück",
      "in",
      "kleinen",
      "dosen",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O"
    ]
  },
