[
  {
    "text": [
      "beide",
      "seiten",
      "des",
      "burdekin",
      "river",
      "wurden",
      "ohne",
      "erfolg",
      "sorgfältig",
      "untersucht."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "drei",
      "kleine,",
      "nicht",
      "zusammenhängende",
      "gebiete",
      "der",
      "gemeinde",
      "liegen",
      "südlich",
      "des",
      "kalamazoo",
      "river",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "er",
      "war",
      "gutsbesitzer,",
      "lebte",
      "aber",
      "von",
      "seinem",
      "leben",
      "in",
      "lemberg",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "1922",
      "verließ",
      "er",
      "die",
      "universität",
      "ohne",
      "abschluss",
      "eines",
      "studiums",
      "und",
      "nahm",
      "einen",
      "job",
      "beim",
      "bode-museum",
      "in",
      "an",
      "berlin",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "der",
      "dorfvorsitzende",
      "wurde",
      "vom",
      "sitzenden",
      "bürgermeister",
      "der",
      "stadt",
      "ernannt",
      "dagami",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "er",
      "spielte",
      "in",
      "major",
      "league",
      "baseball",
      "(mlb)",
      "für",
      "den",
      "texas",
      "rangers",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "das",
      "lied",
      "wurde",
      "von",
      "aufgegriffen",
      "downtown",
      "records",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "lamy",
      "spielte",
      "auf",
      "professionellem",
      "niveau",
      "in",
      "ligue",
      "2",
      "für",
      "stade",
      "laval",
      "und",
      "sco",
      "angers",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "er",
      "unterschrieb",
      "auch",
      "warner",
      "records",
      "llc",
      "2019",
      "bei."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "sie",
      "beobachtet",
      "immer",
      "die",
      "frauen",
      "von",
      "gorgeous",
      "ladies",
      "of",
      "wrestling",
      "und",
      "american",
      "gladiators",
      "wünschte",
      "sich,",
      "sie",
      "könnte",
      "wie",
      "sie",
      "werden."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "der",
      "musikwissenschaftler",
      "roy",
      "howat",
      "hat",
      "festgestellt,",
      "dass",
      "die",
      "formalen",
      "grenzen",
      "von",
      "debussys",
      "genau",
      "dem",
      "goldenen",
      "abschnitt",
      "la",
      "mer",
      "entsprechen."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "der",
      "film",
      "hat",
      "eine",
      "nicht",
      "akkreditierte",
      "erzählung",
      "des",
      "senders",
      "lorne",
      "greene",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "in",
      "seiner",
      "naivität",
      "plädierte",
      "er",
      "ernst",
      "thälmann",
      ",",
      "mit",
      "dem",
      "ehemaligen",
      "anführer",
      "des",
      "ausgetauscht",
      "zu",
      "werden",
      "kommunistische",
      "partei",
      "deutschlands",
      ",",
      "der",
      "inhaftiert",
      "war",
      "deutschland",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "sie",
      "kandidieren",
      "ein",
      "bmw",
      "e90",
      "für",
      "marchy",
      "lee",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "eric",
      "prydz",
      "vs.",
      "pink",
      "floyd",
      "—",
      "proper",
      "education",
      "(3:18)"
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "baledrokadroka",
      "begann",
      "seine",
      "karriere",
      "in",
      "der",
      "jugend",
      "von",
      "rewa",
      "fc",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "andrea",
      "ist",
      "das",
      "einzige",
      "album,",
      "das",
      "von",
      "veröffentlicht",
      "wurde",
      "the",
      "sunrays",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "später",
      "diente",
      "er",
      "als",
      "direktor",
      "des",
      "spielerpersonals",
      "für",
      "die",
      "cleveland",
      "browns",
      "der",
      "national",
      "football",
      "league",
      "(nfl)."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "surratt",
      "wurde",
      "von",
      "johnny",
      "simmons",
      "im",
      "robert",
      "redford",
      "film",
      "von",
      "2010",
      "porträtiert",
      "die",
      "lincoln",
      "verschwörung",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "mirai,",
      "eine",
      "figur",
      "der",
      "senran",
      "kagura",
      "serie."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "alone",
      "together",
      "(",
      "arthur",
      "schwartz",
      ",",
      "howard",
      "dietz",
      ")",
      "-",
      "5:40"
    ],
    "label": [
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "agip",
      ",",
      "ein",
      "petrochemisches",
      "produkt",
      "produkt",
      "erdöl",
      "und",
      "verkauf",
      "auf",
      "weltweit,",
      "wurde",
      "in",
      "gegründet",
      "italien",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "granate",
      "trug",
      "ein",
      "maximum",
      "schweröl",
      "davon",
      "gab",
      "ihr",
      "eine",
      "reihe",
      "von",
      "at."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "niko",
      "hat",
      "eine,",
      "smartphone",
      "um",
      "freunde",
      "zu",
      "kontaktieren",
      "und",
      "aktivitäten",
      "zu",
      "starten."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "zu",
      "ihren",
      "anwendungen",
      "gehören",
      "bekleidung",
      "futter",
      ",",
      "pelzartige",
      "oberbekleidung,",
      "farbrollabdeckungen,",
      "streuteppiche,",
      "teppiche",
      "und",
      "arbeitskleidung",
      "sowie",
      "als",
      "haare",
      "in",
      "perücken."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  }
]