[
  {
    "text": [
      "wake",
      "up",
      "everybody",
      "–",
      "john",
      "legend",
      ",",
      "the",
      "roots",
      ",",
      "melanie",
      "fiona",
      "&",
      "common"
    ],
    "label": [
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-PER"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "çakkıdı",
      "(",
      "r&b",
      "mix",
      ")",
      "(",
      "söz",
      "müzik",
      ":",
      "sezen",
      "aksu",
      ")"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "from",
      ":",
      "1880",
      "till",
      ":",
      "1937",
      "text",
      ":",
      "maurice",
      "ravel",
      "$",
      "bold"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "parker",
      "posey",
      "ve",
      "annesi",
      "gena",
      "rowlands",
      "de",
      "bu",
      "filmde",
      "yer",
      "almışlardır",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "kendisi",
      "ayrıca",
      "i̇spanya",
      "komünist",
      "partisi",
      "ünlü",
      "liderlerinden",
      "dolores",
      "ibárruri",
      "nin",
      "oğludur",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "astronot",
      "neil",
      "armstrong",
      "ay",
      "a",
      "ayak",
      "basan",
      "ilk",
      "insan",
      "oldu",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "facebook,",
      "inc.",
      "ceo",
      "su",
      "mark",
      "zuckerberg",
      "daha",
      "sonra",
      "bu",
      "hareketi",
      "savundu",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "animasyon",
      "televizyon",
      "serisi",
      "family",
      "guy",
      "da",
      "lois",
      "griffin",
      "i",
      "seslendirmesiyle",
      "bilinir",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "amerika",
      "birleşik",
      "devletleri",
      "’",
      "nde",
      "en",
      "çok",
      "satılan",
      "süzme",
      "yoğurt",
      "markası",
      "chobani",
      "’",
      "nin",
      "sahibi",
      ",",
      "kurucusu",
      ",",
      "yönetim",
      "kurulu",
      "başkanı",
      "ve",
      "ceo",
      "’",
      "sudur",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "jdeveloper",
      ",",
      "oracle",
      "ın",
      "uygulama",
      "geliştirme",
      "ortamı",
      "sağlayan",
      "yazılım",
      "aracı",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "grup",
      ",",
      "1996",
      "yılında",
      "''londinium''",
      "isimli",
      "albümünü",
      "island",
      "records",
      "bünyesinde",
      "satışa",
      "sundu",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "linkedin",
      "tarafından",
      "2012",
      "yılında",
      "satın",
      "alınmıştır",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "osti̇m",
      ",",
      "türkiye",
      "nin",
      "en",
      "büyük",
      "küçük",
      "ve",
      "orta",
      "boy",
      "sanayi",
      "üretim",
      "alanıdır",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "single",
      ",",
      "çıktığı",
      "gün",
      "oricon",
      "günlük",
      "müzik",
      "listelerinde",
      "14",
      ".",
      "konuma",
      "yükselmeyi",
      "başardı",
      "ve",
      "ilk",
      "haftasında",
      "30",
      ".",
      "konumda",
      "kaldı",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "hitachi",
      "kendi",
      "6809",
      "tabanlı",
      "makinelerini",
      ",",
      "mb6890",
      "ı",
      "ve",
      "daha",
      "sonra",
      "s1",
      "i",
      "üretti",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "cihazın",
      "dell",
      "tarafından",
      "dahil",
      "olduğu",
      "3d",
      "oyunların",
      "yanı",
      "sıra",
      "diğerlerinin",
      "perakende",
      "satışını",
      "yapmasına",
      "izin",
      "verdi",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "karay",
      "türkleri",
      "nin",
      "kökenleri",
      "hazar",
      "kağanlığı",
      "na",
      "dayanmaktadır",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "eğer",
      "roma",
      "ve",
      "bizans",
      "üç",
      "önemli",
      "emperyal",
      "değerin",
      "ikisini",
      "temsil",
      "ediyorsa",
      ",",
      "üçüncüsü",
      "cengiz",
      "han",
      "soyudur",
      ".",
      ".",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "bu",
      "bölge",
      "karakalpakistan",
      "olarak",
      "da",
      "bilinir",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "dizinin",
      "prodüksiyonu",
      ",",
      "çalışma",
      "boyunca",
      "yerel",
      "olarak",
      "burbank,",
      "kaliforniya",
      "daki",
      "nickelodeon",
      "animasyon",
      "stüdyoları",
      "nda",
      "ele",
      "alındı",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "irak",
      "sınırı",
      "ve",
      "nusaybin",
      "e",
      "komşu",
      "olan",
      "kent",
      "son",
      "yıllarda",
      "bulunan",
      "petrol",
      "sayesinde",
      "hızla",
      "gelişmektedir",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "denize",
      "kıyısı",
      "olan",
      "enez",
      "ilçesine",
      "karayolu",
      "ile",
      "60",
      "km",
      ",",
      "keşan",
      "ilçesine",
      "ise",
      "100",
      "km",
      "mesafededir",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "golem",
      ",",
      "arnavutluk",
      "un",
      "fier",
      "ili",
      "bağlı",
      "loşna",
      "belediyesinde",
      "bulunan",
      "bir",
      "idari",
      "birimdir",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "profesyonel",
      "kariyerine",
      "2011",
      "yılında",
      "parma",
      "kulübünde",
      "başladı",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "14",
      "takımın",
      "mücadele",
      "ettiği",
      "ligde",
      "dukla",
      "praha",
      "şampiyon",
      "oldu",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "profesyonel",
      "kariyerine",
      "2012",
      "yılında",
      "internazionale",
      "kulübünde",
      "başladı",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "toplamda",
      "norwich",
      "city",
      "takımı",
      "rochdale",
      "takımı",
      "4",
      "0",
      "mağlup",
      "ederek",
      "kupayı",
      "kazanmıştır",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "askerlik",
      "kaydı",
      "olmamasına",
      "rağmen",
      "kısa",
      "sürede",
      "yaşı",
      "küçültülerek",
      "vatandaşlık",
      "belgesi",
      "aldığı",
      "iddia",
      "edilen",
      "i̇lyasova",
      "için",
      "ülkerspor",
      "kısa",
      "sürede",
      "lisans",
      "çıkarttı",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "crunchyroll",
      ",",
      "abd",
      "merkezli",
      "anime",
      "ve",
      "manga",
      "distribütörü",
      ",",
      "yayıncısı",
      "ve",
      "lisanslama",
      "şirket",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "the",
      "new",
      "york",
      "times",
      "gazetesinden",
      "manohla",
      "dargis",
      ",",
      "peter",
      "berg",
      "in",
      "hancock",
      "un",
      "yüreğini",
      "aldığını",
      "ve",
      "filme",
      "bu",
      "sayede",
      "ciddiyet",
      "kazandırdığını",
      "yazdı",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "manastır",
      ",",
      "iii.",
      "giorgi",
      "döneminde",
      "(",
      "r",
      ".",
      "1156",
      "1184",
      ")",
      "yeni",
      "ve",
      "çok",
      "daha",
      "büyük",
      "olan",
      "vardzia",
      "manastır",
      "kompleksine",
      "taşınmış",
      "bir",
      "manastır",
      "topluluğuna",
      "ev",
      "sahipliği",
      "yapmıştır",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "günümüzde",
      "çok",
      "az",
      "akıllı",
      "telefon",
      "kullanılmaktadırlar",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "sezonun",
      "büyük",
      "bölümündeyse",
      "yerini",
      "718",
      "modeline",
      "bıraktı",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "tandır",
      "veya",
      "tabun",
      "adı",
      "verilen",
      "bir",
      "fırında",
      "pişirilir",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "özgül",
      "ağırlığı",
      "5",
      "5",
      ",",
      "02",
      "arasında",
      ",",
      "sertliği",
      "6",
      "6",
      ",",
      "5",
      "arasında",
      "değişen",
      "piritin",
      ",",
      "billurları",
      "metal",
      "parlaklığındadır",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "dondurma",
      "yapımında",
      "bitkisel",
      "yağ",
      "kullanılırsa",
      ",",
      "o",
      "zaman",
      "dondurma",
      "başka",
      "isimle",
      "sunulmalıdır",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "2012",
      "yılında",
      ",",
      "portakalın",
      "genom",
      "dizilmiş",
      "ve",
      "29.445",
      "protein",
      "kodlayan",
      "gene",
      "sahip",
      "olduğu",
      "bulunmuştur",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "kuru",
      "temizlemenin",
      "geçmişi",
      "antik",
      "zamanlara",
      ",",
      "tekstil",
      "ürünlerinin",
      "başlangıcına",
      "kadar",
      "uzanır",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "kalem",
      "ayrıca",
      "surface",
      "studio",
      "bilgisayarında",
      "surface",
      "dial",
      "ile",
      "beraber",
      "uyumludur",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "imz",
      "ural",
      "(",
      "i̇rbitski",
      "mototsikletni",
      "zavod",
      ";",
      "i̇rbit",
      "motosiklet",
      "fabrikası",
      ")",
      ",",
      "rusya",
      "merkezli",
      "bir",
      "sepetli",
      "motosiklet",
      "üreticisidir",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "i̇lmeklerin",
      "aralarına",
      "da",
      "rastgele",
      "buğday",
      "serpilir",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "cihaz",
      ",",
      "android",
      "10",
      "işletim",
      "sistemi",
      "ve",
      "one",
      "ui",
      "2.0",
      "kullanıcı",
      "arayüzü",
      "yüklü",
      "gelir",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "oz",
      "büyücüsü'ne",
      "dayanarak",
      "çocuk",
      "yıldızı",
      "zeynep",
      "değirmencioğlu'na",
      "yer",
      "verdi",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "bir",
      "sonraki",
      "filmi",
      "i̇tiraf",
      "iki",
      "bölüm",
      "olarak",
      "gösterime",
      "girdi",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "oyun",
      "sonu",
      "nda",
      ",",
      "godot'yu",
      "beklerken",
      "in",
      "aksine",
      ",",
      "karakterlerin",
      "üçü",
      "sabittir",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "lady",
      "gaga",
      "ile",
      "ariana",
      "grande",
      "–",
      "rain",
      "on",
      "me",
      "(",
      "koreograf",
      ":",
      "richy",
      "jackson",
      ")"
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "germanotta",
      "ayrıca",
      "pek",
      "çok",
      "rol",
      "için",
      "seçmelere",
      "katıldı",
      "ve",
      "2005",
      "te",
      "mtv",
      "nin",
      "boiling",
      "points",
      "adlı",
      "reality",
      "şovunda",
      "yer",
      "aldı",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "ertesi",
      "sene",
      "david",
      "lynch",
      "tarafından",
      "aynı",
      "isimle",
      "filme",
      "çekildi",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "opera",
      "sesleri",
      "ise",
      "magic",
      "flute",
      "ün",
      "ikinci",
      "aryası",
      ",",
      "der",
      "hölle",
      "rache",
      "kocht",
      "in",
      "meinem",
      "herzen",
      "den",
      "alıntı",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  }
]