[
  {
    "text": [
      "ancak",
      ",",
      "daha",
      "önce",
      "laplace",
      "ve",
      "cauchy",
      "çalışmalarında",
      "da",
      "ortaya",
      "çıkmıştı",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "daha",
      "sonra",
      "tümen",
      "15",
      ".",
      "yüzyıldaki",
      "önemli",
      "macar",
      "komutanlardan",
      "biri",
      "olan",
      "jános",
      "hunyadi",
      "nin",
      "soyadını",
      "aldı",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "augusto",
      "césar",
      "sandino",
      "nun",
      "önderliğindeki",
      "köylü",
      "ordusunda",
      "savaşmış",
      "bir",
      "askerin",
      "oğluydu",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "bu",
      "metin",
      ",",
      "annesinin",
      "katili",
      "ve",
      "kendisi",
      "bir",
      "kral",
      "olan",
      "(",
      "bu",
      "kişi",
      ")",
      ",",
      "i̇sa",
      "nın",
      "on",
      "iki",
      "havarisine",
      "işkence",
      "edendir",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "fakat",
      "darth",
      "vader",
      "olduktan",
      "sonra",
      "üzerindeki",
      "yaşam",
      "destek",
      "ünitesi",
      "ve",
      "zırh",
      "sebebiyle",
      "eskisi",
      "gibi",
      "ışın",
      "kılıcı",
      "kullanamamıştır",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "sentetik",
      "polimer",
      "biliminin",
      "öncüsü",
      "wallace",
      "carothers",
      ",",
      "1930",
      "larda",
      "dupont'ta",
      "basamaklı",
      "polimerizasyon",
      "yoluyla",
      "polyester",
      "yapmak",
      "için",
      "yeni",
      "bir",
      "yol",
      "geliştirdi",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "i̇kili",
      "arasındaki",
      "uyum",
      ",",
      "çiftin",
      "hayran",
      "desteği",
      "ile",
      "dizinin",
      "yaratıcısı",
      "ryan",
      "murphy",
      "e",
      "romantik",
      "bir",
      "ilişkiye",
      "dönüştürmeye",
      "yol",
      "gösterdi",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "patrick",
      "van",
      "aanholt",
      "chelsea",
      ",",
      "wigan",
      "athletic",
      "2009",
      "10",
      ",",
      "2011",
      "12"
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "B-GRP",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "tweet",
      "i",
      "operasyona",
      "gerekçe",
      "olarak",
      "gösterilen",
      "mustafa",
      "balbay",
      ",",
      "bu",
      "durumu",
      "‘",
      "kalleşlik",
      "’",
      "olarak",
      "niteledi",
      "ve",
      "operasyonu",
      "kınadı",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "yusuf",
      "yazıcı",
      ";",
      "süper",
      "lig",
      "de",
      "gördüğü",
      "10",
      "sarı",
      "kart",
      "ile",
      "trabzonspor",
      "un",
      "en",
      "hırçın",
      "futbolcusu",
      "olmuştur",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "ertesi",
      "sene",
      "david",
      "lynch",
      "tarafından",
      "aynı",
      "isimle",
      "filme",
      "çekildi",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "futbolu",
      "bırakmasının",
      "ardından",
      "sepp",
      "herberger",
      "den",
      "teknik",
      "direktörlük",
      "dersi",
      "aldıktan",
      "sonra",
      "1954",
      "te",
      "teknik",
      "direktörlük",
      "lisansı",
      "sahibi",
      "oldu",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "i̇lk",
      "turda",
      "stan",
      "wawrinka",
      "ya",
      "[",
      "wc",
      "]",
      "kaybetti"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "ocak",
      "2011",
      "tarihinde",
      "teknik",
      "direktör",
      "ergün",
      "penbe",
      "nin",
      "ayrılmasından",
      "dolayi",
      "boşalan",
      "kartalspor",
      "teknik",
      "direktörlüğüne",
      "getirilmiştir",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "tbmm",
      "nin",
      "ikinci",
      "binasının",
      "yapımına",
      "mimar",
      "vedat",
      "bey",
      "in",
      "projesiyle",
      "1923",
      "te",
      "başlandı",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "aynı",
      "gün",
      "boşalan",
      "avrupa",
      "birliği",
      "bakanlığı",
      "na",
      "beril",
      "dedeoğlu",
      ",",
      "kalkınma",
      "bakanlığı",
      "na",
      "ise",
      "cüneyd",
      "düzyol",
      "getirildi",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "ayrıca",
      "müzede",
      "kulübün",
      "onursal",
      "başkanı",
      "süleyman",
      "seba",
      "nın",
      "temsili",
      "başkanlık",
      "odası",
      "ve",
      "kendine",
      "ait",
      "heykeli",
      "camekan",
      "içerisinde",
      "sergilenmektedir",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "mayıs",
      "2007",
      "de",
      "edge",
      ",",
      "smackdown",
      "a",
      "geçtikten",
      "sonra",
      "takım",
      "resmî",
      "olarak",
      "dağılmıştır",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "sahada",
      "selçuk",
      "i̇nan",
      ",",
      "felipe",
      "melo",
      "ve",
      "burak",
      "yılmaz",
      "ın",
      "olmamasına",
      "rağmen",
      "kaptanlık",
      "pazubandı",
      "daha",
      "önce",
      "2",
      ".",
      "kaptan",
      "olan",
      "hakan",
      "balta",
      "daydı",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "film",
      "sitesi",
      "rotten",
      "tomatoes",
      "filme",
      "126",
      "eleştirmenin",
      "değerlendirmelerine",
      "göre",
      "%",
      "82",
      "oranında",
      "puan",
      "verdi",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "sayısı",
      "900",
      "e",
      "ulaşan",
      "koleksiyonun",
      "içinde",
      "stüdyo",
      "tipi",
      "fotoğraf",
      "makineleri",
      ",",
      "çift",
      "objektifli",
      "makineler",
      ",",
      "leica",
      "ve",
      "poloraid",
      "filmli",
      "makineler",
      "bulunur",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "kredi",
      "derecelendirme",
      "kuruluşu",
      "moody's",
      "davutoğlu",
      "nun",
      "istifası",
      "ve",
      "olağan",
      "siyasi",
      "belirsizliklerin",
      "türkiye",
      "nin",
      "kredi",
      "notuna",
      "negatif",
      "etki",
      "edebileceği",
      "açıklaması",
      "yaptı",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "zemin",
      "katta",
      "bir",
      "espresso",
      "ve",
      "bistro",
      "ve",
      "birinci",
      "katta",
      "bir",
      "restoran",
      "vardı",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "pbx",
      "sahibinin",
      "takdirine",
      "bağlı",
      "olarak",
      ",",
      "otel",
      "resepsiyonuna",
      "tek",
      "haneli",
      "erişim",
      "veya",
      "odadan",
      "oda",
      "servisi",
      "gibi",
      "ek",
      "arama",
      "planı",
      "özelleştirmeleri",
      "mevcuttur",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "aracın",
      "ana",
      "şirketi",
      "1979",
      "1998",
      "yılında",
      "daimler-benz",
      ",",
      "1998",
      "2007",
      "yılları",
      "arasında",
      "daimlerchrysler",
      "ve",
      "2008",
      "yılından",
      "itibaren",
      "ise",
      "daimler",
      "ag",
      "dir",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "kahve",
      "ve",
      "kahvehane",
      "çevreleyen",
      "kültür",
      ",",
      "14",
      ".",
      "yüzyıla",
      ",",
      "osmanlı",
      "i̇mparatorluğu",
      "kadar",
      "uzanmaktadır",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "jdeveloper",
      ",",
      "oracle",
      "ın",
      "uygulama",
      "geliştirme",
      "ortamı",
      "sağlayan",
      "yazılım",
      "aracı",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "(",
      "so",
      "so",
      "def",
      "radio",
      "mix",
      ")",
      "da",
      "brat",
      "ve",
      "jd",
      "ile"
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "i̇lk",
      "iki",
      "sezon",
      "rotten",
      "tomatoes",
      "sitesinde",
      "%",
      "95",
      "ve",
      "%",
      "93",
      "lük",
      "bir",
      "ortalama",
      "yakaladı",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "beşiktaş",
      "ın",
      "2019",
      "20",
      "sezonu",
      "formalarını",
      "adidas",
      "üretti",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "fedex",
      "tüp",
      "nakliye",
      "konteynırı",
      "aslında",
      "bir",
      "ekstrüzyonlu",
      "üçgendir",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "türkiye",
      "millî",
      "futbol",
      "takımı",
      "forması",
      "1925",
      "2003",
      "yılları",
      "arası",
      "(",
      "78",
      "yıl",
      "boyunca",
      ")",
      "adidas",
      "firması",
      "tarafından",
      "üretildi",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "clackers",
      ",",
      "general",
      "mills",
      "tarafından",
      "üretilen",
      "bir",
      "kahvaltılık",
      "gevrek",
      "markasıdır",
      ".",
      "1968",
      "den",
      "1973",
      "e",
      "kadar",
      "üretti",
      "ve",
      "pazarladı",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "rca",
      "amerika",
      "birleşik",
      "devletleri",
      "nde",
      "elektrikli",
      "ürünler",
      "markası",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "bu",
      ",",
      "işleri",
      ",",
      "dell",
      "in",
      "apple",
      "ın",
      "jobs",
      "ı",
      "geri",
      "getirmek",
      "için",
      "satın",
      "aldığı",
      "eski",
      "işi",
      "next",
      "tarafından",
      "inşa",
      "edilen",
      "çevrim",
      "içi",
      "mağazasındaki",
      "başarısından",
      "dolayı",
      "öfkelendirdi",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "aralık",
      "2018",
      "de",
      "netflix",
      "dizinin",
      "ikinci",
      "sezonunu",
      "onaylamıştır",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "grupo",
      "santander",
      "s.a",
      ",",
      "i̇spanya",
      "merkezli",
      "bir",
      "banka",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "yakın",
      "zamanın",
      "mikro",
      "otoları",
      "2001",
      "aixam",
      "5xx",
      "serileridir",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "namsos",
      ",",
      "norveç",
      "in",
      "trøndelag",
      "ilinde",
      "bulunan",
      "bir",
      "belediyedir",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "zagreb",
      "de",
      "düzenlenen",
      "1990",
      "eurovision",
      "şarkı",
      "yarışması",
      "nda",
      "türkiye",
      "yi",
      "temsil",
      "eden",
      "kayahan",
      "a",
      "akordiyonuyla",
      "eşlik",
      "etti",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "en",
      "çok",
      "karşılaşma",
      ":",
      "türkiye",
      "cezayir",
      "88",
      "maç"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "B-LOC",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "karakaya",
      ",",
      "erzincan",
      "ın",
      "üzümlü",
      "ilçesine",
      "bağlı",
      "bir",
      "köy",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "dönemin",
      "fransa",
      "cumhurbaşkanı",
      "jacques",
      "chirac",
      "depremle",
      "ilgili",
      "olarak",
      "sezer",
      "e",
      "bir",
      "dayanışma",
      "mesajı",
      "gönderdi",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "dört",
      "yıl",
      "sonra",
      "abd",
      "ye",
      "göç",
      "etti",
      ".",
      "1907",
      "den",
      "1918",
      "yılında",
      "kadar",
      "abd",
      "de",
      "kaldıktan",
      "sonra",
      "sovyetler",
      "birliği",
      "ne",
      "geri",
      "döndü",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "1990",
      "da",
      "ilk",
      "uluslararası",
      "davetini",
      "alarak",
      "hollanda",
      "ya",
      "gitti",
      "ve",
      "önemli",
      "projelerde",
      "yer",
      "aldı",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "her",
      "seferinde",
      "yenildi",
      "ve",
      "sonunda",
      "konstantinopolis",
      "e",
      "mahkum",
      "olarak",
      "gönderildi",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "taradeau",
      "havanın",
      "nasıl",
      "bir",
      "yer",
      "olduğunu"
    ],
    "label": [
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "1870",
      "alfred",
      "adler",
      ",",
      "avusturya",
      "psikiyatrist",
      "(",
      "ö",
      ".",
      "1937",
      ")"
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "azerbaycan",
      "da",
      "çıkan",
      "haber",
      "gazeteleri",
      "“",
      "zerkalo",
      "”",
      "(",
      "1990",
      "dan",
      "beri",
      ")",
      "ve",
      "“",
      "echo",
      "”",
      "(",
      "2001",
      "den",
      "beri",
      ")",
      "baş",
      "editörüydü",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "yayın",
      "hakları",
      "nedeniyle",
      ";",
      "almanya",
      ",",
      "hollanda",
      ",",
      "i̇ngiltere",
      ",",
      "i̇spanya",
      "ve",
      "i̇talya",
      ",",
      "6",
      "millî",
      "takımın",
      "yer",
      "aldığı",
      "(",
      "a",
      "h",
      ")",
      "grupların",
      "da",
      "çekilişe",
      "katılmışlardır",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "örneğin",
      "i̇ngiltere",
      "de",
      "yerel",
      "yönetim",
      "önemli",
      "birtakım",
      "işlevleri",
      "yerine",
      "getirmelerine",
      "karşın",
      "büyük",
      "ölçüde",
      "merkezi",
      "hükûmete",
      "bağımlıdırlar",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "profesyonel",
      "futbolculuk",
      "kariyerine",
      "1980",
      "yılında",
      "tottenham",
      "hotspur",
      "kulübünde",
      "başladı",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "daha",
      "sonra",
      "yeni",
      "şafak",
      "gazetesinde",
      "yazmaya",
      "başladı",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "1994",
      "yılında",
      "ankara",
      "da",
      "türkiye",
      "nin",
      "ilk",
      "vakıf",
      "üniversitelerinden",
      "birisi",
      "olan",
      "başkent",
      "üniversitesi",
      "ni",
      "kurdu",
      "ve",
      "kurucu",
      "rektör",
      "olarak",
      "görev",
      "yaptı",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "siyasal",
      "gerekçelere",
      "dayanarak",
      "devlet",
      ",",
      "uyruklarını",
      "yurtsuz",
      "duruma",
      "düşürebilmektedir",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "i̇zvestiya",
      ",",
      "pravda",
      "gibi",
      "resmî",
      "yayınlarda",
      "genellikle",
      "dış",
      "politika",
      "hakkında",
      "makaleler",
      "yayınlandı",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-GRP",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "gaziantepspor",
      "da",
      "bir",
      "sezon",
      "oynadıktan",
      "sonra",
      "birçok",
      "takımda",
      "daha",
      "oynadı",
      "ve",
      "son",
      "olarak",
      "fatih",
      "karagümrük",
      "de",
      "oynadıktan",
      "sonra",
      "2008",
      "senesinde",
      "futbola",
      "veda",
      "etti",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "maçın",
      "normal",
      "süresi",
      "1",
      "1",
      ",",
      "uzatma",
      "süresi",
      "2",
      "2",
      "bitmiş",
      ",",
      "penaltı",
      "atışlarında",
      "ise",
      "liverpool",
      "5",
      "4",
      "üstünlük",
      "sağlamış",
      "ve",
      "kupayı",
      "4",
      ".",
      "kez",
      "kazanmıştır",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "portland",
      "trail",
      "blazers",
      "utah",
      "jazz",
      ":"
    ],
    "label": [
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "futbola",
      "17",
      "yaşında",
      ",",
      "river",
      "plate",
      "takımında",
      "başladı",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "québec",
      "’",
      "in",
      "tiyatro",
      "kültürü",
      ",",
      "köklerini",
      "19",
      ".",
      "yüzyılda",
      "bulmakta",
      "ise",
      "de",
      "tiyatro",
      ",",
      "québec",
      "’",
      "te",
      "1930",
      "’",
      "lardan",
      "sonra",
      "daha",
      "popüler",
      "bir",
      "hâl",
      "almıştır",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "ocak",
      "2011",
      "de",
      "fenerbahçe",
      "ülker",
      "ile",
      "bir",
      "yıllık",
      "sözleşme",
      "imzaladı",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "gruplarda",
      "ilk",
      "üç",
      "maçında",
      "stade",
      "rennais",
      "fc",
      ",",
      "shakhtar",
      "donetsk",
      "ve",
      "paok",
      "u",
      "yendi",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "aracın",
      "ana",
      "şirketi",
      ",",
      "1957",
      "1997",
      "yıllarında",
      "daimler-benz",
      ",",
      "1998",
      "2007",
      "yıllarında",
      "daimlerchrysler",
      ",",
      "2008",
      "yılından",
      "itibaren",
      "daimler",
      "ag",
      "yapmıştır",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "en",
      "çok",
      ",",
      "kendi",
      "kurduğu",
      "helmet",
      "grubuyla",
      "tanınır",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "devlet",
      "ile",
      "devlet",
      "hazinesinin",
      "ayrı",
      "tüzel",
      "kişilikler",
      "olmayıp",
      "tek",
      "bir",
      "tüzel",
      "kişilik",
      "altında",
      "oldukları",
      "anlayışı",
      "benimsendikçe",
      "bu",
      "teorinin",
      "yerini",
      "hukuk",
      "devleti",
      "teorisi",
      "aldı",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "federico",
      "magallanes",
      "racing",
      ",",
      "sevilla",
      "fc",
      "1998",
      "99",
      ",",
      "2000",
      "01",
      ",",
      "2003",
      "04"
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "B-GRP",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "il",
      "mondo",
      "esplode",
      "–",
      "dear",
      "jack",
      "(",
      "piero",
      "romitelli",
      ",",
      "davide",
      "simonetta",
      ")"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "galatasaray",
      "ve",
      "fenerbahçe",
      "maç",
      "gelirleri",
      "ile",
      "ilgili",
      "anlaşmazlık",
      "yüzünden",
      "katılmadı",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-GRP",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "saldırganlar",
      "yeşil",
      "askeri",
      "kamuflaj",
      "ve",
      "siyah",
      "yünden",
      "maskeler",
      "takıyorlardı",
      "ve",
      "bazıları",
      "patlayıcı",
      "kemerler",
      "ve",
      "patlayıcı",
      "iç",
      "çamaşırları",
      "da",
      "giymişti",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "fare",
      ",",
      "klavye",
      ",",
      "diğer",
      "çevre",
      "birimleri",
      "de",
      "bu",
      "yolla",
      "bilgisayara",
      "bağlanmaktadır",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-PROD",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "bazı",
      "ülkelerde",
      ",",
      "yulaf",
      "ezmesi",
      "çiğ",
      "yenir",
      "veya",
      "bazik",
      "bir",
      "müsli",
      "gibi",
      ",",
      "bazen",
      "kuru",
      "üzüm",
      "eklenmiş",
      "süt",
      "ve",
      "şeker",
      "kızartılır",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "bu",
      "yol",
      "köye",
      "yapılan",
      "ilk",
      "asfalt",
      "yoldur",
      "ve",
      "1990",
      "yılı",
      "civarlarında",
      "yapılmıştır",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "portföy",
      "donanım",
      "seviyesi",
      ",",
      "bir",
      "dvd",
      "oynatıcı",
      "ve",
      "arka",
      "koltuk",
      "başlıklarında",
      "7",
      "inç",
      "ekranlar",
      "içeriyordu",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "domuz",
      "eti",
      "ve",
      "bunun",
      "benzeri",
      "gibi",
      "yenmesi",
      "haram",
      "olan",
      "şeyleri",
      "yemek",
      ","
    ],
    "label": [
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "farkları",
      "boeuf",
      "bourguignon",
      "şarap",
      "ile",
      "hazırlanırken",
      ",",
      "öbürü",
      "bira",
      "ile",
      "hazırlanır",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "servis",
      "etmeden",
      "önce",
      "yemeğin",
      "üzerine",
      "mutlaka",
      "tereyağı",
      "kullanılarak",
      "hazırlanmış",
      "biberli",
      "yağ",
      "gezdirilir",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "çoğu",
      "plastik",
      ",",
      "cam",
      "ve",
      "porselen",
      "tarafından",
      "emilmez",
      ","
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "elevenses",
      "i̇ngiltere",
      "de",
      "resmi",
      "olmayan",
      "gün",
      "ortası",
      "hafif",
      "yemek",
      "olup",
      ",",
      "sabah",
      "kahvaltısı",
      "sonrası",
      "ve",
      "öğle",
      "yemeği",
      "öncesi",
      "yapılır",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "ayrıca",
      ",",
      "taksi",
      ",",
      "kamyon",
      ",",
      "otobüs",
      "gibi",
      "taşıtları",
      "kullananlara",
      "da",
      "şoför",
      "denilebilir",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "isparta",
      "nın",
      "yalvaç",
      "ilçesi",
      "yakınlarında",
      "elma",
      "toplayan",
      "işçileri",
      "taşıyan",
      "midibüs",
      "devrildi",
      ".",
      "18",
      "kişi",
      "öldü",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "oyunun",
      "geliştirilmesine",
      ",",
      "sega",
      "nın",
      "dreamcast",
      "konsolunun",
      "zayıf",
      "performansı",
      "nedeniyle",
      "odağını",
      "üçüncü",
      "taraf",
      "yazılım",
      "geliştirmeye",
      "kaydırmasından",
      "sonra",
      "başlandı",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "ilık",
      "süt",
      "karışımı",
      "bir",
      "kapa",
      "alınıyor",
      "ve",
      "maya",
      "ekleniyor",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "ayrıca",
      "atatürk",
      "e",
      "ait",
      "olduğu",
      "bilinen",
      ",",
      "yatağın",
      "yanında",
      "yer",
      "alan",
      "rugan",
      "terlik",
      "köşkün",
      "etkileyici",
      "ve",
      "kıymetli",
      "eşyalarındandır",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "sugus",
      "wrigley",
      "company",
      "den",
      "bir",
      "şeker",
      "markasıdır",
      ".",
      "1931",
      "de",
      "oluşturan",
      "i̇sviçre",
      "çikolata",
      "şirketi",
      "suchard",
      "dan",
      "geliyor",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "beyzbol",
      "şapkası",
      "yuvarlak",
      "bir",
      "taç",
      "ve",
      "öne",
      "doğru",
      "çıkıntı",
      "yapan",
      "sert",
      "bir",
      "banknot",
      "olan",
      "yumuşak",
      "bir",
      "şapka",
      "türüdür",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "qwerty",
      "klavyenin",
      "tamamı",
      ",",
      "dokulu",
      ",",
      "kauçuk",
      "özeliği",
      "ile",
      "palm",
      "centro",
      "nunkiyle",
      "aynı",
      "tarzdadır",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "beverly",
      "hills,",
      "90210",
      "televizyon",
      "series",
      "(",
      "yapımcı",
      ")",
      "(",
      "bilinmeyen",
      "bölümler",
      ",",
      "1998",
      "1999",
      ")"
    ],
    "label": [
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "oyun",
      ",",
      "michael",
      "douglas",
      "ve",
      "sean",
      "penn",
      "in",
      "başrollerini",
      "oynadıkları",
      "sinema",
      "filmi"
    ],
    "label": [
      "B-CW",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "monkeyshines",
      "filminin",
      "amerika",
      "birleşik",
      "devletleri",
      "nde",
      "çekilen",
      "ilk",
      "film",
      "olduğuna",
      "inanılır",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "half",
      "life",
      "karakterleri",
      "listesi",
      ",",
      "video",
      "oyunu",
      "serisi",
      "olan",
      "half-life",
      "ve",
      "genişleme",
      "paketleri",
      "yer",
      "alan",
      "karakterlerin",
      "listesi",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "2011",
      "de",
      "amazon",
      ",",
      "ilk",
      "iki",
      "gününde",
      "99",
      "sent",
      "fiyatla",
      "lady",
      "gaga",
      "nın",
      "born",
      "this",
      "way",
      "albümünün",
      "440.000",
      "kopyasını",
      "sattı",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "i̇ş",
      "yaşamında",
      "20",
      "pornografi",
      "yapımda",
      "oynamıştır",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "ntu",
      "kanalı",
      "2015",
      "eurovision",
      "şarkı",
      "yarışması",
      "na",
      "ukrayna",
      "da",
      "yaşanan",
      "siyasi",
      "kriz",
      "ve",
      "ekonomik",
      "kriz",
      "nedeniyle",
      "katılmayacaklarını",
      "açıklamıştır",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "''casanova''",
      ",",
      "i̇talyan",
      "yönetmen",
      "federico",
      "fellini",
      "nin",
      "filmi"
    ],
    "label": [
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "özellikle",
      "erken",
      "dönemden",
      "daha",
      "yuvarlak",
      "hatlara",
      "sahip",
      "örneklerine",
      "rastlanan",
      "kûfi",
      "yazısı",
      "kur'an",
      "yazmalarında",
      "ve",
      "yapıların",
      "cephelerinde",
      "de",
      "sıklıkla",
      "kullanılmıştır",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "aklım",
      "karıştı",
      "(",
      "söz",
      "müzik",
      ":",
      "kenan",
      "doğulu",
      ")",
      "4",
      ":",
      "12"
    ],
    "label": [
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "üç",
      "çift",
      "arasında",
      "like",
      "a",
      "virgin",
      "in",
      "icra",
      "edildiği",
      "bir",
      "düş",
      "sekansı",
      "gözükür",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "oyunun",
      "2002",
      "de",
      "yayımlanan",
      "need",
      "for",
      "speed:",
      "hot",
      "pursuit",
      "2",
      "adında",
      "devam",
      "oyunu",
      "da",
      "vardır",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "funhouse",
      "(",
      "2014d",
      ")",
      "/",
      "(",
      "2015d",
      ")"
    ],
    "label": [
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "bir",
      "sonraki",
      "filmi",
      "i̇tiraf",
      "iki",
      "bölüm",
      "olarak",
      "gösterime",
      "girdi",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "yefrosinina",
      ",",
      "pavlo",
      "şılko",
      "ile",
      "birlikte",
      "2005",
      "eurovision",
      "şarkı",
      "yarışması",
      "nın",
      "sunuculuğunu",
      "yapmıştır",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "en",
      "iyi",
      "eurovision",
      "şarkı",
      "yarışması",
      "na",
      "katılmasıyla",
      "bilinir",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "gance",
      "başarılı",
      "bir",
      "biçimde",
      "sessiz",
      "filmlerden",
      "sessiz",
      "film",
      "geçmeyi",
      "başaramamıştır",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  }
]