[
  {
    "text": [
      "ana",
      "etkinlikte",
      "ve",
      "raw",
      "ı",
      "ilgilendiren",
      "maçta",
      "goldberg",
      "ve",
      "the",
      "rock",
      "karşılaşmıştır",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "sovyet",
      "döneminde",
      "parti",
      "lideri",
      ";",
      "sscb",
      "nin",
      "1979",
      "86",
      "yılları",
      "arası",
      "afganistan",
      "büyükelçisi",
      "görevi",
      "yapan",
      "fikret",
      "tabeyev",
      "idi",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "solist",
      "james",
      "hetfield",
      "artık",
      "şarkı",
      "söylemek",
      "istemiyordu",
      ",",
      "çünkü",
      "bu",
      "işi",
      "iyi",
      "yapamadığını",
      "düşünüyordu",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "kurucusu",
      "hasan",
      "bin",
      "ali",
      "nin",
      "soyundan",
      "gelen",
      "i̇dris",
      "b",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "eugène",
      "ionesco",
      ",",
      "1970",
      "–",
      "1994",
      ",",
      "oyun",
      "yazarı"
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "from",
      ":",
      "09",
      "/",
      "01",
      "/",
      "1982",
      "till",
      ":",
      "01",
      "/",
      "01",
      "/",
      "1986",
      "color",
      ":",
      "başkan",
      "text",
      ":",
      "cavit",
      "çağlar"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "saksofon",
      ",",
      "1840",
      "’",
      "ların",
      "başında",
      "paris",
      "’",
      "te",
      "yaşayan",
      "belçika",
      "’",
      "lı",
      "müzik",
      "aygıtları",
      "yapımcısı",
      "ve",
      "klarnetçi",
      "antoine-joseph",
      "'adolphe'",
      "sax",
      "tarafından",
      "tasarlandı",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "öksüz",
      "ün",
      "darbe",
      "emrini",
      "fethullah",
      "gülen",
      "den",
      "aldığı",
      "da",
      "iddialar",
      "arasındadır",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "*",
      "ii.",
      "tiberius",
      "(",
      "574",
      "–",
      "582",
      ")",
      "evlat",
      "edinilmiştir",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "david",
      "crane",
      "ve",
      "marta",
      "kauffman",
      "1993",
      "te",
      "cbs",
      "de",
      "yayından",
      "kalkan",
      "sitcomları",
      "family",
      "album",
      "ün",
      "ardından",
      "1994",
      "te",
      "üç",
      "yeni",
      "proje",
      "geliştirmeye",
      "başladılar",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "türkiye",
      "de",
      "2012",
      "de",
      "furkan",
      "kızılay",
      "ın",
      "sunumuyla",
      "cartoon",
      "network",
      "kanalında",
      "yayınlanmıştır",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "arkadiusz",
      "milik",
      "bayer",
      "04",
      "leverkusen",
      "fc",
      "augsburg",
      "2012",
      "13",
      "and",
      "2013",
      "14"
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "from",
      ":",
      "1880",
      "till",
      ":",
      "1937",
      "text",
      ":",
      "maurice",
      "ravel",
      "$",
      "bold"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "ayrıca",
      "1996",
      "da",
      "adına",
      "asifa-hollywood",
      "tarafından",
      "winsor",
      "mccay",
      "ödülü",
      "verildi",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "ayrıca",
      "basitçe",
      "postal",
      "başlıklı",
      "bir",
      "film",
      "uyarlaması",
      "da",
      "alman",
      "yönetmen",
      "uwe",
      "boll",
      "tarafından",
      "üretilmiştir",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "jeremy",
      "bentham",
      "tarafından",
      "hazırlanan",
      "bu",
      "projenin",
      "amacı",
      "mahkumların",
      "sürekli",
      "gözetim",
      "altında",
      "olacağı",
      "şeffaf",
      "bir",
      "ortam",
      "hazırlamaktı",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "filmin",
      "yönetmenliğini",
      "michael",
      "bay",
      ",",
      "yapımcılığını",
      "ise",
      "steven",
      "spielberg",
      "üstlenmiştir",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "strabon",
      "’",
      "un",
      "bin",
      "köy",
      "olarak",
      "belirttiği",
      "bölgede",
      "yapılan",
      "arkeolojik",
      "araştırmalarda",
      "yüzlerce",
      "höyük",
      "ve",
      "yerleşim",
      "yerinin",
      "varlığı",
      "saptanmıştır",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "the",
      "way",
      "i",
      "are",
      "(",
      "video",
      "mix",
      ")",
      "(",
      "timbaland",
      "featuring",
      "keri",
      "hilson",
      ",",
      "d.o.e.",
      "&",
      "sebastian",
      ")"
    ],
    "label": [
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "revani",
      ",",
      "i̇rmik",
      "helvası",
      "gibi",
      "bazı",
      "tatlıların",
      "yapımında",
      "irmik",
      "kullanılır",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "ayn",
      "rand",
      "ın",
      "1957",
      "yılındaki",
      "romanına",
      "dayanan",
      "bir",
      "filmdir",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "samoa",
      "joe",
      ",",
      "shinsuke",
      "nakamura",
      "ve",
      "finn",
      "bálor",
      "kemeri",
      "2",
      "kez",
      "alarak",
      "kemere",
      "en",
      "çok",
      "sahip",
      "olma",
      "rekoruna",
      "ortak",
      "olmuştur",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "benicio",
      "del",
      "toro",
      "nerede",
      "yaşıyor"
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "ancak",
      "engin",
      "i̇pekoğlu",
      "ve",
      "rüştü",
      "reçber",
      "gibi",
      "kalecilerin",
      "ardında",
      "üçüncü",
      "kaleciydi",
      ".",
      "19",
      "şubat",
      "1995",
      "te",
      "vanspor",
      "karşısında",
      "ilk",
      "kez",
      "forma",
      "şansı",
      "buldu",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "shakespeare",
      "in",
      "soneleri",
      ",",
      "william",
      "shakespeare'in",
      "çeşitli",
      "temalar",
      "üzerine",
      "yazdığı",
      "şiirlerdir",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "sixtus",
      "döneminde",
      "bu",
      ",",
      "fra",
      "angelico",
      "tarafından",
      "dekore",
      "edilen",
      "v.",
      "nicolaus",
      "şapeli",
      "dir",
      ".",
      "cappella",
      "maggiore",
      "nin",
      "1368",
      "yılında",
      "var",
      "olduğu",
      "kayıtlara",
      "geçmiştir",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "brezilya",
      "lı",
      "pilot",
      "ayrton",
      "senna",
      "yarışı",
      "ikinci",
      "olarak",
      "tamamlamıştır",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "nikolay",
      "davıdenko",
      "(",
      "çeyrek",
      "finalde",
      "robin",
      "söderling",
      "e",
      "yenildi",
      ".",
      ")"
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "magnum",
      "photos",
      ",",
      "uygunsuzlar",
      "ın",
      "yapımını",
      "belgeleyen",
      "inge",
      "morath",
      "ve",
      "eve",
      "arnold",
      "un",
      "da",
      "aralarında",
      "bulunduğu",
      "personel",
      "fotoğrafçısına",
      "sahipti",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "fenerbahçe",
      "yi",
      "şampiyon",
      "yapan",
      "ilk",
      "türk",
      "teknik",
      "direktör"
    ],
    "label": [
      "B-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "akıl",
      "hocasının",
      "botanik",
      "profesörü",
      "joseph",
      "gottfried",
      "mikan",
      "olduğu",
      "prag",
      "üniversitesi",
      "nde",
      "doğa",
      "bilimleri",
      "ve",
      "felsefe",
      "okudu",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "volkan",
      "konak",
      "ın",
      "ikinci",
      "albümüdür",
      ".",
      "04.02.1993",
      "te",
      "satışa",
      "çıkarılmıştır",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "lucien",
      ",",
      "1775",
      "de",
      "ajaccio",
      ",",
      "korsika",
      "da",
      "carl",
      "bonapart",
      "ve",
      "letizia",
      "ramolino",
      "nun",
      "üçüncü",
      "oğlu",
      "olarak",
      "dünyaya",
      "geldi",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "pharrell",
      "williams",
      ",",
      "john",
      "newman",
      ",",
      "katy",
      "perry",
      ",",
      "iggy",
      "azalea",
      ",",
      "maroon",
      "5",
      "ve",
      "diğerleri",
      "ile",
      "birlikte",
      "40",
      "tan",
      "fazla",
      "parça",
      "içeriyor",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "4",
      "ödül",
      ":",
      "javier",
      "bardem",
      ",",
      "8",
      "adaylık"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "sebastian",
      "prödl",
      "sv",
      "werder",
      "bremen",
      "2008",
      "12"
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "i̇lk",
      "olarak",
      "abraham",
      "lincoln",
      "döneminde",
      "görevde",
      "bulunmuştur",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "miz",
      "ilk",
      "sıradan",
      "giriş",
      "yaptı",
      "ve",
      "geri",
      "dönüş",
      "yapan",
      "bubba",
      "ray",
      "dudley",
      "ye",
      "elendi",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "aleksios",
      "anadolu",
      "selçuklu",
      "devleti",
      "hükümdarı",
      "i.",
      "gıyâseddin",
      "keyhüsrev",
      "den",
      "askerî",
      "yardımı",
      "istemiş",
      "ve",
      "onunla",
      "birlikte",
      "i̇znik",
      "üzerine",
      "ilerlemeye",
      "başlamıştır",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "mâlik",
      "bin",
      "dînar",
      ",",
      "i̇slâm",
      "âlimi",
      "ve",
      "mutasavvıf"
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "pinacoteca",
      ",",
      "vatican",
      ".",
      ".jpg",
      "|",
      "giotto",
      "di",
      "bondone",
      "sunak",
      "üçlüsü",
      ",",
      "224",
      "x",
      "245",
      "cm"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "ailesi",
      ",",
      "tıpkı",
      "paul",
      "anka",
      "nın",
      "ailesi",
      "gibi",
      ",",
      "lübnan",
      "dan",
      "kanada",
      "ya",
      "göç",
      "etmişti",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "wikileaks",
      "davasıyla",
      "bilinen",
      "julian",
      "assange",
      "ın",
      "avukatı",
      "olarak",
      "tanındı",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-GRP",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "ii.",
      "konstans",
      ",",
      "tek",
      "hükümdar",
      "olarak",
      "(",
      "641",
      "668",
      ")"
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "toyota",
      "tarafından",
      "üretilen",
      "arazi",
      "aracı",
      "otomobil",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "hazır",
      "champurrado",
      "lar",
      "meksika",
      "daki",
      "bakkal",
      "satılmaktadır",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "tek",
      "kişilik",
      ",",
      "çift",
      "motorlu",
      "ve",
      "çok",
      "amaçlı",
      "(",
      "multi",
      "role",
      ")",
      "olması",
      "planlanan",
      "uçağın",
      "ana",
      "yüklenicisi",
      "hindustan",
      "aeronautics",
      "limited",
      "dir",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "capcom",
      "tarafından",
      "geliştirilen",
      "veya",
      "yayımlanan",
      "oyunlar",
      "listesi",
      ":"
    ],
    "label": [
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "wwe",
      "de",
      "ilk",
      "kez",
      "2016",
      "yılında",
      "cruiserweight",
      "classic",
      "te",
      "yer",
      "almıştır",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "sigma",
      "serisi",
      "motorlar",
      ",",
      "yamaha",
      "ile",
      "birlikte",
      "tasarlanmışlardır",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "bu",
      "bbc",
      "için",
      "kaydedildi",
      "ve",
      "dvd",
      "de",
      "yayınlandı",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "bbc",
      "tarafından",
      "tam",
      "anlamıyla",
      "bir",
      "i̇ngiliz",
      "punk",
      "grubu",
      "şeklinde",
      "tasvir",
      "edilmiştir",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "bölüm",
      ",",
      "21",
      "ekim",
      "de",
      "bbc",
      "tarafından",
      "resmî",
      "olarak",
      "açıklandı",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "programa",
      "dahil",
      "olan",
      "yayın",
      "sağlayıcıları",
      "arasında",
      "showtime",
      ",",
      "starz",
      "gibi",
      "kanallar",
      "da",
      "vardır",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "site",
      "belirli",
      "bir",
      "süre",
      "elon",
      "musk",
      "un",
      "the",
      "boring",
      "company",
      "firmasının",
      "internet",
      "sitesine",
      "yönlendirme",
      "yapmıştır",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "bu",
      "program",
      "netflix",
      "in",
      "ilk",
      "orijinal",
      "müzik",
      "yarışma",
      "programıdır",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "oricon",
      "haftalık",
      "listesinde",
      "24",
      "numaraya",
      "kadar",
      "ilerledi",
      "ve",
      "beş",
      "hafta",
      "listede",
      "kaldı",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "sonraki",
      "birkaç",
      "yıl",
      "boyunca",
      "myspace",
      "profilinde",
      "kendi",
      "yazdığı",
      "çeşitli",
      "demo",
      "şarkıları",
      "yükledi",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "bu",
      "albümün",
      "kayıtları",
      ",",
      "2004",
      "yılında",
      "yapılmış",
      "olup",
      ",",
      "bu",
      "albüm",
      "de",
      "warner",
      "bros",
      "etiketiyle",
      "yayımlanmıştır",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "arcade",
      "konsolların",
      "yanı",
      "sıra",
      "1992",
      "yılında",
      "sega",
      "ya",
      ",",
      "1993",
      "yılında",
      "super",
      "nintendo",
      "ya",
      "uyarlanmıştır",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "askeri",
      "kariyerinin",
      "sonunda",
      ",",
      "annesinden",
      "miras",
      "aldığı",
      "sısert",
      "madencilik",
      "bölgesi",
      "ndeki",
      "fabrikaları",
      "canlandırarak",
      "aile",
      "işiyle",
      "uğraştı",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "radyo",
      "elektromanyetik",
      "tayfın",
      "belli",
      "bir",
      "aralığını",
      "dinlemek",
      "üzere",
      "dizayn",
      "edilir",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "valio",
      ",",
      "1905",
      "yılında",
      "17",
      "kooperatif",
      "işletmesi",
      "tarafından",
      "kuruldu",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "philips",
      "ve",
      "grundig",
      "tarafından",
      "geliştirilen",
      "video",
      "kayıt",
      "formatıdır",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-CORP",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "2014",
      "2019",
      "yılları",
      "arasında",
      "trt",
      "1",
      "de",
      "yayınlanan",
      "diriliş",
      "ertuğrul",
      "dizisinde",
      "burak",
      "hakkı",
      "tarafından",
      "canlandırılmıştır",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "miller",
      "2010",
      "yılında",
      "en",
      "iyi",
      "10",
      "çekirdek",
      "geliştiricisi",
      "listesine",
      "girmiştir",
      ".",
      "1999",
      "dan",
      "bu",
      "yana",
      "red",
      "hat",
      "üzerinde",
      "çalışmaktadır",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "rtl",
      "7",
      "televizyon",
      "kanalında",
      "yayınlanan",
      "poker",
      "yarışmalarında",
      "düzenli",
      "yorumcu",
      "olarak",
      "yer",
      "aldı",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "serinin",
      "westwood",
      "daki",
      "bazı",
      "geliştiricileri",
      "ea",
      "de",
      "kaldı",
      ",",
      "ancak",
      "çoğu",
      "ea",
      "den",
      "ayrılıp",
      "petroglyph",
      "games",
      "i",
      "kurdu",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "huawei",
      "ye",
      "cihazları",
      "üretme",
      "sözleşmesini",
      "teklif",
      "etti",
      "ancak",
      "huawei",
      ",",
      "google",
      "ın",
      "telefonu",
      "üreticiye",
      "kredi",
      "ile",
      "ikili",
      "markalamayı",
      "reddetmesinden",
      "sonra",
      "teklifi",
      "reddetti",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "film",
      "sitesi",
      "rotten",
      "tomatoes",
      "filme",
      "126",
      "eleştirmenin",
      "değerlendirmelerine",
      "göre",
      "%",
      "82",
      "oranında",
      "puan",
      "verdi",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "telemilano",
      "ile",
      "rai",
      "televizyon",
      "kanallarına",
      "çeşitli",
      "proğramlar",
      "yapmıştır",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "ocak",
      "2013",
      "te",
      "thq",
      "nun",
      "kapanmasından",
      "sonra",
      "oyunu",
      "deep",
      "silver",
      "satın",
      "aldı",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "tgrt",
      "nin",
      "kuruluşunda",
      "görev",
      "almış",
      "ve",
      "aynı",
      "kanalda",
      "maç",
      "yayınlarını",
      "anlatmıştır",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "kanada",
      "da",
      "video",
      ",",
      "kanada",
      "nın",
      "mtv",
      "ye",
      "cevabı",
      "olan",
      "muchmusic",
      "te",
      "düzenli",
      "olarak",
      "rotasyondaydı",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "bu",
      "rekor",
      "daha",
      "önce",
      "7",
      "milyon",
      "ön",
      "sipariş",
      "ile",
      "rockstar",
      "games",
      "tarafından",
      "yapılan",
      "grand",
      "theft",
      "auto",
      "v",
      "ın",
      "elinde",
      "bulunuyordu",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "rotten",
      "tomatoes",
      "da",
      "120",
      "yorumdan",
      "%",
      "93",
      "lük",
      "bir",
      "yüzde",
      "elde",
      "etti",
      "ve",
      "10",
      "üzerinden",
      "7.2",
      "puan",
      "aldı",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "schick",
      ",",
      "edgewell",
      "personal",
      "care",
      "ın",
      "sahip",
      "olduğu",
      "kişisel",
      "bakım",
      "ve",
      "güvenlik",
      "tıraş",
      "makineleri",
      "markasıdır",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "nbc",
      "news",
      "ise",
      "muhammed",
      "in",
      "bir",
      "kadın",
      "avcısı",
      ",",
      "bir",
      "eşcinsel",
      "ve",
      "bir",
      "çocuk",
      "istismarcısı",
      "olarak",
      "betimlendiğini",
      "ifade",
      "etti",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "pavlovo",
      ",",
      "önemli",
      "bir",
      "sanayi",
      "kenti",
      "olup",
      "en",
      "büyük",
      "işvereni",
      "pavlovo",
      "otobüs",
      "fabrikası",
      "dır",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "avusturya",
      "ulusal",
      "havayollarının",
      "austrian",
      "airlines",
      "ana",
      "güzergâhı",
      "burada",
      "bulunur",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "rose",
      "adidas",
      "la",
      "açıklanmayan",
      "bir",
      "miktarda",
      "ayakkabı",
      "sponsorluğu",
      "anlaşması",
      "yapmıştı",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "i̇lk",
      "olarak",
      "birleşik",
      "devletler",
      "de",
      "te",
      "amc",
      "de",
      "yayımlanmıştır",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "pornoculuğun",
      "yanında",
      "mtv",
      "de",
      "de",
      "gösteri",
      "programına",
      "katıldı",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "ford",
      "motor",
      "company",
      "$",
      "40",
      "milyon",
      "ödeyerek",
      "stadyumun",
      "isim",
      "haklarını",
      "20",
      "yıllığına",
      "satın",
      "aldı",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "aşk-ı",
      "memnu",
      ",",
      "2008",
      "(",
      "melek",
      "gençoğlu",
      "ile",
      "birlikte",
      ")",
      "kanal",
      "d",
      ",",
      "79",
      "bölüm"
    ],
    "label": [
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "camber",
      "12",
      "şubat",
      "1926",
      "da",
      "trieste",
      "de",
      "doğdu",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "paris",
      "’",
      "ten",
      "getirilen",
      "fener",
      "16",
      "mil",
      "görüş",
      "mesafesinde",
      ",",
      "beyaz",
      "ışıklı",
      ",",
      "hareketli",
      "(",
      "bir",
      "süre",
      "ışık",
      "verdikten",
      "sonra",
      "sönen",
      ")",
      ",",
      "türde",
      "idi",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "bu",
      "yüzden",
      "küba",
      "ve",
      "dominik",
      "cumhuriyeti",
      "halkalarına",
      "karşı",
      "olan",
      "dostluk",
      "hislerimizi",
      "özellikle",
      "belirtmemiz",
      "gerekir",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "sonra",
      "bursa",
      "da",
      "müderris",
      "oldu",
      ",",
      "öğrencilere",
      "ders",
      "verdi",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "1946",
      "da",
      "almanya",
      "da",
      "ilk",
      "10.000",
      "vosvos",
      "üretilir",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "farsça",
      "olan",
      "bu",
      "kitap",
      ",",
      "afganistan",
      "’",
      "da",
      "sansürü",
      "masaya",
      "yatıran",
      "ilk",
      "eser",
      "niteliğindedir",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "bizans",
      "döneminden",
      "kalma",
      "kisse",
      "(",
      "kilise",
      "yerel",
      "dildeki",
      "kullanımı",
      ")",
      "harabeleri",
      "de",
      "mevcuttur",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "bolivya",
      "nın",
      "kuzeyi",
      "ve",
      "doğusu",
      ",",
      "peru",
      "nun",
      "en",
      "güney",
      "doğusu",
      ",",
      "arjantin",
      "in",
      "kuzeyi",
      ",",
      "paraguay",
      "ın",
      "doğusu",
      "ve",
      "ortasu",
      ",",
      "brezilya",
      "nın",
      "doğusu",
      "ve",
      "güneyi",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "peçenin",
      "mısır",
      "sokaklarında",
      "görülmeye",
      "başlandığı",
      "son",
      "yirmi",
      "yıl",
      "boyunca",
      ",",
      "peçenin",
      "uygun",
      "olup",
      "olmadığı",
      "tartışması",
      ",",
      "şu",
      "an",
      "dahi",
      "şiddetli",
      "bir",
      "şekilde",
      "tartışılan",
      "konudur",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "alpes",
      "de",
      "haute",
      "provence",
      ",",
      "barcelonnette",
      ",",
      "castellane",
      "ve",
      "forcalquier",
      "olmak",
      "üzere",
      "3",
      "yerleşime",
      "ayrılmıştır",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "karabulut",
      ",",
      "edirne",
      "ilinin",
      "merkez",
      "ilçesine",
      "bağlı",
      "bir",
      "köy",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "roma",
      "i̇mparatorluğu",
      "nun",
      "bölünme",
      "döneminde",
      "bizans",
      "egemenliğine",
      "girdi",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "hanoğlu",
      ",",
      "sinop",
      "ilinin",
      "saraydüzü",
      "ilçesine",
      "bağlı",
      "bir",
      "köy",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "primitivo",
      ",",
      "i̇talya'",
      "topuğu",
      "olarak",
      "bilinen",
      "kıyı",
      "bölgesi",
      "puglia",
      "da",
      "yetiştirilmektedir",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "kargapazarı",
      ",",
      "bingöl",
      "ilinin",
      "karlıova",
      "ilçesine",
      "bağlı",
      "bir",
      "köydür",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "toroslar,",
      "mersin",
      "deki",
      "asri",
      "anıt",
      "mezarlık",
      "ziyarete",
      "açıktır",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "denizli",
      "de",
      "ailesinin",
      "ürettiği",
      "çarşafları",
      "satarak",
      "başladığı",
      "ticareti",
      ",",
      "bursa",
      "da",
      "ağabeyiyle",
      "kurduğu",
      "tekstil",
      "fabrikası",
      "izledi",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "türkiye",
      "de",
      "ise",
      "şu",
      "anda",
      "yalnızca",
      "mersin",
      "ve",
      "ilçelerinde",
      "yetiştirilmektedir",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "sonbaharda",
      ",",
      "nikkō",
      "dan",
      "chūzenji",
      "ye",
      "giden",
      "yoldaki",
      "trafik",
      ",",
      "ziyaretçiler",
      "sonbahar",
      "renklerini",
      "görmeye",
      "geldikçe",
      "bazen",
      "yavaşlayabilmektedir",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "keller",
      "1974",
      "te",
      "91",
      "yaşında",
      "berlin",
      "de",
      "öldü",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "afyonkarahisar",
      "il",
      "merkezine",
      "123",
      "km",
      ",",
      "dinar",
      "ilçesine",
      "10",
      "km",
      "uzaklıktadır",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "bu",
      "istikrarsızlığın",
      "en",
      "belirgin",
      "örneği",
      "ilk",
      "turda",
      "avusturya",
      "takımına",
      "deplasmanda",
      "alınan",
      "2",
      "sayılık",
      "yenilginin",
      "rövanşında",
      "alınan",
      "64",
      "sayılık",
      "galibiyetti",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "i̇talya",
      "nın",
      "katanya",
      "ilinde",
      "bulunan",
      "bir",
      "komündür",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "type",
      "moon",
      "(",
      ",",
      "taipu",
      "mūn",
      ")",
      ",",
      "japonya",
      "merkezli",
      "bir",
      "video",
      "oyunu",
      "şirketidir",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "yaban",
      "hayatı",
      "toktogul",
      "i̇lçesi"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "turnuvanın",
      "şampiyonu",
      "ilk",
      "şampiyonluğunu",
      "kazanan",
      "yugoslavya",
      "oldu",
      ".",
      "turnuvanın",
      "mvp",
      "si",
      "igor",
      "rakočević",
      "seçildi",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "fenerbahçe",
      "çaykur",
      "rizespor",
      "maçı",
      "sonrasında",
      "trabzon",
      "havalimanı",
      "götüren",
      "otobüse",
      "sürmene",
      "ilçesinde",
      "silahla",
      "ateş",
      "açıldı",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-GRP",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "changdeokgung",
      "(",
      ")",
      ",",
      "güney",
      "kore",
      "nin",
      "başkenti",
      "seul",
      "de",
      "bulunan",
      "bir",
      "saray",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "kızıl'ın",
      "115",
      "km",
      "güneydoğusunda",
      "eleges",
      "özü",
      "üzerinde",
      "yer",
      "alır",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "skaro",
      "nun",
      "dış",
      "görünüş",
      "sahnesi",
      "kanarya",
      "adaları",
      "ndan",
      "biri",
      "olan",
      "tenerife",
      "te",
      "çekilmiştir",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "buzul",
      "i̇spir",
      "ilçesinin",
      "çatakkaya",
      "(",
      "çinaçor",
      ")",
      "köyü",
      "sınırlarındadır",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "ulaş",
      "ilçe",
      "adliyesi"
    ],
    "label": [
      "B-LOC",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "laban",
      "bağlantı",
      "noktası"
    ],
    "label": [
      "B-LOC",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "erenler",
      ",",
      "çankırı",
      "ilinin",
      "bayramören",
      "ilçesine",
      "bağlı",
      "bir",
      "köy",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "tarihi",
      "adı",
      "korykos",
      "tur",
      ".",
      "1992",
      "yılına",
      "kadar",
      "köy",
      "iken",
      "aynı",
      "yıl",
      "içerisinde",
      "kasaba",
      "statüsüne",
      "alınmış",
      "ve",
      "belediye",
      "olmuştur",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "yassıgüme",
      ",",
      "burdur",
      "ilinin",
      "merkez",
      "ilçesine",
      "bağlı",
      "bir",
      "köy",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "minucciano",
      ",",
      "i̇talya",
      "nın",
      "toskana",
      "bölgesine",
      "bağlı",
      "lucca",
      "ili",
      "bulunan",
      "bir",
      "komündür",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "ancak",
      "bu",
      "saldırı",
      "eylemcileri",
      "korkutmadı",
      "ve",
      "strasbourg",
      "da",
      "konsey",
      "kurularak",
      "kentin",
      "kontrolü",
      "ele",
      "geçirildi",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "paşaköy",
      ",",
      "edirne",
      "ilinin",
      "i̇psala",
      "ilçesine",
      "bağlı",
      "bir",
      "köy",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "çimenli",
      ",",
      "artvin",
      "ilinin",
      "merkez",
      "ilçesine",
      "bağlı",
      "bir",
      "köy",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "halkların",
      "demokratik",
      "partisi",
      "17",
      "ilçenin",
      "tamamında",
      "1",
      ".",
      "olmuştur",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "en",
      "i̇yi",
      "pop",
      "düet",
      ":",
      "feel",
      "good",
      "inc",
      ".",
      "gorillaz",
      "&",
      "de",
      "la",
      "soul"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "2011",
      "de",
      "wikileaks",
      "in",
      "yayımladığı",
      "belgeler",
      ",",
      "beyoncé",
      "nin",
      "libya",
      "lideri",
      "muammer",
      "kaddafi",
      "ve",
      "ailesi",
      "için",
      "performans",
      "sergileyen",
      "pek",
      "çok",
      "sanatçıdan",
      "biri",
      "olduğunu",
      "ortaya",
      "koydu",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "şu",
      "an",
      "bordeaux",
      "takımının",
      "formasını",
      "giymektedir",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "ebu",
      "ömer",
      "el",
      "bağdadi",
      "nin",
      "yerine",
      "daha",
      "sonra",
      "irak",
      "ve",
      "şam",
      "i̇slam",
      "devleti",
      "ni",
      "kuracak",
      "olan",
      "ebu",
      "bekir",
      "el-bağdadi",
      "geçti",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "babasının",
      "buna",
      "karşı",
      "olmasına",
      "rağmen",
      "freiburg",
      "ta",
      "tıp",
      "eğitimi",
      "aldı",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "cia",
      "ve",
      "fbi",
      "wright",
      "ı",
      "1943",
      "ten",
      "beri",
      "izliyordu",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "felsefe",
      "doktorasını",
      "kanada",
      "da",
      "alberta",
      "üniversitesi",
      "felsefe",
      "bölümü",
      "nden",
      "aldı",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "rusya",
      "federasyonu",
      "komünist",
      "partisi",
      ":",
      "1993",
      "yılında",
      "kurulan",
      "rusya",
      "da",
      "bir",
      "parti"
    ],
    "label": [
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "en",
      "çok",
      "bağımsız",
      "devletler",
      "topluluğu",
      "ve",
      "polonya",
      "da",
      "yetiştirilir",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "filistin",
      "ulusal",
      "yönetimi",
      "liderlerinden",
      "farklı",
      "yönlerde",
      "açıklamalar",
      "geldi",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "grandma's",
      "boy",
      ":",
      "happy",
      "madison",
      "yapımı",
      "güldürü",
      "filmi",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "profesyonel",
      "kariyerine",
      "2004",
      "yılında",
      "montreal",
      "impact",
      "kulübünde",
      "başladı",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "ayrıca",
      "dönem",
      "dönem",
      "doğuş",
      "üniversitesi",
      "ve",
      "kadir",
      "has",
      "üniversitesi",
      "nde",
      "de",
      "dersler",
      "verdi",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "kazakistan",
      "ın",
      "i̇slam",
      "i̇şbirliği",
      "teşkilatı",
      "başkanlığını",
      "anmak",
      "için",
      "basılmıştır",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "atlético",
      "madrid",
      "uzatmalar",
      "sonucu",
      "4",
      "2",
      "galip",
      "gelerek",
      "kupayı",
      "kazanmıştır",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "bütün",
      "eğitim",
      "ve",
      "öğrenim",
      "hayatı",
      "strazburg",
      "da",
      "geçmiş",
      ",",
      "strasbourg",
      "üniversitesi",
      "nden",
      "mezun",
      "olmuştur",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "ikpeba",
      "1",
      "sezon",
      "boyunca",
      "kiralık",
      "olarak",
      "real",
      "betis",
      "e",
      "katıldı",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "manchester",
      "city",
      "ile",
      "yaptığı",
      "1",
      "yıllık",
      "sözleşmenin",
      "ardından",
      "2009",
      "10",
      "futbol",
      "sezonunun",
      "ardından",
      "futbola",
      "veda",
      "etti",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "amerikalı",
      "rap",
      "yapımcısı",
      "daz",
      "dillinger",
      "in",
      "arkadaşı",
      "kurupt",
      "ile",
      "kurdukları",
      "tha",
      "dogg",
      "pound",
      "müzik",
      "grubu",
      "piyasaya",
      "death",
      "row",
      "records",
      "plak",
      "şirketi",
      "ile",
      "giriş",
      "yapmıştır",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "ayrıca",
      "mount",
      "whitney",
      "in",
      "karadeniz",
      "deki",
      "bir",
      "grup",
      "nato",
      "gemisini",
      "koordine",
      "eden",
      "bir",
      "kontrol",
      "gemisi",
      "olduğu",
      "belirtilmiştir",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "tren",
      "yolu",
      "ile",
      "giriş",
      "çıkışta",
      "en",
      "önemli",
      "yer",
      "tcdd",
      "ankara",
      "garı",
      "dır",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "watford",
      "da",
      "amatör",
      "olarak",
      "futbola",
      "başladı",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "profesyonel",
      "kariyerine",
      "1998",
      "yılında",
      "sporting",
      "b",
      "kulübünde",
      "başladı",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "battersby",
      ",",
      "1954",
      "yılında",
      ",",
      "8",
      "sene",
      "boyunca",
      "görev",
      "yapacağı",
      "bristol",
      "üniversitesi",
      "ne",
      "öğretim",
      "görevlisi",
      "olarak",
      "atanmıştır",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "bunun",
      "yanı",
      "sıra",
      "şehirde",
      "400",
      "yeniçeri",
      ",",
      "203",
      "kale",
      "muhafızı",
      "ile",
      "idareciler",
      "ve",
      "maiyetindeki",
      "insanlarda",
      "bulunmaktaydı",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "şirket",
      "1961",
      "yılında",
      "kurulmuş",
      "ve",
      "9",
      "şubat",
      "1962",
      "yılında",
      "menkul",
      "kıymetler",
      "borsa",
      "olarak",
      "faaliyet",
      "göstermeye",
      "başlamıştır",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "philadelphia",
      "76ers",
      "sezonu",
      "9",
      "73",
      "galibiyet",
      "/",
      "yenilgi",
      "oranı",
      "ile",
      "tamamladı",
      "ve",
      "lig",
      "tarihinin",
      "en",
      "kötü",
      "performansını",
      "sergiledi",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "daha",
      "sonra",
      ",",
      "rockstar",
      "vancouver",
      "projeyi",
      "geliştireceği",
      "ve",
      "queens",
      "of",
      "the",
      "stone",
      "age",
      "in",
      "kurucusu",
      "josh",
      "homme",
      "oyunun",
      "müziklerini",
      "üzerinde",
      "çalıştığı",
      "ortaya",
      "çıktı",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "1998",
      "1999",
      "yılları",
      "arasında",
      "empoli",
      "de",
      "forma",
      "giymiştir",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "takım",
      "1993",
      "te",
      "uluslararası",
      "kriket",
      "konseyi",
      "nin",
      "ortak",
      "üyesi",
      "olmuştur",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "futbolu",
      "bırakmasının",
      "ardından",
      ";",
      "önce",
      "sv",
      "werder",
      "bremen",
      "in",
      ",",
      "ardından",
      "ise",
      "fortuna",
      "düsseldorf",
      "ve",
      "fc",
      "st.",
      "pauli",
      "takımlarının",
      "başına",
      "geçti",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "11",
      "takımın",
      "mücadele",
      "ettiği",
      "ligde",
      "sparta",
      "prag",
      "şampiyon",
      "oldu",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "crossosomatales",
      ",",
      "ilk",
      "olarak",
      "apg",
      "ii",
      "tarafından",
      "tanınan",
      "bir",
      "takımdır",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "i̇lk",
      "elemelerde",
      "fc",
      "levadia",
      "tallinn",
      "e",
      "karşı",
      ",",
      "toplamda",
      "3",
      "1",
      "kazandılar",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "futbolculuk",
      "kariyerine",
      "notts",
      "county",
      "takımında",
      "nokta",
      "koymuştur",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "associated",
      "press",
      "sayesinde",
      "tüm",
      "amerika",
      "da",
      "adından",
      "övgüyle",
      "bahsedildi",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "göztepe",
      "de",
      "oynadı",
      ".",
      "1961",
      "de",
      "gündüz",
      "kılıç",
      "tarafından",
      "galatasaray",
      "a",
      "transfer",
      "edildi",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "lig",
      "de",
      "uşakspor",
      "da",
      "profesyonel",
      "olmuş",
      "etibank",
      "sas",
      "ta",
      "oynamıştır",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "pato",
      ",",
      "2007",
      "′",
      "e",
      "kadar",
      "internacional",
      "takımında",
      "olan",
      "genç",
      "golcü",
      ",",
      "2006",
      "′",
      "da",
      "internacional",
      "’",
      "ın",
      "kıtalararası",
      "kupa",
      "’",
      "yı",
      "kazandığı",
      "kadroda",
      "yer",
      "aldı",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "el",
      "ehli",
      "formasını",
      "giymeden",
      "rio",
      "ave",
      "ye",
      "transfer",
      "olmuştur",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "düşük",
      "sıcaklıklardaki",
      "sünme",
      ",",
      "aylar",
      "yıllar",
      "süren",
      "farklı",
      "yüklemeler",
      "ve",
      "sürekli",
      "gerilme",
      "altında",
      "bırakılan",
      "makine",
      "parçalarında",
      "oluşur",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "bu",
      "yüzden",
      "bitki",
      "çoğu",
      "kez",
      "tohum",
      "üretim",
      "yöntemiyle",
      "çoğaltılır",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "ilık",
      "süt",
      "karışımı",
      "bir",
      "kapa",
      "alınıyor",
      "ve",
      "maya",
      "ekleniyor",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "bunun",
      "üstüne",
      "de",
      "çatı",
      "kaplaması",
      "olarak",
      "ahşap",
      "tahta",
      "çakılır",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "oyun",
      ",",
      "taksi",
      "müşterilerini",
      "almak",
      "ve",
      "hedeflerine",
      "mümkün",
      "olan",
      "en",
      "hızlı",
      "şekilde",
      "gitmeye",
      "dayanmaktadır",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "bu",
      "yumuşak",
      "beyaz",
      "fondan",
      "jelatin",
      "yerine",
      "yumurta",
      "beyazına",
      "dayandığından",
      ",",
      "lokum",
      "çok",
      "daha",
      "hassastır",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "porsche",
      "964",
      ",",
      "1989",
      "1993",
      "yılları",
      "arasında",
      "satılan",
      "porsche",
      "911",
      "lerin",
      "fabrika",
      "içi",
      "kodudur",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "tereyağı",
      ",",
      "sıvı",
      "yağda",
      "veya",
      "kendi",
      "yağında",
      "sotelenmiş",
      "domuz",
      "eti",
      "oluşur",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "örnek",
      "olarak",
      "ise",
      "disket",
      "verilebilir",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "şeytantersinin",
      "çiğ",
      "halde",
      "iken",
      "sarımsağa",
      "benzer",
      "kuvvetli",
      "bir",
      "kokusu",
      "vardır",
      "ancak",
      "pişirildiğinde",
      "pırasa",
      "andıran",
      "yumuşak",
      "bir",
      "tadı",
      "vardır",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "bunlara",
      "endüstriyel",
      "süreçler",
      "ve",
      "odun",
      "soba",
      ",",
      "pişirme",
      ",",
      "yağ",
      "ve",
      "gazlar",
      "gibi",
      "ısıtmalar",
      "örnek",
      "verilebilir",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "adı",
      ",",
      "boyutu",
      "ve",
      "şekli",
      "bir",
      "kalıp",
      "çikolata",
      "kaba",
      "benzerlikle",
      "türetilmiştir",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "gençliğinde",
      "tırlardan",
      "dvd",
      "player",
      "çalmakla",
      "başlayan",
      "suçlu",
      "hayatını",
      "son",
      "olarak",
      "100",
      "milyon",
      "değerindeki",
      "rio",
      "soygunu",
      "ile",
      "bitirmiştir",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "kimi",
      "bilgisayarlarda",
      "fare",
      ",",
      "klavyenin",
      "sağına",
      "yerleştirilir",
      "ve",
      "yeniden",
      "konumlanamaz",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "oyunun",
      "2019",
      "un",
      "4",
      ".",
      "çeyreğinde",
      "linux",
      ",",
      "playstation",
      "4",
      ",",
      "windows",
      "ve",
      "xbox",
      "one'da",
      "çıkması",
      "planlandı",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "bu",
      "benzer",
      "altyapı",
      "2",
      "yıl",
      "kadar",
      "sonra",
      "daha",
      "küçük",
      "model",
      "olan",
      "fiat",
      "131",
      "e",
      "de",
      "uygulanmıştır",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "patlıcan",
      "kızartma",
      ",",
      "kabak",
      "kızartma",
      ",",
      "biber",
      ",",
      "domates",
      ",",
      "havuç",
      "ve",
      "mücver",
      "çok",
      "sevilen",
      "kızartma",
      "çeşitleri",
      "arasındadır",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "artık",
      "içindeki",
      "kıymetli",
      "metal",
      "geri",
      "kazanılması",
      "amacıyla",
      "yapılan",
      "çalışmalar",
      "bu",
      "sebeple",
      "başlamıştır",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "kekik",
      "yağı",
      "(",
      "huile",
      "essentielle",
      "de",
      "thym",
      ",",
      "oleum",
      "thymi",
      ")"
    ],
    "label": [
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "maille",
      "1723",
      "yılında",
      "marsilya",
      ",",
      "fransa",
      "menşeli",
      "bir",
      "hardal",
      ",",
      "cornichons",
      ",",
      "fayans",
      ",",
      "salata",
      "sosu",
      ",",
      "mutfak",
      "hediyeleri",
      "ve",
      "yağ",
      "markasıdır",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "i̇mparatorluk",
      "kıyafetleri",
      "genellikle",
      "yün",
      "gibi",
      "doğal",
      "liflerin",
      "birleştirilmesiyle",
      "yapılsa",
      "da",
      ",",
      "kumaş",
      "dokunurken",
      "ince",
      "altın",
      "tel",
      "de",
      "kullanılabilir",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "bu",
      ",",
      "orijinal",
      "macintosh",
      "tarafından",
      "kullanılan",
      "temel",
      "zamandır",
      "(",
      "mac",
      "os",
      "9",
      "a",
      "kadar",
      ")",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "jüt",
      ",",
      "corchorus",
      "türlerinden",
      "üretilen",
      "bir",
      "çeşit",
      "lif",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "seyrek",
      "kolonilerde",
      "hasıl",
      "olurlar",
      ",",
      "bir",
      "yer",
      "yuvasına",
      "üç",
      "yumurta",
      "koyarlar",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "macbook",
      "taki",
      "trackpad",
      "lerde",
      "olduğu",
      "gibi",
      ",",
      "bu",
      "yeni",
      "sürüm",
      "de",
      "jestler",
      "içeriyordu",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "bugünlerde",
      "bakır",
      "hala",
      "daha",
      "kullan",
      "atılımda",
      "olmaktadır",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "yuva",
      "kısa",
      "veya",
      "dikenli",
      "bir",
      "çalıya",
      ",",
      "yapılır",
      ",",
      "3",
      "ila",
      "7",
      "yumurta",
      "bırakılır",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "en",
      "güzel",
      "türleri",
      "macaristan",
      "da",
      "çıkarılır",
      ".",
      "çok",
      "çeşitli",
      "ve",
      "parlak",
      "renk",
      "bulunduğu",
      "için",
      "alevli",
      "opal",
      ",",
      "pullu",
      "opal",
      ",",
      "şark",
      "opali",
      "gibi",
      "adlar",
      "alır",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "roket",
      "ayrıca",
      ",",
      "ileride",
      "falcon",
      "9",
      "da",
      "tekrar",
      "kullanılacak",
      "olan",
      "bileşenleri",
      "ve",
      "yapısal",
      "tasarımları",
      "(",
      "işlevsel",
      "açıdan",
      ")",
      "doğrulamak",
      "için",
      "de",
      "kullanılmıştır",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
