[
  {
    "text": [
      "mart",
      "2015",
      "te",
      "idris",
      "elba",
      "kötü",
      "rol",
      "için",
      "görüşmelerdeydi",
      "ve",
      "diğer",
      "ay",
      "rolünü",
      "onayladı",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "transfer",
      "ücreti",
      "olarak",
      "yasin",
      "çakmak",
      "ın",
      "bonservisiyle",
      "beraber",
      "+",
      "1.5",
      "milyon",
      "avro",
      "+",
      "3",
      "futbolcu",
      "kiralık",
      "olarak",
      "verildi",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "asıl",
      "adı",
      "celâlzâde",
      "mustafa",
      "çelebi",
      "dir",
      ".",
      "kastamonu",
      "tosya",
      "’",
      "da",
      "doğdu",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "ldp",
      "1994",
      "yılında",
      "japonya",
      "sosyalist",
      "partisi",
      "nden",
      "tomiichi",
      "murayama",
      "nın",
      "başbakan",
      "seçilmesine",
      "yardım",
      "etmesiyle",
      "hükümete",
      "geri",
      "döndü",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "şarkı",
      "los",
      "angeles",
      "ta",
      "bulunan",
      "westlake",
      "recording",
      "studios",
      "ta",
      "kaydedildi",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "nike",
      "şirketinin",
      "yarattığı",
      "joga",
      "bonito",
      "takımının",
      "oyuncuları",
      "arasında",
      "bulunmaktadır",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "trt",
      "çocuk",
      "yaz",
      "ekranından",
      "çıktıktan",
      "sonra",
      ",",
      "tekrar",
      "yayına",
      "girmiştir",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "agent",
      "rockstar",
      "north",
      "tarafından",
      "geliştirilen",
      "ve",
      "rockstar",
      "games",
      "tarafından",
      "yayınlanan",
      "bir",
      "gizlilik",
      ",",
      "aksiyon",
      "video",
      "oyunu",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "yatmış",
      ",",
      "tokat",
      "ilinin",
      "merkez",
      "ilçesine",
      "bağlı",
      "bir",
      "köy",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "bu",
      "antlaşmayla",
      "venedik",
      "cumhuriyeti",
      "ne",
      "doğu",
      "akdeniz",
      "de",
      "ticaret",
      "yapma",
      "özgürlüğü",
      "tanınıyordu",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "i̇şte",
      "buraya",
      "da",
      "bursa",
      "orhan",
      "gazi",
      "bölgesinden",
      "bayraktar",
      "bey",
      "i",
      "ve",
      "oymağını",
      "yerleştirir",
      "ve",
      "ona",
      "da",
      "tuğ",
      "verir",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "l",
      "abergement",
      "de",
      "varey",
      "fransa",
      "nın",
      "auvergne-rhône-alpes",
      "bölgesine",
      "bağlı",
      "ain",
      "ilinde",
      "bulunan",
      "bir",
      "komündür",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "oysa",
      "fransa",
      "da",
      "bu",
      "hareket",
      "bir",
      "hakarettir",
      "ve",
      "ev",
      "sahibinin",
      "iyi",
      "bir",
      "şarap",
      "sunamayacak",
      "durumda",
      "olduğu",
      "anlamına",
      "gelir",
      ";",
      "yani",
      "bir",
      "gaftır",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "filmde",
      "pek",
      "çok",
      "gerçek",
      "futbolcu",
      "ve",
      "futbol",
      "takımını",
      "yer",
      "aldığından",
      "yapımında",
      "fifa",
      "ile",
      "geniş",
      "çapta",
      "bir",
      "iş",
      "birliği",
      "yapılmıştır",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "apollo",
      "projesi",
      ",",
      "abd",
      "nin",
      "insanlı",
      "uzay",
      "uçuş",
      "programı"
    ],
    "label": [
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "bu",
      "ve",
      "buna",
      "benzer",
      "manyetik",
      "araştırmalar",
      "tyndall",
      "’",
      "ı",
      "o",
      "zamanların",
      "en",
      "bilinen",
      "bilim",
      "adamı",
      "yapmıştır",
      ".",
      "1852",
      "yılında",
      "royal",
      "society",
      "’",
      "e",
      "akademi",
      "üyesi",
      "olarak",
      "seçilmiştir",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "ölümünden",
      "sonraki",
      "2",
      "gün",
      "boyunca",
      "the",
      "new",
      "york",
      "times",
      "ta",
      "ilk",
      "sayfada",
      "yayınlandı",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "hershey",
      "bar",
      ",",
      "the",
      "hershey",
      "company",
      "tarafından",
      "üretilen",
      "bir",
      "kalıp",
      "çikolata",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "i̇ki",
      "elektrik",
      "ark",
      "ocağı",
      "ve",
      "üç",
      "haddeleme",
      "hattı",
      "ile",
      "şirketin",
      "yıllık",
      "çelik",
      "üretim",
      "kapasitesi",
      "1.000.000",
      "tona",
      "çıktı",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "fotoğraf",
      "makinesi",
      "flaşlarının",
      "çalışması",
      "için",
      "enerji",
      "depolayan",
      "araçlar",
      "kondansatörlerdir",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "2048",
      "×",
      "1536",
      "piksel",
      ",",
      "326",
      "ppi",
      "(",
      "retina",
      "ekran",
      ")"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "osmanlı",
      "devleti",
      "’",
      "nin",
      "ilk",
      "parfüm",
      "üreticisi",
      "olan",
      "ahmet",
      "farukî",
      "nin",
      "kızıdır",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "too",
      "lost",
      "in",
      "you",
      "(",
      "diane",
      "warren",
      ")",
      "–",
      "3",
      ":",
      "58"
    ],
    "label": [
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "dreamworks",
      "legionnaire",
      "(film)"
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "katy",
      "perry",
      "nin",
      "part",
      "of",
      "me",
      "şarkısı",
      ",",
      "listeye",
      "bir",
      "numaradan",
      "giriş",
      "yaptı",
      "ve",
      "liste",
      "tarihinde",
      "bu",
      "başarıyı",
      "gösteren",
      "yirminci",
      "şarkı",
      "oldu",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "1999",
      "yılında",
      "üniversiteden",
      "mezun",
      "oldu",
      "ve",
      "bu",
      "kez",
      "bir",
      "i̇stanbul",
      "masalı",
      "ile",
      "seyirci",
      "karşısındaydı",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  }
]