[
  {
    "text": [
      "بنزین",
      "(",
      "benzin",
      ")"
    ],
    "label": [
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "او",
      "در",
      "فیلم",
      "بازی",
      "شام",
      "بازی",
      "کرده",
      "است",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "سرگیجه",
      "(",
      "۱۹۵۸",
      "–",
      "هیچکاک",
      ")"
    ],
    "label": [
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "سهراب",
      "پهلوان",
      "افسانه",
      "ای",
      "در",
      "شاهنامه",
      "است",
      "که",
      "پدرش",
      "رستم",
      "و",
      "مادرش",
      "تهمینه",
      "دختر",
      "شاه",
      "سمنگان",
      "است",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "بازی",
      "فینیکس",
      "بالاترین",
      "ستایش",
      "ها",
      "را",
      "جذب",
      "خود",
      "کرد",
      "و",
      "پیتر",
      "ترورز",
      "در",
      "rolling",
      "stone",
      "نوشته",
      "است",
      ":",
      "«",
      "فینیکس",
      "بهترین",
      "در",
      "حرفه",
      "اش",
      "است",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "کوه",
      "میان",
      "ما",
      "کارگردان"
    ],
    "label": [
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "آن",
      "ها",
      "در",
      "یوروویژن",
      "۲۰۱۸",
      "نماینده",
      "گرجستان",
      "بودند",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "او",
      "در",
      "این",
      "رویداد",
      "در",
      "باره",
      "کتاب",
      "رفیقی",
      "نه",
      "مگر",
      "کوهستان",
      "سخن",
      "گفت",
      "که",
      "جوایز",
      "ادبی",
      "بسیاری",
      "را",
      "بدست",
      "آورده",
      "است",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "گزارش",
      "رسمی",
      "(",
      "la",
      "historia",
      "oficial",
      ")"
    ],
    "label": [
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "بطلمیوس",
      "در",
      "المجسطی",
      "،",
      "رابطهٔ",
      "سینوس",
      "و",
      "کسینوس",
      "مجموع",
      "و",
      "تفاضل",
      "دو",
      "زاویه",
      "را",
      "بیان",
      "کرد",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "او",
      "در",
      "سریال",
      "ان‌سی‌آی‌اس",
      "بازی",
      "کرده",
      "است"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "اختاپوسی",
      "در",
      "نقش",
      "جیمزباند"
    ],
    "label": [
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "او",
      "در",
      "فیلم",
      "پازل",
      "چینی",
      "هم",
      "بازی",
      "کرده",
      "است",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "بازی",
      "توسط",
      "شرکت",
      "ترکیه",
      "ای",
      "تیل‌ورلدز",
      "انترتینمنت",
      "توسعه",
      "یافته",
      "و",
      "از",
      "سوی",
      "پارادوکس",
      "اینتراکتیو",
      "در",
      "مارس",
      "۲۰۱۰",
      "برای",
      "مایکروسافت",
      "ویندوز",
      "منتشر",
      "شده",
      "است",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "این",
      "فیلم",
      "ادامه",
      "ای",
      "بر",
      "مجموعه",
      "تلویزیونی‌ای",
      "به",
      "همین",
      "نام",
      "ساخته",
      "جولین",
      "فلوز",
      "است",
      "که",
      "در",
      "آی‌تی‌وی",
      "از",
      "۲۰۱۰",
      "تا",
      "۲۰۱۵",
      "به",
      "نمایش",
      "درآمد",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "«",
      "تردستی",
      "»",
      "(",
      ")",
      "یک",
      "فیلم",
      "است",
      "که",
      "در",
      "سال",
      "۱۹۸۳",
      "منتشر",
      "شد",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "هدف",
      "اصلی",
      "وب",
      "گاه",
      "میزبانی",
      "مخزنی",
      "برای",
      "گسترش",
      "دهندگان",
      "هستهٔ",
      "لینوکس",
      "و",
      "نگهدارندگان",
      "توزیع‌های",
      "مختلف",
      "است",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "رساله‌ای",
      "دربارهٔ",
      "حکومت",
      "(",
      "جان",
      "لاک",
      ")",
      ":",
      "۱۳۸۸",
      "،",
      "نشر",
      "نی",
      "(",
      "ترجمه",
      ")"
    ],
    "label": [
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "روزنامهٔ",
      "''شکوفه''",
      "یکی",
      "از",
      "قدیمی",
      "ترین",
      "روزنامه",
      "های",
      "زنان",
      "در",
      "تاریخ",
      "ایران",
      "به",
      "سردبیریِ",
      "مریم",
      "عمید",
      "است",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "استودیوی",
      "سوپرویلیان",
      "نسخه",
      "پی",
      "اس",
      "پی",
      "بازی",
      "را",
      "در",
      "سال",
      "۲۰۰۸",
      "و",
      "نسخه",
      "پلی‌استیشن",
      "ویتا",
      "و",
      "پلی‌استیشن",
      "۴",
      "را",
      "در",
      "سال",
      "۲۰۱۳",
      "منتشر",
      "نمود",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "ویشکا",
      "آسایش",
      "–",
      "ورود",
      "آقایان",
      "ممنوع"
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "طبقه",
      "حاکم"
    ],
    "label": [
      "B-CW",
      "I-CW"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "جان",
      "ویلیامز",
      "که",
      "پیش",
      "تر",
      "در",
      "فیلم",
      "تنها",
      "در",
      "خانه",
      "با",
      "کلمبوس",
      "همکاری",
      "کرده",
      "بود",
      "،",
      "به",
      "عنوان",
      "آهنگساز",
      "انتخاب",
      "شد",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "داستان",
      "این",
      "فیلم",
      "بیست",
      "و",
      "پنج",
      "سال",
      "بعد",
      "از",
      "فیلم",
      "بیلیاردباز",
      "می",
      "گذرد",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "از",
      "او",
      "برای",
      "نخستین",
      "بار",
      "در",
      "بازی",
      "تاج‌وتخت",
      "نامی",
      "به",
      "میان",
      "می",
      "آید",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "پشتیبانی",
      "از",
      "لنز",
      "در",
      "نسخه",
      "گوگل",
      "فوتوز",
      "برای",
      "آی",
      "اواس",
      "در",
      "۱۵",
      "مارس",
      "۲۰۱۸",
      "انجام",
      "شد",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "وی",
      "با",
      "همراهی",
      "الیزابت",
      "انسکوم",
      "به",
      "عنوان",
      "یک",
      "کار",
      "بسیار",
      "تأثیر",
      "گذار",
      "،",
      "کتاب",
      "تحقیقات",
      "فلسفی",
      "ویتگنشتاین",
      "را",
      "بعد",
      "از",
      "مرگ",
      "او",
      "ویرایش",
      "کرد",
      "و",
      "به",
      "چاپ",
      "رساند",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "مثالی",
      "مشابه",
      "برای",
      "مایکروسافت",
      "ویندوز",
      ":"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "ویکی",
      "گررو",
      "سپس",
      "اعلام",
      "کرد",
      "که",
      "دل",
      "ریو",
      "باید",
      "در",
      "هل",
      "این",
      "ا",
      "سل",
      "از",
      "کمربندش",
      "در",
      "مقابل",
      "جان",
      "سینا",
      "دفاع",
      "کند",
      "که",
      "بعلت",
      "آسیب",
      "دیدگی",
      "در",
      "آرنجش",
      "از",
      "سامر",
      "اسلم",
      "تاکنون",
      "دور",
      "از",
      "مسابقات",
      "بوده",
      "است",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "برای",
      "گرفتن",
      "عکس",
      "شب",
      "یا",
      "عکس",
      "زیر",
      "نور",
      "مصنوعی",
      "،",
      "همان",
      "فیلم",
      "مورد",
      "استفاده",
      "قرار",
      "می",
      "گیرد",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "زندگی",
      "(",
      ")",
      "یک",
      "برنامه",
      "تلویزیونی",
      "درام",
      "جنایی",
      "است",
      "که",
      "از",
      "ان‌بی‌سی",
      "پخش",
      "شد",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "از",
      "فیلم",
      "های",
      "معروف",
      "او",
      "می",
      "توان",
      "به",
      "بازی",
      "در",
      "فیلم",
      "کودک",
      "دل‌شکسته",
      "و",
      "بر",
      "فراز",
      "دریا",
      "اشاره",
      "کرد",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      ":",
      "*",
      "رایان",
      "گاسلینگ",
      "–",
      "لا",
      "لا",
      "لند",
      "در",
      "نقش",
      "سباستین",
      "وایلدر"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "جاده",
      "،",
      "فیلمی",
      "نئو",
      "رئالیستی",
      "و",
      "درام",
      "به",
      "کارگردانی",
      "فدریکو",
      "فلینی"
    ],
    "label": [
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "در",
      "این",
      "مراسم",
      "بهترین",
      "بازی",
      "سال",
      "خدای",
      "جنگ",
      "شد",
      "و",
      "بازی",
      "رد",
      "دد",
      "ریدمپشن",
      "۲",
      "بیشترین",
      "میزان",
      "جوایز",
      "را",
      "نصیب",
      "خود",
      "کرد",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "تحولات",
      "این",
      "دوران",
      "را",
      "می",
      "توان",
      "در",
      "نخستین",
      "منظومه",
      "های",
      "حماسی",
      "اروپا",
      "یعنی",
      "ایلیاد",
      "و",
      "ادیسه",
      "اثر",
      "هومر",
      "دید",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "B-PER",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "تلۀ",
      "آدم",
      "گیر",
      "(",
      ")",
      "یک",
      "فیلم",
      "صامت",
      "سیاه",
      "و",
      "سفید",
      "به",
      "کارگردانی",
      "ویکتور",
      "فلمینگ",
      "است",
      "که",
      "در",
      "سال",
      "۱۹۲۶",
      "منتشر",
      "شد",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "باغ",
      "مه",
      "عصر",
      "لاس",
      "وگاس"
    ],
    "label": [
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "نسخه",
      "خطی",
      "«",
      "شرح",
      "الاشارات",
      "و",
      "التنبیهات",
      "»",
      "به",
      "خط",
      "خواجه",
      "نصیرالدین",
      "طوسی",
      "با",
      "تاریخ",
      "۶۷۲",
      "هجری",
      "قمری"
    ],
    "label": [
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "از",
      "عراقی",
      "آثاری",
      "به",
      "نظم",
      "و",
      "نثر",
      "باقی",
      "مانده",
      "است",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "«",
      "پل‌های",
      "شعله‌ور",
      "»",
      "،",
      "با",
      "دیوید",
      "گیلمور"
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "تن",
      "تن",
      "و",
      "راز",
      "پشم",
      "طلایی",
      "یا",
      "تن",
      "تن",
      "و",
      "کشتی",
      "اسرارآمیز",
      "(",
      ")",
      "یک",
      "فیلم",
      "است",
      "که",
      "در",
      "سال",
      "۱۹۶۱",
      "منتشر",
      "شد",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "«",
      "دوست",
      "من",
      "،",
      "گرگ",
      "»",
      "(",
      ")",
      "یک",
      "فیلم",
      "درام",
      "به",
      "کارگردانی",
      "آلفرد",
      "ال.",
      "ورکر",
      "است",
      "که",
      "در",
      "اکتبر",
      "۱۹۴۴",
      "منتشر",
      "شد",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "وزیر",
      "امور",
      "خارجه",
      "سابق",
      "ارمنستان",
      "،",
      "وردان",
      "اسکانیان",
      "در",
      "سال",
      "2005",
      "مجدداً",
      "تأیید",
      "کرد",
      "که",
      ":",
      "ارمنستان",
      "اروپا",
      "است",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "وی",
      "در",
      "سال",
      "های",
      "پایانی",
      "دهه",
      "۱۹۹۰",
      "میلادی",
      "با",
      "ماریا",
      "دل",
      "مار",
      "بونت",
      "و",
      "چند",
      "هنرمند",
      "مشهور",
      "اسپانیایی",
      "دیگر",
      "،",
      "تورهای",
      "موسیقی",
      "برگزار",
      "کرد",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "چارلز",
      "براکت",
      "برای",
      "پارامونت",
      "پیکچرز",
      "تعطیلی",
      "ازدست‌رفته"
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "B-CW",
      "I-CW"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "مسوت",
      "اوزیل",
      "–",
      "از",
      "وردربرمن",
      "،",
      "با",
      "قیمت",
      "۱۵",
      "میلیون",
      "یورو",
      "در",
      "سال",
      "۲۰۱۰"
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "سیمون",
      "کریچلی",
      "،",
      "فیلسوف",
      "انگلیسی"
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "«",
      "ماسه",
      "»",
      "(",
      ")",
      "یک",
      "فیلم",
      "به",
      "کارگردانی",
      "لوئیس",
      "کینگ",
      "است",
      "که",
      "در",
      "سال",
      "۱۹۴۹",
      "منتشر",
      "شد",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "چند",
      "رکابزن",
      "سرشناس",
      "از",
      "جمله",
      "ماریو",
      "چیپولینی",
      "از",
      "تیم",
      "دومینا",
      "واکانزه",
      "و",
      "مارکو",
      "پانتانی",
      "از",
      "تیم",
      "مرکاتونه",
      "اونو",
      "به",
      "دلیل",
      "عدم",
      "راه",
      "یابی",
      "تیم",
      "هایشان",
      "از",
      "شرکت",
      "در",
      "تور",
      "محروم",
      "شدند",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "از",
      "سال",
      "۱۹۴۹",
      "تا",
      "مرگ",
      "استالین",
      "در",
      "۱۹۵۳",
      "تصفیه",
      "های",
      "درون",
      "حزبی",
      "با",
      "محاکمه",
      "و",
      "اعدام",
      "به",
      "ریاست",
      "ماتیاش",
      "راکوشی",
      "(",
      "معروف",
      "به",
      "بهترین",
      "شاگرد",
      "استالین",
      ")",
      "آغاز",
      "گردید",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "او",
      "همسر",
      "واتسلاف",
      "هاول",
      "اولین",
      "رئیس",
      "جمهور",
      "جمهوری",
      "چک",
      "بود",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "مکس",
      "دیوانه:",
      "جاده",
      "خشم",
      "–",
      "مارگارت",
      "سیکسل"
    ],
    "label": [
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "let's",
      "dance",
      "performed",
      "by",
      "دیوید",
      "بویی"
    ],
    "label": [
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "خانه",
      "مومی",
      "(",
      ")",
      "فیلمی",
      "آمریکایی",
      "استرالیایی",
      "در",
      "سبک",
      "اسلشر",
      "و",
      "کمدی",
      "ترسناک",
      "به",
      "کارگردانی",
      "ژاومه",
      "کویت-سرا",
      "است",
      "که",
      "در",
      "سال",
      "۲۰۰۵",
      "منتشر",
      "شد",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "جنیفر",
      "تیسدل",
      "،",
      "بازیگر",
      "و",
      "مدل",
      "آمریکایی"
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "آرتمن",
      "نام",
      "فرزند",
      "داریوش",
      "بزرگ",
      "و",
      "برادر",
      "بزرگ",
      "خشایارشا",
      "است",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "در",
      "همین",
      "دوره",
      "بود",
      "که",
      "دی",
      "لوئیس",
      "و",
      "دیگر",
      "بازیگران",
      "بریتانیایی",
      "مثل",
      "گری",
      "اولدمن",
      "،",
      "کالین",
      "فرث",
      "،",
      "تیم",
      "راث",
      "و",
      "بروس",
      "پین",
      "،",
      "«",
      "بریت",
      "پک",
      "»",
      "نامیده",
      "شدند",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "منگ",
      "سانگ",
      "هون",
      "در",
      "نقش",
      "سرپرست",
      "نام"
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "او",
      "در",
      "دانشگاه",
      "یاگولونین",
      "در",
      "کراکوف",
      "و",
      "در",
      "دانشگاه",
      "گوتینگن",
      "آغاز",
      "به",
      "تحصیل",
      "ریاضیات",
      "کرد",
      "و",
      "در",
      "سال",
      "۱۹۲۱",
      "با",
      "سرپرستی",
      "استانیسلاو",
      "زارمبا",
      "درجه",
      "دکتری",
      "ریاضیات",
      "را",
      "دریافت",
      "کرد",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "حسان",
      "دیاب",
      "،",
      "نخست",
      "وزیر",
      "لبنان",
      "،",
      "اعلام",
      "کرد",
      "که",
      "روز",
      "پس",
      "از",
      "انفجارها",
      "،",
      "روز",
      "عزای",
      "ملی",
      "خواهد",
      "بود",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "استیون",
      "منوچین",
      "،",
      "وزیر",
      "خزانه",
      "داری",
      "آمریکا",
      "هم",
      "نیکلاس",
      "مادورو",
      "را",
      "دیکتاتوری",
      "توصیف",
      "کرده",
      "است",
      "که",
      "«",
      "به",
      "خواست",
      "و",
      "اراده",
      "مردم",
      "ونزوئلا",
      "وقعی",
      "نمی",
      "گذارد",
      ".",
      "»"
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "150",
      "دقیقه",
      "ای",
      "بر",
      "پایه",
      "زندگی",
      "آکچی",
      "میتسوهیده",
      "است",
      "که",
      "توسط",
      "فوجی",
      "تلویژن",
      "در",
      "سال",
      "2007",
      "میلادی",
      "در",
      "ژاپن",
      "نمایش",
      "داده",
      "شده",
      "است",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "در",
      "زمان",
      "پادشاهی",
      "محمد",
      "ظاهرشاه",
      "تذکره",
      "ها",
      "به",
      "صورت",
      "کتابچه",
      "ای",
      "بوده",
      "و",
      "بر",
      "روی",
      "آن",
      "«",
      "دولت",
      "پادشاهی",
      "افغانستان",
      "»",
      "نوشته",
      "شده",
      "بود",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "حریری",
      "از",
      "سال",
      "۲۰۰۳",
      "تا",
      "۲۰۰۹",
      "به",
      "دفعات",
      "تحت",
      "تعقیب",
      "امنیت",
      "رژیم",
      "اسد",
      "به",
      "اتهام",
      "تبلیغ",
      "افکار",
      "ضد",
      "رژیم",
      "قرار",
      "گرفت",
      "و",
      "مجموعاً",
      "۲۰",
      "بار",
      "توسط",
      "نیروهای",
      "امنیتی",
      "اسد",
      "بازداشت",
      "گردید",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "هیلی",
      "سحر",
      "به",
      "عنوان",
      "جازمین",
      "مارتینز",
      "،",
      "خواهر",
      "گال"
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "او",
      "و",
      "آلبرت",
      "وسکر",
      "درتلاش",
      "بودند",
      "تا",
      "از",
      "شرکت",
      "آمبرلا",
      "جدا",
      "شده",
      "و",
      "فعالیت",
      "خود",
      "را",
      "به",
      "شکل",
      "مستقل",
      "از",
      "این",
      "شرکت",
      "پیگیری",
      "کنند",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "حسین",
      "سرشار",
      "،",
      "خواننده",
      "و",
      "بازیگر",
      "ایرانی"
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "عادل",
      "شیحی",
      "–",
      "استقلال",
      "–",
      "۲۰۱۶"
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "مشهورترین",
      "پرونده",
      "آن",
      "ها",
      "دستگیری",
      "یک",
      "جنایتکار",
      "حرفه",
      "ای",
      "به",
      "نام",
      "جسی",
      "جیمز",
      "و",
      "تلاش",
      "برای",
      "دستگیری",
      "بوچ",
      "کسیدی",
      "بود",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "دیوید",
      "بنیاف",
      "و",
      "دی.",
      "بی.",
      "وایس",
      "برای",
      "قسمت",
      "بیلور"
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "B-CW"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "ژاپن",
      ":",
      "در",
      "سال",
      "۱۵۸۷",
      "تویوتومی",
      "هیده‌یوشی",
      "دستور",
      "داد",
      "تجارت",
      "برده",
      "لغو",
      "شود",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "او",
      "از",
      "میانهٔ",
      "دهه",
      "هشتاد",
      "تا",
      "سال",
      "های",
      "آغازین",
      "دهه",
      "نود",
      "میلادی",
      "دستیار",
      "آکیرا",
      "کوروساوا",
      "،",
      "فیلمساز",
      "برجسته",
      "سینمای",
      "ژاپن",
      "بود",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "صندلی",
      "راننده",
      "(",
      ")",
      "یا",
      "چهره",
      "نگاشت",
      "فیلمی",
      "به",
      "کارگردانی",
      "جوزپه",
      "پاترونی",
      "گریفی",
      "در",
      "سبک",
      "درام",
      "است",
      "که",
      "در",
      "سال",
      "۱۹۷۴",
      "منتشر",
      "شد",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "ماجرای",
      "دریفوس",
      "(",
      ")",
      "یک",
      "مجموعه",
      "فیلم",
      "مستند",
      "در",
      "سبک",
      "درام",
      "به",
      "کارگردانی",
      "ژرژ",
      "ملی‌یس",
      "است",
      "که",
      "در",
      "سال",
      "۱۸۹۹",
      "منتشر",
      "شد",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "ماونتین",
      "ریورا",
      "(",
      "آنتونی",
      "کوئین",
      ")",
      "،",
      "قهرمان",
      "سنگین",
      "وزن",
      "مشت",
      "زنی",
      "،",
      "۱۷",
      "سال",
      "در",
      "رینگ",
      "بوده",
      "و",
      "۱۱۱",
      "مسابقه",
      "را",
      "برده",
      "است",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "مسابقه",
      "۱۹۸۵",
      "آخرین",
      "جایزه",
      "بزرگ",
      "هلند",
      "بود",
      "که",
      "با",
      "پیروزی",
      "نیکی",
      "لائودا",
      "به",
      "پایان",
      "رسید",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "سید",
      "جلیل",
      "سید",
      "احمد",
      "معروف",
      "به",
      "امامزاده",
      "احمد",
      "نبیره",
      "پیشوای",
      "ششم",
      "شیعیان",
      "است",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "مقالاتی",
      "که",
      "سیاح",
      "دربارهٔ",
      "تاریخ",
      "ادبیات",
      "نوشته",
      "،",
      "مانند",
      "مقالات",
      "مرتبط",
      "با",
      "فردوسی",
      "و",
      "شاهنامه",
      "،",
      "از",
      "نظر",
      "ادبیات",
      "تطبیقی",
      "حائز",
      "اهمیت",
      "است",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "چیست",
      "اسپنسر",
      "تاکر",
      "میانگین"
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "اما",
      "«",
      "نایت",
      "شید",
      "»",
      "برایش",
      "توضیح",
      "می",
      "دهد",
      "که",
      "نایگل",
      "بلاچ",
      "او",
      "را",
      "ربوده",
      "و",
      "شخص",
      "دیگری",
      "را",
      "که",
      "بسیار",
      "شبیه",
      "او",
      "بوده",
      "،",
      "جایگزینش",
      "نموده",
      "تا",
      "بدینوسیله",
      "باعث",
      "کشته",
      "شدن",
      "جیمز",
      "باند",
      "شود",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "دانشگاه",
      "بین",
      "المللی",
      "امام",
      "رضا",
      "یکی",
      "از",
      "دانشگاه",
      "های",
      "غیردولتی",
      "در",
      "استان",
      "خراسان",
      "رضوی",
      "است",
      "که",
      "به",
      "ارائه",
      "خدمات",
      "آموزشی",
      "و",
      "پژوهشی",
      "می",
      "پردازد",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "با",
      "این",
      "همه",
      "،",
      "کانون",
      "های",
      "اصلی",
      "آن",
      "،",
      "آرژانتین",
      "،",
      "برزیل",
      "و",
      "مکزیک",
      "هستند",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "خضیریات",
      "،",
      "روستایی",
      "از",
      "توابع",
      "بخش",
      "مرکزی",
      "شهرستان",
      "رامشیر",
      "در",
      "استان",
      "خوزستان",
      "ایران",
      "است",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "B-LOC",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "باشگاه",
      "فوتبال",
      "والتا",
      "یک",
      "باشگاه",
      "فوتبال",
      "در",
      "کشور",
      "مالت",
      "است",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "هرچند",
      "که",
      "موفق",
      "ترین",
      "گروهی",
      "که",
      "تا",
      "به",
      "حال",
      "توسط",
      "این",
      "سری",
      "برنامه",
      "ها",
      "تشکیل",
      "شده",
      "،",
      "گروه",
      "بریتانیا",
      "گرلز",
      "الاود",
      "می",
      "باشد",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "آدامز،",
      "داکوتای",
      "شمالی",
      "va",
      "zip",
      "code"
    ],
    "label": [
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "مقر",
      "این",
      "کمیته",
      "در",
      "شهر",
      "ویسبادن",
      "آلمان",
      "بود",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "پاریس",
      "(",
      "نمایندگی",
      "دائم",
      "به",
      "یونسکو",
      ")"
    ],
    "label": [
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "نایجل",
      "پل",
      "فَراژ",
      "(",
      ";",
      "؛",
      "زادهٔ",
      ")",
      "سیاست",
      "مدار",
      "بریتانیا",
      "،",
      "رهبر",
      "کنونی",
      "حزب",
      "برگزیت",
      "و",
      "رهبر",
      "سابق",
      "یوکیپ",
      "است",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "گمینا",
      "چروینگسک",
      "ناد",
      "ویسوان",
      "یک",
      "گمینا",
      "در",
      "لهستان",
      "است",
      "که",
      "در",
      "شهرستان",
      "پوونگسک",
      "واقع",
      "شده",
      "است",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "اما",
      "در",
      "کشورهای",
      "در",
      "حال",
      "توسعه",
      "از",
      "روش",
      "های",
      "گوناگونی",
      "همچون",
      "استفاده",
      "از",
      "داس",
      "برای",
      "برداشت",
      "محصول",
      "استفاده",
      "می",
      "نمایند",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "I-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "بولولو",
      "یکی",
      "از",
      "شهرهای",
      "استان",
      "موروبه",
      "،",
      "واقع",
      "در",
      "کشور",
      "پاپوآ",
      "گینه",
      "نو",
      "است",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "ترانی",
      "در",
      "منطقهٔ",
      "اومبریا",
      "قرار",
      "دارد",
      "و",
      "مرکز",
      "آن",
      "شهر",
      "ترانی",
      "است",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "زمانی",
      "که",
      "یونانی",
      "ها",
      "سرانجام",
      "از",
      "پیشرفت",
      "ایرانیان",
      "در",
      "خاک",
      "یونان",
      "جلوگیری",
      "کردند",
      "،",
      "به",
      "تنبیه",
      "کاریایی",
      "ها",
      "پرداختند",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "مایوود",
      "گروه",
      "موسیقی",
      "دو",
      "نفره",
      "هلند",
      "بودند",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "در",
      "۱۳",
      "آبان",
      "۱۳۴۳",
      "،",
      "خمینی",
      "به",
      "طور",
      "مخفیانه",
      "به",
      "آنکارا",
      "و",
      "از",
      "آنجا",
      "به",
      "بورسا",
      "ترکیه",
      "منتقل",
      "شد",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "تی",
      "یوآی",
      "فلای",
      "(",
      ")",
      "شرکت",
      "هواپیمایی",
      "آلمان",
      "است",
      "،",
      "که",
      "به",
      "عنوان",
      "زیرمجموعه",
      "ای",
      "از",
      "گروه",
      "تی‌یوآی",
      "فعالیت",
      "می",
      "کند",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "مرکز",
      "این",
      "شهرستان",
      "شهر",
      "کرینت",
      "می",
      "باشد",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "سپس",
      "به",
      "فرانکفورت",
      "رفت",
      "و",
      "زیر",
      "نظر",
      "هانس",
      "کورنلیوس",
      "تحصیلات",
      "خود",
      "را",
      "ادامه",
      "داد",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "لزلی",
      "اَن",
      "برَنت",
      "(",
      "زادهٔ",
      "۲",
      "دسامبر",
      "۱۹۸۱",
      ")",
      "،",
      "یک",
      "هنرپیشه",
      "اهل",
      "آفریقای",
      "جنوبی",
      "است",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "تعیین",
      "سایر",
      "مرزها",
      "دشوارتر",
      "است",
      "،",
      "به",
      "عنوان",
      "مثال",
      "معلوم",
      "نیست",
      "در",
      "آن",
      "زمان",
      "دولت",
      "الیپی",
      "جزء",
      "ماد",
      "بوده",
      "یا",
      "مستقل",
      "بوده",
      "است",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "اسلام‌آباد",
      "(منوجان،",
      "یک)",
      "روستایی",
      "در",
      "دهستان",
      "قلعه",
      "بخش",
      "مرکزی",
      "شهرستان",
      "منوجان",
      "استان",
      "کرمان"
    ],
    "label": [
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "ماسامیتسو",
      "ایچیگوچی",
      "(",
      "؛",
      "زادهٔ",
      ")",
      "کشتی",
      "گیر",
      "فرنگی",
      "اهل",
      "ژاپن",
      "است",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "بیمارستان",
      "دانشگاه",
      "آکرشوس",
      "بیمارستان",
      "همگانی",
      "در",
      "نروژ",
      "است",
      "که",
      "در",
      "۱۹۶۱",
      "میلادی",
      "ساخته",
      "شد",
      "و",
      "دارای",
      "۷۱۱",
      "تخت",
      "است",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "دفتر",
      "مرکزی",
      "این",
      "شرکت",
      "در",
      "پالو",
      "آلتو،",
      "کالیفرنیا",
      "قرار",
      "دارد",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "این",
      "شهر",
      "باستانی",
      "در",
      "مجاورت",
      "رودخانه",
      "دجله",
      "واقع",
      "شده",
      "است",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "شهر",
      "اوسبی",
      "در",
      "بخش",
      "اوسبی",
      "در",
      "کشور",
      "سوئد",
      "واقع",
      "شده",
      "است",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "ویسنته",
      "مخیا",
      "کولیندرس",
      "(",
      ")",
      "؛",
      "زادهٔ",
      "۶",
      "آوریل",
      "۱۸۷۸",
      "–",
      "درگذشته",
      "۲۴",
      "اوت",
      "۱۹۶۶",
      ")",
      "سیاستمدار",
      "اهل",
      "هندوراس",
      "بود",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "این",
      "روستا",
      "در",
      "بخش",
      "میلاجرد",
      "این",
      "شهرستان",
      "قرار",
      "دارد",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "وی",
      "پس",
      "از",
      "آن",
      "بورسیه",
      "والیبال",
      "را",
      "از",
      "دانشگاه",
      "ایالتی",
      "سن",
      "دیگو",
      "دریافت",
      "کرد",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "I-LOC",
      "I-LOC",
      "I-LOC",
      "I-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "او",
      "در",
      "سیستان",
      "زاده",
      "شده",
      "اما",
      "پیشینه",
      "زندگی",
      "دانشی",
      "اش",
      "را",
      "در",
      "بغداد",
      "سپری",
      "کرد",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "فیشم",
      "،",
      "روستایی",
      "از",
      "توابع",
      "بخش",
      "رحمت‌آباد",
      "و",
      "بلوکات",
      "شهرستان",
      "رودبار",
      "در",
      "استان",
      "گیلان",
      "ایران",
      "است",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "I-LOC",
      "I-LOC",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "B-LOC",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "مرکز",
      "این",
      "انتشارات",
      "در",
      "شهر",
      "توکیو",
      "می",
      "باشد",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "بخشی",
      "نامعلوم",
      "در",
      "شهرستان",
      "گنبد",
      "کاووس"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "I-LOC"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "مثلاً",
      "آنان",
      "در",
      "تیمور",
      "شرقی",
      "تا",
      "اعلام",
      "استقلال",
      "در",
      "سال",
      "۲۰۰۱",
      "حضور",
      "داشتند",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "ربیع",
      "شهر",
      "جدیدی",
      "است",
      "که",
      "در",
      "زمستان",
      "۱۳۹۱",
      "پس",
      "از",
      "تشکیل",
      "شهرستان",
      "کارون",
      "ایجاد",
      "گردیده",
      "است",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "یونکس",
      "(",
      ")",
      "یک",
      "شرکت",
      "تولیدکننده",
      "تجهیزات",
      "ورزشی",
      "در",
      "کشور",
      "ژاپن",
      "است",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "هیزبندگان",
      "فیلم"
    ],
    "label": [
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "ناحیه",
      "عمران",
      "یکی",
      "از",
      "ناحیه",
      "های",
      "استان",
      "عمران",
      "در",
      "کشور",
      "یمن",
      "است",
      "که",
      "در",
      "سرشماری",
      "سال",
      "۲۰۰۴",
      "میلادی",
      "،",
      "۹۶۳۷۵",
      "نفر",
      "جمعیت",
      "داشته",
      "است",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "تبریز",
      "–",
      "رازی",
      "(",
      "مرز",
      "با",
      "ترکیه",
      ")"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "از",
      "آداب",
      "و",
      "رسوم",
      "زادیک",
      "می",
      "توان",
      "تنها",
      "از",
      "رنگ",
      "کردن",
      "تخم",
      "مرغ",
      "و",
      "تخم‌مرغ",
      "بازی",
      "کرد",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "منطقه",
      "کاربرد",
      "اصلی",
      "،",
      "فرم",
      "های",
      "خام",
      "رابط",
      "مغز",
      "و",
      "رایانه",
      "است",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "I-PROD",
      "I-PROD",
      "I-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "بعد",
      "از",
      "مدتی",
      "شرکت",
      "های",
      "سازنده",
      "«",
      "طرف",
      "سوم",
      "»",
      "اقدام",
      "به",
      "طراحی",
      "و",
      "ساخت",
      "بردهای",
      "متفاوت",
      "ارتقاء",
      "حافظه",
      "(",
      "مانند",
      "۶۸۰۴۰",
      "،",
      "۶۸۰۶۰",
      "و",
      "پاورپی‌سی",
      "موتورولا",
      "نمودند",
      ")",
      "که",
      "دارای",
      "کارایی",
      "بالاتری",
      "بودند",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "مک",
      "پرو",
      ":",
      "اواخر",
      "2013",
      "به",
      "بعد"
    ],
    "label": [
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "مخلوطی",
      "از",
      "پودرهای",
      "سرامیکی",
      "و",
      "افزودنی",
      "ها",
      "(",
      "شامل",
      "دیسپرسانت",
      "ها",
      "و",
      ".",
      ".",
      ")"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "کاناپه",
      "نوعی",
      "مبل",
      "سه",
      "نفره",
      "و",
      "گاهی",
      "چهار",
      "نفره",
      "است",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "آتاری",
      "۲۶۰۰",
      "در",
      "متن",
      "این",
      "علایق",
      "شرکت",
      "ها",
      "قرار",
      "گرفت",
      "و",
      "انگیزه",
      "ای",
      "بالا",
      "را",
      "برای",
      "ورودشان",
      "به",
      "این",
      "بازار",
      "ایجاد",
      "کرد",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "این",
      "محله",
      "میزبان",
      "برگزاری",
      "بسیاری",
      "از",
      "نمایشگاه",
      "های",
      "شهر",
      "نیویورک",
      "و",
      "فروشگاه",
      "های",
      "برندهای",
      "مطرح",
      "پوشاک",
      "است",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "سمنویی",
      "که",
      "به",
      "صورت",
      "فله",
      "ای",
      "تهیه",
      "شود",
      "،",
      "می",
      "تواند",
      "حاوی",
      "مقادیر",
      "زیاد",
      "شکر",
      "باشد",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "ابعاد",
      "بدنه",
      "این",
      "خودرو",
      "را",
      "می",
      "توان",
      "حد",
      "فاصل",
      "کلاس",
      "استیشن",
      "واگن",
      "و",
      "کامیون",
      "(",
      "در",
      "حوزه",
      "باربری",
      ")",
      "و",
      "مینی‌بوس",
      "(",
      "در",
      "حوزه",
      "نفربری",
      ")",
      "دانست",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "تکثیر",
      "افرای",
      "پرچین",
      "به",
      "شیوه",
      "بذر",
      "است",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "پشتیبانی",
      "آزمایشی",
      "از",
      "x86-64"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "آمریکا",
      "در",
      "سال",
      "۱۹۸۴",
      "،",
      "۴۸",
      "فروند",
      "هلیکوپتر",
      "نظامی",
      "بل",
      "۲۱۴اس‌تی",
      "تحویل",
      "داد",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "نوعی",
      "لباس",
      "شبیه",
      "به",
      "مانتو",
      "امروزی",
      "با",
      "افزودن",
      "یک",
      "کلاه",
      "طراحی",
      "می",
      "کند",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "کرایه",
      "کردن",
      "اتومبیل",
      "و",
      "اتوبوس",
      "با",
      "راننده",
      "برای",
      "بعضی",
      "استفاده",
      "ها",
      "مجاز",
      "است",
      "،",
      "اما",
      "انجام",
      "این",
      "کار",
      "در",
      "یکشنبه",
      "ها",
      "ممنوع",
      "است",
      "،",
      "همان",
      "طور",
      "که",
      "هرگونه",
      "رد",
      "و",
      "بدل",
      "کردن",
      "پول",
      "قدغن",
      "است",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "پشتیبانی",
      "اولیه",
      "از",
      "x86-64",
      "(",
      "غیرقابل",
      "استفاده",
      ")"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "حافظه",
      "مجازی",
      "(",
      "به",
      "انگلیسی",
      ":",
      "virtual",
      "memory",
      ")"
    ],
    "label": [
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "کونیکا",
      "مینولتا",
      "ماکسوم",
      "۷دی",
      "یک",
      "دوربین",
      "عکاسی",
      "ساخت",
      "شرکت",
      "کونیکا",
      "است",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "اکثر",
      "سلاح",
      "هایی",
      "که",
      "گلوله",
      "شلیک",
      "می",
      "کنند",
      "و",
      "تعدادی",
      "از",
      "سلاح",
      "های",
      "ساچمه",
      "زنی",
      "دارای",
      "یک",
      "لوله",
      "هستند",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "هرچند",
      "تویوتا",
      "کورولا",
      "در",
      "مجموع",
      "بیش",
      "از",
      "این",
      "تعداد",
      "ساخته",
      "اما",
      "کرولا",
      "به",
      "دفعات",
      "تغییر",
      "کرده",
      "است",
      "ولی",
      "بیتل",
      "بدون",
      "تغییر",
      "جدی",
      "به",
      "این",
      "رکورد",
      "دست",
      "پیدا",
      "کرد",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "تولید",
      "سالیانه",
      "گوشت",
      "گاو",
      "۴۰۰",
      "٫",
      "۱",
      "هزار",
      "تن",
      "،",
      "گوشت",
      "خوک",
      "۵۰۰",
      "٫",
      "۱",
      "هزار",
      "تن",
      "،",
      "گوشت",
      "گوسفند",
      "۹۰۰",
      "٫",
      "۱۵۴",
      "تن",
      "و",
      "۸۰۶",
      "هزار",
      "تن",
      "صید",
      "ماهی",
      "است",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "بُکسُوات",
      "(",
      "،",
      "buksovat",
      ":",
      "لغزش",
      ")",
      "به",
      "عمل",
      "لیز",
      "خوردن",
      "و",
      "درجا",
      "زدن",
      "چرخ",
      "های",
      "خودرو",
      "گفته",
      "می",
      "شود",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "گاهی",
      "از",
      "گوشت",
      "مرغ",
      "به",
      "جای",
      "گوشت",
      "بز",
      "استفاده",
      "می",
      "شود",
      "که",
      "به",
      "بریانی",
      "مرغ",
      "معروف",
      "است",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "این",
      "ساختمان",
      "یکی",
      "از",
      "نمونه",
      "های",
      "شاخص",
      "معماری",
      "پایدار",
      "و",
      "سبز",
      "است",
      "،",
      "به",
      "گونه",
      "ای",
      "که",
      "۸۰",
      "درصد",
      "روشنایی",
      "آن",
      "با",
      "نور",
      "طبیعی",
      "تأمین",
      "می",
      "شود",
      "و",
      "برای",
      "تهویه",
      "مطبوع",
      "از",
      "جریان",
      "باد",
      "طبیعی",
      "استفاده",
      "می",
      "کند",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "یکی",
      "از",
      "این",
      "سنگ",
      "نگاره",
      "های",
      "حجاری",
      "شده",
      "که",
      "در",
      "موزه",
      "متروپولیتن",
      "نیویورک",
      "نگهداری",
      "می",
      "شود",
      "،",
      "یک",
      "مرد",
      "پارسی",
      "را",
      "نشان",
      "می",
      "دهد",
      "که",
      "در",
      "حال",
      "حمل",
      "مشک",
      "آب",
      "یا",
      "شراب",
      "به",
      "وسیله",
      "یک",
      "سینی",
      "است",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "I-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "در",
      "هزاره",
      "پنجم",
      "پیش",
      "از",
      "میلاد",
      "نوعی",
      "سفال",
      "نخودی",
      "با",
      "نقش",
      "سیاه",
      "که",
      "خوب",
      "پخته",
      "شده",
      "در",
      "دشت",
      "خوزستان",
      "و",
      "جنوب",
      "و",
      "جنوب",
      "باختری",
      "ایران",
      "متداول",
      "شد",
      "و",
      "به",
      "سایر",
      "نقاط",
      "نیز",
      "راه",
      "یافت",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "صدای",
      "این",
      "ساز",
      "به",
      "قدری",
      "بلند",
      "است",
      "که",
      "در",
      "اجرا",
      "های",
      "زنده",
      "بدون",
      "امپلی",
      "فایر",
      "شنیده",
      "می",
      "شود",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "عینک",
      "آفتابی",
      "عینکی",
      "با",
      "عدسی",
      "های",
      "تیره",
      "است",
      "که",
      "برای",
      "محافظت",
      "چشم",
      "از",
      "نور",
      "شدید",
      "محیط",
      "و",
      "اشعه",
      "های",
      "خطرناک",
      "خورشید",
      "به",
      "کار",
      "می",
      "رود",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "پژو",
      "۱۰۰۷",
      "از",
      "روی",
      "پژو",
      "۲۰۶",
      "و",
      "سیتروئن",
      "سی۳",
      "الگوبرداری",
      "شده",
      "است",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "اسلکور",
      "برای",
      "معماری",
      "آرم",
      "نیز",
      "به",
      "صورت",
      "رسمی",
      "عرضه",
      "می",
      "گردد"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "۰",
      "/",
      "۴۵",
      "اینچ",
      "کالیبر",
      "کُلت"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "مارگارین",
      "(",
      "۸۰",
      "٪",
      "چربی",
      "با",
      "نمک",
      ")"
    ],
    "label": [
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "اسمیتس",
      "مدیکال",
      "؛",
      "تأمین",
      "کننده",
      "عمده",
      "دستگاه",
      "ها",
      "و",
      "تجهیزات",
      "پزشکی",
      "است",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "این",
      "دستگاه",
      "اخیراً",
      "برای",
      "سیستم",
      "انتقال",
      "قدرت",
      "موتورسیکلت",
      "ها",
      "نیز",
      "به",
      "کار",
      "رفته",
      "است",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "براساس",
      "پاره",
      "از",
      "پژوهش",
      "ها",
      "ثابت",
      "شد",
      "که",
      "ترتیب",
      "چینش",
      "ژنوم",
      "مادر",
      "می",
      "تواند",
      "بر",
      "گرایش",
      "جنسی",
      "فرزند",
      "تأثیرگذار",
      "باشد",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "نسل",
      "سوم",
      "داچیا",
      "ساندرو",
      "و",
      "داچیا",
      "ساندرو",
      "استپ",
      "وی",
      "در",
      "کنار",
      "داچیا",
      "لوگان",
      "۳",
      "در",
      "۲۹",
      "سپتامبر",
      "۲۰۲۰",
      "رونمایی",
      "شد",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "جستارهای",
      "وابسته",
      "*",
      "تلفن",
      "هوشمند"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "نیکون",
      "۱",
      "وی۱",
      "یک",
      "دوربین",
      "عکاسی",
      "ساخت",
      "شرکت",
      "نیکون",
      "است",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "برخی",
      "روغن",
      "های",
      "گیاهی",
      "از",
      "جمله",
      "روغن",
      "دانه",
      "شلغم",
      "روغنی",
      "یا",
      "روغن",
      "پنبه",
      "دانه",
      "،",
      "بدون",
      "انجام",
      "عملیات",
      "مخصوص",
      "بر",
      "روی",
      "آنها",
      "،",
      "برای",
      "مصرف",
      "انسان",
      "مناسب",
      "نیستند",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "پلت",
      "فرم",
      "این",
      "خودرو",
      "«",
      "cmf",
      "a",
      "»",
      "می",
      "باشد",
      "که",
      "با",
      "رنو",
      "کوئید",
      "مشترک",
      "است",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "این",
      "پیام",
      "رسان",
      "از",
      "شمارهٔ",
      "تلفن",
      "همراه",
      "کاربران",
      "به",
      "عنوان",
      "آی",
      "دی",
      "استفاده",
      "می",
      "کرد",
      "در",
      "نتیجه",
      "شمارهٔ",
      "تلفن",
      "همراه",
      "کاربران",
      "یک",
      "گروه",
      "توسط",
      "سایر",
      "اعضا",
      "و",
      "مدیر",
      "گروه",
      "قابل",
      "مشاهده",
      "بود",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "هوس",
      "نام",
      "یک",
      "مجموعه",
      "تلویزیونی",
      "ایرانی",
      "است",
      "که",
      "در",
      "سال",
      "۱۳۵۵",
      "و",
      "به",
      "کارگردانی",
      "«",
      "هوشنگ",
      "پاکروان",
      "»",
      "ساخته",
      "شد",
      "و",
      "از",
      "تلویزیون",
      "ملی",
      "ایران",
      "پخش",
      "گردید",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "الجزیره",
      "مدعی",
      "است",
      "که",
      "تنها",
      "ایستگاه",
      "تلویزیونی",
      "غیروابسته",
      "از",
      "لحاظ",
      "سیاسی",
      "،",
      "در",
      "خاورمیانه",
      "می",
      "باشد",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "بیژن",
      "عالی‌پور",
      "،",
      "مدیرعامل",
      "شرکت",
      "ملی",
      "نفت",
      "ایران",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "این",
      "فیلم",
      "توانسته",
      "نمره",
      "۱۰۰",
      "از",
      "۱۰۰",
      "را",
      "از",
      "راتن",
      "تومیتوز",
      "کسب",
      "کند",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "حضور",
      "در",
      "برنامهٔ",
      "زندهٔ",
      "امروز",
      "هنوز",
      "تموم",
      "نشده",
      "شبکه",
      "یک"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "دنیاهای",
      "نامرئی",
      "با",
      "ریچارد",
      "هموند",
      "مستندی",
      "سه",
      "قسمتی",
      "از",
      "بی‌بی‌سی",
      "است",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "هر",
      "دو",
      "طرح",
      "موفقیت",
      "آمیز",
      "هنشل",
      "و",
      "طرح",
      "شکست",
      "خورده",
      "پورشه",
      "از",
      "برجک",
      "طراحی",
