[
  {
    "text": [
      "१९७८:",
      "बारिश",
      "को",
      "कौन",
      "रोकेगा",
      "(पटकथा,",
      "डॉग",
      "सोल्जर्स",
      "पर",
      "आधारित;",
      "सह",
      "लेखक)"
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "इसे",
      "मिस",
      "आइडल",
      "पर",
      "इस्तेमाल",
      "करने",
      "और",
      "प्रशंसकों",
      "से",
      "प्रशंसा",
      "प्राप्त",
      "करने",
      "में",
      "मध्यम",
      "सफलता",
      "मिली।"
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "इसका",
      "नया",
      "लैटिन",
      "स्टेला",
      "पोलारिस",
      "का",
      "नाम",
      "प्रारंभिक",
      "आधुनिक",
      "काल",
      "में",
      "ही",
      "गढ़ा",
      "गया",
      "था।"
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "यह",
      "वाइल्ड",
      "कार्ड",
      "पुस्तक",
      "श्रृंखला",
      "के",
      "पात्रों",
      "की",
      "एक",
      "सूची",
      "है।"
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "२००५",
      ":",
      "दोस्ती",
      "को",
      "कभी",
      "भी",
      "पर्सनल",
      "न",
      "लें",
      "-",
      "लीड",
      "वोकल्स"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "स्ट्रीट",
      "ट्राम",
      "को",
      "१८८८",
      "से",
      "संचालित",
      "किया",
      "जा",
      "रहा",
      "है,",
      "पहले",
      "हॉर्स",
      "पावर्ड,",
      "फिर",
      "१८९६",
      "में",
      "इलेक्ट्रिकल।"
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "इसमें",
      "कई",
      "विशेषताएं",
      "शामिल",
      "हैं",
      "जो",
      "पहले",
      "किसी",
      "भी",
      "हैंडहेल्ड",
      "गेम",
      "कंसोल",
      "में",
      "नहीं",
      "थीं,",
      "जो",
      "इसे",
      "हैंडहेल्ड",
      "गेम",
      "कंसोल",
      "और",
      "सब",
      "नोट",
      "बुक",
      "के",
      "बीच",
      "एक",
      "क्रॉस",
      "बनाती",
      "हैं।"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "कई",
      "व्यंजनों",
      "के",
      "अन्य",
      "स्टेपल",
      "में",
      "चावल,",
      "चपाती",
      "गेहूं",
      "और",
      "जौ",
      "से",
      "बने,",
      "और",
      "सेम",
      "शामिल",
      "हैं।"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "यह",
      "आमतौर",
      "पर",
      "खीर",
      "में",
      "भी",
      "प्रयोग",
      "किया",
      "जाता",
      "है।"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "रो",
      "को",
      "अगला",
      "कार्ल",
      "रोव",
      "कहा",
      "गया",
      "है।"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "दिन",
      "के",
      "दौरान,",
      "उन्होंने",
      "इसे",
      "हेडी",
      "स्लिमाने",
      "के",
      "साथ",
      "साझा",
      "किया,",
      "जो",
      "एक",
      "अज्ञात",
      "डिजाइनर",
      "थे,",
      "जिन्होंने",
      "इसे",
      "शोरूम",
      "के",
      "रूप",
      "में",
      "इस्तेमाल",
      "किया।"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "इसके",
      "बाद",
      "वे",
      "४",
      "रिकॉर्ड",
      "सौदे",
      "के",
      "लिए",
      "टिम",
      "आर्मस्ट्रांग",
      "हेलकैट",
      "रिकॉर्ड्स",
      "में",
      "चले",
      "गए।"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "वर्णानुक्रम",
      "में",
      "कनाडाई",
      "फिल्म,",
      "टेलीविजन",
      "और",
      "थिएटर",
      "निर्देशकों",
      "की",
      "सूची",
      "निम्नलिखित",
      "है।"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "सर",
      "मोनियर",
      "विलियम्स",
      "इसका",
      "अनुवाद",
      "स्वर्गीय,",
      "दैवीय,",
      "उच्च",
      "उत्कृष्टता",
      "की",
      "स्थलीय",
      "चीजों",
      "के",
      "रूप",
      "में",
      "करता",
      "है,",
      "उच्च,",
      "चमकदार।"
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "१६वीं",
      "शताब्दी",
      "में",
      "इसे",
      "उस्मानी",
      "साम्राज्य",
      "तबाही",
      "के",
      "कारण",
      "नुकसान",
      "उठाना",
      "पड़ा।"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "१९५०",
      "में",
      "संधम्मरेन",
      "लाइटहाउस",
      ",",
      "स्वीडन",
      "को",
      "बंद",
      "कर",
      "दिया।"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "इकाले",
      "[योरूबा",
      "लोगों",
      "|",
      ".",
      "द्वारा",
      "बोली",
      "जाने",
      "वाली",
      "कई",
      "बोलियों",
      "में",
      "से",
      "एक",
      "है",
      "योरूबा",
      "]",
      "]",
      "का",
      "नाईजीरिया",
      "।"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "उनके",
      "नेतृत्व",
      "में,",
      "कंपनी",
      "की",
      "बिक्री",
      "के",
      "लिए",
      "बातचीत",
      "की",
      "गई",
      "थी",
      "एक्टिविजन",
      ",",
      "मूल",
      "निवेशकों",
      "को",
      "उनके",
      "प्रारंभिक",
      "निवेश",
      "से",
      "२०",
      "गुना",
      "अधिक",
      "अर्जित",
      "किया।"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "१९८०",
      "के",
      "दशक",
      "की",
      "शुरुआत",
      "में",
      "ओलिन",
      "कॉर्पोरेशन",
      "में",
      "एक",
      "विशेष",
      "रूप",
      "से",
      "उल्लेखनीय",
      "प्रयोग",
      "किया",
      "गया",
      "था।"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "इसके",
      "अलावा,",
      "कंपनी",
      "ने",
      "१९४१",
      "में",
      "स्काबो",
      "जर्नबानेवोग्नफैब्रिक",
      "से",
      "ट्राम",
      "और",
      "ट्रेलर",
      "का",
      "ऑर्डर",
      "देना",
      "चुना।"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "१९९९",
      "में",
      "इसे",
      "एलवीएमएच",
      "को",
      "बेच",
      "दिया",
      "गया,",
      "जिसने",
      "कंपनी",
      "के",
      "७०%",
      "के",
      "लिए",
      "€४८",
      "मिलियन",
      "का",
      "भुगतान",
      "किया।"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "हरमन",
      "के",
      "हर्मिट्स",
      "मैं",
      "कुछ",
      "अच्छा",
      "हूँ",
      "की",
      "धुन",
      "पर।"
    ],
    "label": [
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "इसे",
      "ऑस्ट्रेलियाई",
      "सांख्यिकी",
      "ब्यूरो",
      "द्वारा",
      "अल्पकालिक",
      "विशेष",
      "सर्वेक्षण",
      "प्रणाली",
      "का",
      "एक",
      "विशेष",
      "रूप",
      "से",
      "प्रसिद्ध",
      "उदाहरण",
      "के",
      "रूप",
      "में",
      "नोट",
      "किया",
      "गया",
      "है।"
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "परिषद",
      "का",
      "एक",
      "तिहाई",
      "चुनाव",
      "के",
      "लिए",
      "तैयार",
      "था",
      "और",
      "लेबर",
      "पार्टी",
      "पार्टी",
      "परिषद",
      "के",
      "समग्र",
      "नियंत्रण",
      "में",
      "रही।"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  }
]