[
  {
    "text": [
      "compró",
      "esta",
      "granja",
      "en",
      "una",
      "subasta",
      "pública",
      "en",
      "cali",
      "del",
      "padre",
      "del",
      "destacado",
      "novelista",
      "colombiano",
      "jorge",
      "isaacs",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "محمود",
      "جعفریان",
      "مدیرعامل",
      "سازمان",
      "رادیو",
      "تلویزیون",
      "ملی",
      "و",
      "قائم",
      "مقام",
      "حزب",
      "رستاخیز"
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "кристиан",
      "i",
      "—",
      "король",
      "дании",
      "(",
      "1448",
      "—",
      "1481",
      ")",
      ",",
      "король",
      "норвегии",
      "(",
      "1449",
      "—",
      "1481",
      ")",
      ",",
      "король",
      "швеции",
      "(",
      "1457",
      "—",
      "1464",
      ")"
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "het",
      "portret",
      "is",
      "van",
      "de",
      "hand",
      "van",
      "dionys",
      "van",
      "nijmegen",
      ",",
      "en",
      "is",
      "tussen",
      "1742",
      "en",
      "1774",
      "vervaardigd",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "both",
      "chuks",
      "aneke",
      "and",
      "luke",
      "freeman",
      "made",
      "their",
      "home",
      "debuts",
      "for",
      "the",
      "club",
      ",",
      "with",
      "both",
      "having",
      "chances",
      "to",
      "win",
      "the",
      "match",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "de",
      "voorspelling",
      "werd",
      "in",
      "1965",
      "gedaan",
      "door",
      "gordon",
      "moore",
      ",",
      "een",
      "van",
      "de",
      "oprichters",
      "van",
      "chipfabrikant",
      "intel",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "이러한",
      "견해는",
      "기독교",
      "교부인",
      "락탄티우스",
      "디오도로스",
      "시켈로스",
      "《",
      "역사총서",
      "》",
      "로",
      "이어졌다",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "this",
      "church",
      "was",
      "dedicated",
      "to",
      "saint",
      "duthac",
      "in",
      "1050",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "ब्लेकर",
      "ने",
      "जिम",
      "लॉडरडेल",
      "और",
      "अन्य",
      "के",
      "साथ",
      "गीत",
      "भी",
      "लिखे",
      "हैं।"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "এটি",
      "যুদ্ধ",
      "বন্ধ",
      "করতে",
      "ন্যাটো",
      "সামরিক",
      "হস্তক্ষেপেরও",
      "আহ্বান",
      "জানায়।"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "although",
      "his",
      "early",
      "career",
      "as",
      "a",
      "music",
      "critic",
      "was",
      "clouded",
      "by",
      "the",
      "negative",
      "influence",
      "of",
      "his",
      "teacher",
      ",",
      "zdeněk",
      "nejedlý",
      ",",
      "with",
      "whom",
      "he",
      "studied",
      "at",
      "charles",
      "university",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "they",
      "then",
      "suffered",
      "a",
      "second",
      "loss",
      "in",
      "a",
      "row",
      ",",
      "this",
      "time",
      "at",
      "home",
      "to",
      "another",
      "newly",
      "promoted",
      "side",
      ",",
      "this",
      "time",
      "it",
      "was",
      "norwich",
      "city",
      "f.c.",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "the",
      "second",
      "party",
      "that",
      "achieved",
      "the",
      "ascent",
      "found",
      "this",
      "ice",
      "axe",
      "23",
      "years",
      "later",
      ",",
      "and",
      "brought",
      "it",
      "back",
      "to",
      "the",
      "american",
      "alpine",
      "club",
      "in",
      "new",
      "york",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "er",
      "wurde",
      "bei",
      "der",
      "ausgebildet",
      "universität",
      "dillingen",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "«",
      "room",
      "a",
      "thousand",
      "years",
      "wide",
      "»",
      "es",
      "el",
      "primer",
      "sencillo",
      "extraído",
      "del",
      "álbum",
      "badmotorfinger",
      "de",
      "soundgarden",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "B-GRP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "کمیته",
      "ملی",
      "المپیک",
      "ایسلند",
      "(",
      ")",
      "یک",
      "سازمان",
      "ورزشی",
      "است",
      "که",
      "نماینده",
      "کشور",
      "ایسلند",
      "در",
      "کمیته",
      "بین‌المللی",
      "المپیک",
      "می",
      "باشد",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "महत्व",
      "तब",
      "बढ़",
      "गया",
      "जब",
      "सूबा",
      "की",
      "स्थापना",
      "हुई।"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "一",
      "种",
      "平",
      "台",
      "遊",
      "戲",
      "与",
      "卡",
      "通",
      "机",
      "器",
      "人",
      "英",
      "雄"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "is",
      "it",
      "true?",
      "ilk",
      "yarı",
      "finalde",
      "174",
      "puan",
      "toplayarak",
      "birinci",
      "sıraya",
      "yerleşmişti",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "er",
      "war",
      "auch",
      "der",
      "ausführende",
      "produzent",
      "und",
      "lose",
      "inspiration",
      "der",
      "fernsehserie",
      "scorpion",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "जैकी",
      "चैन",
      "द",
      "यंग",
      "मास्टर",
      "में",
      "एक",
      "फाइट",
      "सीन",
      "इतना",
      "जटिल",
      "था",
      "कि",
      "इसे",
      "पूरा",
      "करने",
      "के",
      "लिए",
      "३२९",
      "टेक",
      "की",
      "जरूरत",
      "थी।"
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "这",
      "死",
      "亡",
      "空",
      "间",
      "2008",
      "年",
      "发",
      "布",
      "，",
      "两",
      "年",
      "前",
      "开",
      "始",
      "生",
      "产",
      "。"
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "через",
      "некоторое",
      "время",
      "леоне",
      "предложил",
      "ему",
      "сыграть",
      "главную",
      "роль",
      "в",
      "его",
      "новом",
      "фильме",
      "«",
      "за",
      "пригоршню",
      "динамита",
      "»",
      ",",
      "однако",
      "актёр",
      "отказался",
      "из",
      "за",
      "намерения",
      "работать",
      "в",
      "другом",
      "проекте",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "1985",
      "—",
      "воздушный",
      "волк",
      "(",
      "сша",
      ")",
      "—",
      "капитан",
      "лейтенант",
      "леонид",
      "злруков"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "the",
      "economist",
      "kritisierte",
      "den",
      "ausschluss",
      "von",
      "frauen",
      "aus",
      "dem",
      "buch."
    ],
    "label": [
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "বাঁধটি",
      "একটি",
      "অনন্য",
      "জল",
      "সরবরাহ",
      "ব্যবস্থার",
      "অংশ",
      "যা",
      "মাধ্যাকর্ষণ",
      "টাউন্সভিলি",
      "শহরে",
      "প্রতিদিন",
      "৫০",
      "মেগালিটার",
      "জল",
      "সরবরাহ",
      "করে।"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "het",
      "schuwe",
      "dier",
      "wordt",
      "enkele",
      "keren",
      "in",
      "dorp",
      "of",
      "steden",
      "gesignaleerd",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "saint",
      "jean",
      "de",
      "luz",
      "fransa",
      "nın",
      "nouvelle-aquitaine",
      "bölgesine",
      "bağlı",
      "pyrénées-atlantiques",
      "ilinde",
      "yer",
      "alan",
      "bir",
      "komündür",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "dat",
      "was",
      "een",
      "vriendschappelijke",
      "wedstrijd",
      "in",
      "medellín",
      "(",
      "colombia",
      ")",
      "op",
      "12",
      "juli",
      "1978",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "백사면",
      "(",
      "栢沙面",
      ")",
      "은",
      "대한민국",
      "경기도",
      "이천시",
      "북동쪽에",
      "위치한",
      "면",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "B-LOC",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "digex",
      "是",
      "第",
      "一",
      "个",
      "互",
      "联",
      "网",
      "服",
      "务",
      "供",
      "应",
      "商",
      "在",
      "里",
      "面",
      "美",
      "國",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "山",
      "峰",
      "位",
      "于",
      "各",
      "市",
      "之",
      "间",
      "的",
      "边",
      "界",
      "下",
      "奥",
      "尔",
      "蒙",
      "和",
      "上",
      "奥",
      "尔",
      "蒙",
      "，",
      "两",
      "者",
      "在",
      "瑞",
      "士",
      "州",
      "沃",
      "州",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "I-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "I-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "द",
      "वॉशिंगटन",
      "पोस्ट",
      "ने",
      "कहा,",
      "भीड़",
      "कानून।",
      ".",
      "प्रोत्साहित",
      "करने",
      "के",
      "लिए",
      "एक",
      "खतरनाक",
      "चीज",
      "है।"
    ],
    "label": [
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "ভিডিও",
      "গেম",
      "ডেভেলপার;",
      "হাসব্রো",
      "ইন্টারেক্টিভ",
      "দ্বারা",
      "অর্জিত"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "премьера",
      "четвёртого",
      "сезона",
      "запланирована",
      "на",
      "netflix",
      "в",
      "2021",
      "году",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "মলটি",
      "বেশ",
      "কয়েকটি",
      "অনন্য",
      "এবং",
      "এক",
      "ধরণের",
      "দোকান",
      "এবং",
      "গ্যালারী,",
      "একটি",
      "ছয়টি",
      "স্ক্রিন",
      "সিনেপ্লেক্স",
      "এন্টারটেইনমেন্ট",
      "মাল্টিপ্লেক্স,",
      "একটি",
      "ফুড",
      "কোর্ট",
      "এবং",
      "বেশ",
      "কয়েকটি",
      "রেস্তোরাঁ।"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "رنو",
      "مگان",
      "خودرویی",
      "است",
      "که",
      "توسط",
      "شرکت",
      "رنو",
      "فرانسه",
      "تولید",
      "می",
      "شود",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "на",
      "территории",
      "россии",
      "и",
      "стран",
      "снг",
      "игра",
      "была",
      "издана",
      "компанией",
      "бука",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "কৃষকের",
      "বাজার",
      ",",
      "খামারের",
      "উৎপাদিত",
      "দ্রব্য",
      "থেকে",
      "প্রস্তুত",
      "তাজা",
      "উৎপাদন",
      "এবং",
      "সুস্বাদু",
      "খাদ্য",
      "রেখা",
      "(সংরক্ষণ,",
      "চাটনি,",
      "রিলিশ,",
      "চিজ",
      "ইত্যাদি)"
    ],
    "label": [
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "《",
      "우리가락",
      "우리문화",
      "》",
      "(",
      "문화방송",
      ",",
      "2010년",
      ")"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "প্রচলিত",
      "বাটিক",
      "সারং",
      "এখনও",
      "অনেক",
      "অনুষ্ঠানে",
      "ব্যবহৃত",
      "হয়।"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "dit",
      "type",
      "truck",
      "wordt",
      "gebruikt",
      "om",
      "ladingen",
      "(",
      "meestal",
      "pallets",
      ")",
      "te",
      "transporteren",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "en",
      "las",
      "versiones",
      "de",
      "wii",
      ",",
      "ios",
      ",",
      "playstation",
      "3",
      "y",
      "xbox",
      "360",
      "hay",
      "160",
      "para",
      "recoger",
      ",",
      "120",
      "de",
      "ellos",
      "son",
      "para",
      "los",
      "niveles",
      "principales",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "en",
      "1914",
      "estableció",
      "un",
      "récord",
      "mundial",
      "de",
      "velocidad",
      "con",
      "un",
      "blitzen",
      "benz",
      "en",
      "el",
      "circuito",
      "de",
      "brooklands",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "pizza",
      "kebab",
      "/",
      "shoarma",
      "(",
      "tomaat",
      ",",
      "kaas",
      ",",
      "kebab",
      "/",
      "shoarma",
      ")",
      "(",
      "zweden",
      ",",
      "van",
      "oorsprong",
      "turks",
      ",",
      "ook",
      "populair",
      "in",
      "nederland",
      ")"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "de",
      "stad",
      "werd",
      "in",
      "1938",
      "gesticht",
      "voor",
      "de",
      "ontginning",
      "van",
      "de",
      "rijke",
      "kopervoorraden",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "展",
      "示",
      "车",
      "(",
      "又",
      "名",
      "2",
      "号",
      "车",
      ")",
      "是",
      "由",
      "改",
      "造",
      "車",
      "设",
      "计",
      "师",
      "，",
      "喬",
      "治",
      "·",
      "巴",
      "里",
      "斯",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "पूरा",
      "होने",
      "पर,",
      "यह",
      "धनुष",
      "छोटा",
      "था,",
      "लेकिन",
      "लकड़ी",
      "से",
      "बने",
      "धनुषों",
      "की",
      "तुलना",
      "में",
      "बहुत",
      "अधिक",
      "शक्तिशाली",
      "था,",
      "जिसमें",
      "७०",
      "पाउंड",
      "तक",
      "का",
      "धनुष",
      "की",
      "डोरी",
      "था।"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "I-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "李",
      "以",
      "推",
      "出",
      "而",
      "闻",
      "名",
      "布",
      "兰",
      "顿",
      "的",
      "1984",
      "年",
      "，",
      "第",
      "一",
      "个",
      "现",
      "代",
      "波",
      "旁",
      "威",
      "士",
      "忌",
      "品",
      "牌",
      "作",
      "为",
      "单",
      "桶",
      "波",
      "旁",
      "威",
      "士",
      "忌",
      "上",
      "市",
      "。"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "I-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
