[
  {
    "text": [
      "в",
      "трактате",
      "художник",
      "вслед",
      "за",
      "су",
      "ши",
      "утверждает",
      ",",
      "что",
      "«",
      "каждый",
      ",",
      "кто",
      "пишет",
      "портрет",
      ",",
      "должен",
      "знать",
      "правила",
      "физиомантии",
      "»",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "el",
      "guernica",
      "de",
      "pablo",
      "picasso",
      "se",
      "expuso",
      "aquí",
      "por",
      "primera",
      "vez",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "bemanning",
      ":",
      "virgil",
      "grissom",
      "(",
      "1e",
      "vlucht",
      "van",
      "2",
      "ruimtevluchten",
      ")"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "john",
      "turner",
      ":",
      "3",
      "seasons",
      ":",
      "94",
      "96",
      ",",
      "99",
      "00"
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "trabzonspor",
      "da",
      "ise",
      "bu",
      "göreve",
      "ilk",
      "kez",
      "ünal",
      "karaman",
      "getirilmiştir",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "he",
      "was",
      "teacher",
      "to",
      "wilhelm",
      "von",
      "gloeden",
      ",",
      "to",
      "whom",
      "he",
      "passed",
      "the",
      "passion",
      "for",
      "experimenting",
      "with",
      "the",
      "techniques",
      "of",
      "impression",
      "and",
      "printing",
      "of",
      "images",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "adını",
      "i̇yonyalı",
      "hekim",
      "hipokrat",
      "tan",
      "almaktadır",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "лиам",
      "хоулетт",
      "—",
      "автор",
      ",",
      "композитор",
      ",",
      "продюсер",
      ",",
      "синтезаторы",
      ",",
      "клавишные",
      ",",
      "семплы",
      ",",
      "звукорежиссура",
      ",",
      "сведение",
      ";",
      "дополнительные",
      "голосовые",
      "фразы"
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "de",
      "titelverdediger",
      "in",
      "het",
      "mannen",
      "enkelspel",
      "was",
      "de",
      "zwitser",
      "roger",
      "federer",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "चारिबर्ट",
      "ने",
      "शादी",
      "की",
      "इंगोबर्गा",
      "और",
      "उनके",
      "चार",
      "बच्चे",
      "थे:"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "김현태",
      "선수",
      "통산",
      "실점률",
      "기록",
      "관련",
      "주석"
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "گفت",
      "وگوهایی",
      "درباره",
      "انسان",
      "و",
      "فرهنگ",
      "کتابی",
      "است",
      "شامل",
      "مجموعه",
      "مقالاتی",
      "از",
      "پیر",
      "بوردیو",
      "و",
      "دیگران",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "kelly",
      "jones",
      "/",
      "rick",
      "leach",
      "besiegt",
      "patrick",
      "mcenroe",
      "/",
      "jared",
      "palmer",
      "7",
      "—",
      "6,",
      "6",
      "—",
      "7,",
      "6",
      "—",
      "2"
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "von:",
      "04/05/1979",
      "bis:",
      "28/11/1990",
      "farbe:",
      "con",
      "text:",
      "margaret",
      "thatcher"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "为",
      "了",
      "葛",
      "塔",
      "諾",
      "·",
      "多",
      "尼",
      "采",
      "蒂",
      "：",
      "玛",
      "丽",
      "亚",
      "·",
      "帕",
      "迪",
      "拉",
      "(",
      "与",
      "加",
      "埃",
      "塔",
      "诺",
      "·",
      "多",
      "尼",
      "采",
      "蒂",
      ")",
      "，",
      "夏",
      "慕",
      "尼",
      "的",
      "琳",
      "達"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "而",
      "在",
      "接",
      "下",
      "来",
      "的",
      "比",
      "赛",
      "中",
      "，",
      "他",
      "又",
      "进",
      "步",
      "了",
      "，",
      "在",
      "对",
      "阵",
      "的",
      "比",
      "赛",
      "中",
      "得",
      "到",
      "了",
      "162",
      "分",
      "。",
      "伍",
      "斯",
      "特",
      "郡",
      "板",
      "球",
      "俱",
      "乐",
      "部",
      "在",
      "基",
      "德",
      "明",
      "斯",
      "特",
      "在",
      "一",
      "场",
      "被",
      "雨",
      "毁",
      "了",
      "的",
      "比",
      "赛",
      "中",
      "。"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "I-LOC",
      "I-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "maliuska",
      "studied",
      "law",
      "at",
      "the",
      "taras",
      "shevchenko",
      "national",
      "university",
      "of",
      "kyiv",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "وی",
      "در",
      "سال",
      "های",
      "۱۹۷۹",
      "–",
      "۱۹۸۱",
      "به",
      "عنوان",
      "مشاور",
      "یونیسف",
      "در",
      "رشته",
      "اپیدمیولوژی",
      "و",
      "بهداشت",
      "محیط",
      "زیست",
      "بکار",
      "مشغول",
      "بود",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "این",
      "گروه",
      "در",
      "حال",
      "حاضر",
      "به",
      "ریاست",
      "حسین",
      "الله‌کرم",
      "از",
      "پیشکسوتان",
      "سپاه",
      "پاسداران",
      "انقلاب",
      "اسلامی",
      "فعالیت",
      "می",
      "کند",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "하지만",
      ",",
      "90년대의",
      "앨범들은",
      "대개",
      "평단과",
      "팬들의",
      "의견이",
      "엇갈리는데",
      ",",
      "1992년에",
      "발매한",
      "renewal",
      "은",
      "세풀투라",
      "앨범을",
      "담당했던",
      "탐",
      "모리스가",
      "프로듀싱을",
      "하였으나",
      ",",
      "팬들의",
      "반응과",
      "평단의",
      "반응은",
      "엇갈렸다",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "albümde",
      "ayrıca",
      "maroon",
      "5",
      "grubunun",
      "solisti",
      "adam",
      "levine",
      "de",
      "yer",
      "almaktadır",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "لیناردو",
      "ماچادو",
      "در",
      "تیم",
      "های",
      "فوتبال",
      "باشگاه",
      "ورزشی",
      "اینترناسیونال",
      "سابقهٔ",
      "حضور",
      "دارد",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "벨리즈",
      "올림픽",
      "코먼웰스",
      "게임",
      "협회",
      "(",
      ")",
      "는",
      "벨리즈",
      "국가",
      "올림픽",
      "위원회",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "वह",
      "इंडियानापोलिस",
      "कोल्टस",
      "के",
      "लिए",
      "सप्ताह",
      "५",
      "की",
      "हार",
      "से",
      "बाहर",
      "हो",
      "गए।"
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "первый",
      "чемпионат",
      "мира",
      "среди",
      "юниоров",
      "под",
      "эгидой",
      "ису",
      "был",
      "проведен",
      "1976",
      "году",
      "во",
      "французском",
      "городе",
      "межев",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "अमेरिकी",
      "चिकित्सक",
      "संघ",
      "ने",
      "२००५",
      "में",
      "फ्लेबोलॉजी",
      "को",
      "स्व-निर्दिष्ट",
      "अभ्यास",
      "विशिष्टताओं",
      "की",
      "अपनी",
      "सूची",
      "में",
      "जोड़ा।"
    ],
    "label": [
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "সিয়াটল",
      "টাইমস",
      "হোটেলের",
      "নাম",
      "রাখার",
      "জন্য",
      "একটি",
      "প্রতিযোগিতা",
      "করেছিল।"
    ],
    "label": [
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "가출",
      "후",
      "청진",
      "개항",
      "공사와",
      "제철",
      "공장",
      "건설",
      "공사장에",
      "노동자가",
      "필요하다는",
      "동아일보",
      "기사를",
      "보고",
      "소를",
      "판",
      "돈으로",
      "고향을",
      "떠나",
      "원산",
      "고원의",
      "철도",
      "공사판에서",
      "흙을",
      "날랐는데",
      "이것이",
      "첫",
      "번째",
      "가출이었다",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "in",
      "1980",
      "vertrok",
      "hij",
      "naar",
      "ds’79",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "《",
      "사무라이",
      "쇼다운",
      "》",
      "시리즈",
      "최초로",
      "가정용",
      "콘솔",
      "전용으로",
      "개발된",
      "작품으로",
      ",",
      "일본서",
      "1999년",
      "12월",
      "22일",
      "플레이스테이션",
      "출시됐다",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "韦",
      "列",
      "夏",
      "金",
      "的",
      "画",
      "战",
      "争",
      "祭",
      "礼",
      "成",
      "为",
      "和",
      "平",
      "主",
      "义",
      "最",
      "早",
      "的",
      "艺",
      "术",
      "表",
      "现",
      "形",
      "式",
      "之",
      "一",
      "]]"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "«",
      "fat",
      "old",
      "sun",
      "»",
      "(",
      "viejo",
      "y",
      "gordo",
      "sol",
      ")",
      "es",
      "una",
      "canción",
      "de",
      "pink",
      "floyd",
      "del",
      "álbum",
      "atom",
      "heart",
      "mother",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "윈도우",
      "xp",
      ":",
      "시작",
      ">",
      "제어판",
      ">",
      "모양",
      "및",
      "테마",
      ">",
      "폴더",
      "옵션",
      ">",
      "일반",
      ">",
      "마우스",
      "클릭",
      ">",
      "한번",
      "클릭해서",
      "열기",
      ">",
      "둘",
      "중",
      "선택",
      ")"
    ],
    "label": [
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "•",
      "мел",
      "брукс",
      "—",
      "«",
      "страх",
      "высоты",
      "»",
      "(",
      "за",
      "роль",
      "ричарда",
      "х",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "in",
      "mei",
      "werd",
      "de",
      "titel",
      "van",
      "het",
      "album",
      "bekendgemaakt",
      ":",
      "með",
      "suð",
      "í",
      "eyrum",
      "við",
      "spilum",
      "endalaust",
      "(",
      "met",
      "een",
      "gezoem",
      "in",
      "onze",
      "oren",
      "spelen",
      "we",
      "eindeloos",
      ")",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "《",
      "히트맨",
      "》",
      "(",
      "2020년",
      ")",
      "가영",
      "역"
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "en",
      "2019",
      "fue",
      "interpretado",
      "por",
      "sam",
      "troughton",
      "en",
      "la",
      "miniserie",
      "chernóbil",
      "de",
      "la",
      "cadena",
      "hbo",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "کمپانی",
      "فاکس",
      "قرن",
      "بیستم",
      "با",
      "او",
      "قراردادی",
      "هفت",
      "ساله",
      "بست",
      "و",
      "پس",
      "از",
      "آن",
      "بود",
      "که",
      "در",
      "چندین",
      "فیلم",
      "در",
      "نقش",
      "شخصیت",
      "اصلی",
      "ظاهر",
      "شد",
      "،",
      "از",
      "جمله",
      "در",
      "نقش",
      "ناپلئون",
      "در",
      "فیلم",
      "آقای",
      "پیت",
      "جوان",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "don’t",
      "get",
      "around",
      "much",
      "anymore",
      "(",
      "duke",
      "ellington",
      ",",
      "bob",
      "russell",
      ")",
      "2:50"
    ],
    "label": [
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "第",
      "4",
      "频",
      "道",
      "有",
      "电",
      "影",
      "再",
      "見",
      "女",
      "郎",
      "和",
      "奪",
      "命",
      "列",
      "車",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "arles",
      "a",
      "dönerken",
      "de",
      "vincent",
      "ın",
      "kardeşi",
      "theo",
      "nun",
      "seçtiği",
      "bazı",
      "ukiyo-e",
      "baskıları",
      "arles",
      "a",
      "getirmiştir",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "随",
      "后",
      "她",
      "共",
      "同",
      "出",
      "演",
      "了",
      "这",
      "部",
      "电",
      "影",
      "瘋",
      "狂",
      "亞",
      "洲",
      "富",
      "豪",
      "，",
      "导",
      "演",
      "是",
      "朱",
      "浩",
      "伟",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "ihr",
      "nächstes",
      "projekt,",
      "das",
      "neben",
      "der",
      "hauptrolle",
      "spielte",
      "greg",
      "kinnear",
      ",",
      "war",
      "das",
      "familiendrama",
      "love",
      "stories",
      ",",
      "das",
      "regiedebüt",
      "von",
      "josh",
      "boone",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "dit",
      "vioolconcert",
      "wijkt",
      "af",
      "van",
      "zijn",
      "standaardrepertoire",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "•",
      "«",
      "вечное",
      "сияние",
      "чистого",
      "разума",
      "»",
      "—",
      "чарли",
      "кауфман",
      "(",
      "оригинальный",
      "сценарий",
      ")"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "gold",
      ",",
      "silver",
      ",",
      "platinum",
      "and",
      "palladium",
      "each",
      "have",
      "recognized",
      "international",
      "currency",
      "codes",
      "under",
      "iso",
      "4217",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "gary",
      "collins",
      "(1938",
      "—",
      "2012),",
      "film-",
      "und",
      "fernsehschauspieler",
      "(",
      "biloxi",
      ")"
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "from",
      ":",
      "697",
      "till",
      ":",
      "1797",
      "color",
      ":",
      "venedik",
      "text",
      ":",
      "venedik",
      "cumhuriyeti",
      "fontsize",
      ":",
      "10"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "대산고등학교",
      "(",
      "大山高等學校",
      ")",
      "는",
      "충청남도",
      "서산시",
      "대산읍",
      "대산리에",
      "있는",
      "공립",
      "고등학교이다",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "B-LOC",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "영업소",
      ":",
      "전라남도",
      "장성군",
      "장성읍",
      "호남고속도로",
      "94"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "B-LOC",
      "B-LOC",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "in",
      "1917",
      "he",
      "earned",
      "his",
      "medical",
      "degree",
      "and",
      "moved",
      "to",
      "the",
      "dominican",
      "republic",
      ",",
      "where",
      "he",
      "was",
      "hired",
      "as",
      "the",
      "medical",
      "physician",
      "at",
      "a",
      "sugar",
      "plantation",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "그는",
      "미국",
      "동해안의",
      "대부분을",
      "따라",
      "항해하여",
      "탐험하였다",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "ketu",
      "wordt",
      "veroverd",
      "door",
      "het",
      "koninkrijk",
      "dahomey",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "তিনি",
      "সান্তা",
      "আনা",
      "এর",
      "প্রথম",
      "নিবন্ধিত",
      "স্থপতি",
      "ছিলেন",
      "এবং",
      "এই",
      "অঞ্চলের",
      "সবচেয়ে",
      "প্রফুল্ল",
      "এবং",
      "প্রথম",
      "দিকের",
      "স্থপতি",
      "হিসাবে",
      "বিবেচিত",
      "হন।"
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "mengensofular",
      ",",
      "sivas",
      "ilinin",
      "şarkışla",
      "ilçesine",
      "bağlı",
      "bir",
      "köy",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "der",
      "betrieb",
      "eines",
      "drehkreuzes",
      "am",
      "internationalen",
      "flughafen",
      "seattle",
      "-",
      "tacoma,",
      "alaska",
      "airlines",
      "unterhält",
      "seinen",
      "hauptsitz",
      "in",
      "der",
      "seatac",
      "stadt",
      "neben",
      "dem",
      "flughafen."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "до",
      "начала",
      "войны",
      "здравоохранение",
      "на",
      "территории",
      "будущей",
      "рск",
      "было",
      "интегрировано",
      "в",
      "систему",
      "здравоохранения",
      "ср",
      "хорватии",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "所",
      "有",
      "比",
      "赛",
      "都",
      "在",
      "沙",
      "特",
      "阿",
      "拉",
      "伯",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "I-LOC",
      "I-LOC",
      "I-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "这",
      "种",
      "海",
      "洋",
      "物",
      "种",
      "发",
      "生",
      "在",
      "波",
      "多",
      "黎",
      "各",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "I-LOC",
      "I-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "कोरुकोय",
      "अदियैमान",
      ",",
      "आदियामान",
      "प्रांत",
      ",",
      "तुर्की",
      "में",
      "एक",
      "गांव",
      "है।"
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "de",
      "provincie",
      "grenst",
      "in",
      "het",
      "noorden",
      "aan",
      "ethiopië",
      "en",
      "in",
      "het",
      "oosten",
      "over",
      "zo",
      "n",
      "650",
      "km",
      "aan",
      "somalië",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "los",
      "partidos",
      "se",
      "jugaron",
      "en",
      "riga",
      ",",
      "letonia",
      "del",
      "27",
      "al",
      "31",
      "de",
      "octubre",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "हालांकि",
      "बैंड",
      "कई",
      "प्रमुख",
      "संयुक्त",
      "राज्य",
      "अमेरिका",
      "टॉक",
      "शो",
      "में",
      "इसे",
      "बढ़ावा",
      "देने",
      "के",
      "लिए",
      "दिखाई",
      "दिया,",
      "लेकिन",
      "एकल",
      "महत्वपूर्ण",
      "रूप",
      "से",
      "सफल",
      "नहीं",
      "था।"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "amsterdam",
      "amersfoort",
      "zwolle",
      "meppel",
      "groningen",
      "winschoten",
      "duitsland",
      "(",
      "oldenburg",
      ")"
    ],
    "label": [
      "B-LOC",
      "B-LOC",
      "B-LOC",
      "B-LOC",
      "B-LOC",
      "B-LOC",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "el",
      "primer",
      "obstáculo",
      "con",
      "el",
      "que",
      "se",
      "encontraron",
      "fue",
      "crear",
      "una",
      "banda",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "bij",
      "de",
      "start",
      "waren",
      "de",
      "yamaha",
      "'s",
      "opnieuw",
      "slecht",
      "weg",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "১৯৬৫",
      "সালে,",
      "নিপ্পন",
      "কলম্বিয়া",
      "সম্পূর্ণ",
      "ইলেকট্রনিক",
      "ড্রাম",
      "মেশিন",
      "পেটেন্ট",
      "করিয়েছিল।"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "2000",
      "yılında",
      "kanal",
      "d",
      "kanalında",
      "sunuculuk",
      "ve",
      "spikerlik",
      "yaptı",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "با",
      "اضافه",
      "کردن",
      "ستون",
      "،",
      "سایه",
      "بان",
      "تبدیل",
      "به",
      "می",
      "شود",
      "که",
      "می",
      "تواند",
      "از",
      "فضای",
      "ساختمان",
      "فراتر",
      "رود",
      "مثلاً",
      "در",
      "ورودی",
      "یک",
      "هتل",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "한편",
      ",",
      "이",
      "제목은",
      "원래",
      "제목",
      "(",
      "더",
      "킹",
      ")",
      "에",
      "두",
      "가지",
      "심장을",
      "뜻하는",
      "단어인",
      "투",
      "하츠",
      "를",
      "붙여",
      "협찬주였던",
      "던킨",
      "도너츠",
      "일부러",
      "연상케",
      "했다고",
      "눈총을",
      "받아와야",
      "했다",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "贷",
      "款",
      "票",
      "据",
      "是",
      "最",
      "广",
      "泛",
      "使",
      "用",
      "的",
      "融",
      "资",
      "工",
      "具",
      "之",
      "一",
      "创",
      "业",
      "公",
      "司",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "她",
      "的",
      "母",
      "亲",
      "是",
      "前",
      "任",
      "歌",
      "手",
      "费",
      "城",
      "国",
      "际",
      "唱",
      "片",
      "公",
      "司",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "colony",
      "arbeitete",
      "mit",
      "dem",
      "kauf",
      "zusammen",
      "goldman",
      "sachs",
      ",",
      "der",
      "ebenfalls",
      "200",
      "millionen",
      "dollar",
      "des",
      "kaufpreises",
      "verliehen",
      "hat."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "오가키",
      "고미",
      "간은",
      "일본국유철도",
      "특정",
      "지방",
      "교통선을",
      "전환",
      ",",
      "고미",
      "다루미",
      "간은",
      "일본",
      "철도",
      "건설",
      "공단",
      "건설선이었던",
      "노선이다",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "vanaf",
      "1996",
      "kwam",
      "hij",
      "uit",
      "voor",
      "kawasaki",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "mbc",
      "fm4u",
      "《",
      "정오의",
      "희망곡",
      "(",
      "10월",
      "31일",
      ")",
      ":",
      "게스트",
      "》"
    ],
    "label": [
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "abd",
      "de",
      "cuma",
      "akşamı",
      "fox",
      "kanalında",
      "yayınlanmaktadır",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "پس",
      "از",
      "جنگ",
      "،",
      "الیور",
      "وینچستر",
      "به",
      "شرکت",
      "اسلحه",
      "سازی",
      "نیوهیون",
      "به",
      "شرکت",
      "شرکت",
      "اسلحه‌سازی",
      "وینچستر",
      "تغییر",
      "نام",
      "داد",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "کالاهای",
      "این",
      "شرکت",
      "پیش",
      "با",
      "نام",
      "تجاری",
      "لیپتون",
      "به",
      "فروش",
      "میرسیدند",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "dellora",
      "llevaba",
      "los",
      "diamantes",
      "a",
      "tiffany",
      "&",
      "co.",
      "para",
      "engarzarlos",
      "en",
      "una",
      "joya",
      "de",
      "su",
      "elección",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "سرب",
      "فلز",
      "سمی",
      "است",
      "که",
      "به",
      "پیوندهای",
      "عصبی",
      "آسیب",
      "رسانده",
      "(",
      "بخصوص",
      "در",
      "بچه",
      "ها",
      ")",
      "و",
      "موجب",
      "بیماری",
      "های",
      "خونی",
      "و",
      "مغزی",
      "می",
      "شود",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "módulo",
      "de",
      "seguridad",
      "y",
      "antipérdida",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "او",
      "عاشق",
      "غذاهای",
      "ایتالیایی",
      "است",
      "که",
      "از",
      "بین",
      "آن",
      "ها",
      "پیتزا",
      "و",
      "خرچنگ",
      "لابستر",
      "را",
      "ترجیح",
      "می",
      "دهد"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "这",
      "英",
      "诺",
      "森",
      "蒂",
      "迷",
      "你",
      "使",
      "用",
      "了",
      "原",
      "版",
      "的",
      "机",
      "械",
      "部",
      "件",
      "，",
      "但",
      "在",
      "很",
      "多",
      "方",
      "面",
      "都",
      "优",
      "于",
      "它",
      "。"
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "I-PROD",
      "I-PROD",
      "I-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "ford",
      "fiesta",
      "—",
      "369",
      "907",
      "шт",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "hij",
      "haalde",
      "zijn",
      "inspiratie",
      "uit",
      "de",
      "classic",
      "mini",
      ",",
      "die",
      "geproduceerd",
      "werd",
      "van",
      "1959",
      "tot",
      "2000",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "the",
      "dolly",
      "is",
      "equipped",
      "with",
      "a",
      "fifth",
      "wheel",
      "coupling",
      "to",
      "which",
      "the",
      "trailer",
      "is",
      "coupled",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "cuarzo",
      "entre",
      "un",
      "22",
      ",",
      "5",
      "%",
      "y",
      "un",
      "25",
      "%"
    ],
    "label": [
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "محصول",
      "نهایی",
      "پروژه",
      "اف۱",
      "خودروی",
      "لکسوس",
      "ال‌اس",
      "بود",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "motoren:",
      "1",
      "x",
      "rd-107",
      "8d74",
      "1959",
      "pro",
      "booster",
      "=",
      "4"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "нейрокомпьютерный",
      "интерфейс",
      ":",
      "отвечает",
      "за",
      "обмен",
      "между",
      "нейронами",
      "и",
      "электронным",
      "устройством",
      "при",
      "помощи",
      "специальных",
      "имплантированных",
      "электродов",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "habría",
      "podido",
      "usarse",
      "un",
      "antonov",
      "an-225",
      "para",
      "portar",
      "el",
      "avión",
      "espacial",
      "y",
      "lanzarlo",
      "desde",
      "el",
      "aire",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "beşinci",
      "tekerlek",
      "bağlantısı",
      ",",
      "yarı",
      "römork",
      "ile",
      "çekici",
      "kamyon",
      ",",
      "çekici",
      "ünite",
      "veya",
      "araba",
      "arasındaki",
      "bağlantıyı",
      "sağlar",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  }
]