[
  {
    "text": [
      "এরনি",
      "কোভাকস",
      ",",
      "কৌতুক",
      "অভিনেতা,",
      "অভিনেতা",
      "এবং",
      "লেখক।"
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "그는",
      "웨스트탬파에서",
      "자라와",
      "미국",
      "군대",
      "야구와",
      "토니",
      "라",
      "루사",
      "따라",
      "포니",
      "리그",
      "야구를",
      "활약하였다",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "रसोई",
      "में,",
      "होमर",
      "सिम्पसन",
      "एक",
      "जैक",
      "ओ",
      "लालटेन",
      "जलाता",
      "है,",
      "लेकिन",
      "अंत",
      "में",
      "अपने",
      "हाथ",
      "में",
      "आग",
      "लगा",
      "देता",
      "है।"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "lyle",
      "mays",
      ",",
      "1977",
      "2020",
      "(",
      "falleció",
      "en",
      "2020",
      ")",
      "(",
      "piano",
      ",",
      "teclado",
      ",",
      "sintetizador",
      ")"
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "manute",
      "bol",
      "—",
      "auf",
      "einmal",
      "der",
      "höchste",
      "spieler,",
      "der",
      "in",
      "der",
      "national",
      "basketball",
      "association"
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "نیز",
      "استفاده",
      "شده",
      "و",
      "در",
      "بخش",
      "حکمت",
      "عرب",
      "و",
      "روم",
      "از",
      "نصایح",
      "علی",
      "،",
      "لقمان",
      "،",
      "ارسطو",
      "،",
      "افلاطون",
      "و",
      "…"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "er",
      "bezeichnet",
      "sogar",
      "oft",
      "oder",
      "gelegentlich",
      "schauspieler",
      "wie",
      "robert",
      "downey",
      "jr.",
      ",",
      "william",
      "hurt",
      "alan",
      "rickman",
      ",",
      "ian",
      "mcdiarmid",
      "und",
      "andy",
      "serkis",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "شمس",
      "نیز",
      "زیاد",
      "مراعات",
      "فوزیه",
      "را",
      "می",
      "کرد",
      "؛",
      "ولی",
      "رابطه",
      "اشرف",
      "با",
      "عروس",
      "جدید",
      "چندان",
      "دوستانه",
      "نبود",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "3월",
      "29일",
      "(",
      "9회",
      ")",
      "신승훈",
      "지킬",
      "수",
      "없는",
      "약속",
      "(",
      "2주",
      "연속",
      ")"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "bodison",
      "fue",
      "también",
      "acreditado",
      "por",
      "haber",
      "sido",
      "parte",
      "de",
      "la",
      "coordinación",
      "de",
      "las",
      "tomas",
      "de",
      "los",
      "carros",
      "para",
      "la",
      "película",
      "de",
      "john",
      "singleton",
      ",",
      "boyz",
      "n",
      "the",
      "hood",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "kevin",
      "krawietz",
      "und",
      "andreas",
      "mies",
      "waren",
      "die",
      "titelverteidiger,",
      "verlor",
      "aber",
      "im",
      "viertelfinale",
      "gegen",
      "david",
      "pérez",
      "sanz",
      "und",
      "mark",
      "vervoort",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "wu",
      "tao-yan",
      "591",
      "points",
      "(",
      "41st",
      "place",
      ")"
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "গডফ্রে",
      "তার",
      "প্রথম",
      "আটটি",
      "লড়াইয়ে",
      "৪",
      "০",
      "৪",
      "পেয়েছিলেন,",
      "যার",
      "মধ্যে",
      "ছিল",
      "খ্যাতিমান",
      "পুগলিস্ট",
      "জেক",
      "কিলরেন",
      "এর",
      "ড্র।"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "hij",
      "gaf",
      "menige",
      "premières",
      "van",
      "opera’s",
      "en",
      "operettes",
      ",",
      "van",
      "bijvoorbeeld",
      "césar",
      "franck",
      "en",
      "jules",
      "massenet",
      ",",
      "maar",
      "ook",
      "van",
      "camille",
      "saint-saëns",
      "(",
      "hélène",
      ")",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "در",
      "سال",
      "۱۹۹۷",
      "،",
      "کریس",
      "مارتین",
      "از",
      "رایس",
      "آکسلی",
      "خواسته",
      "بود",
      "تا",
      "به",
      "کلدپلی",
      "بپیوندد",
      "؛",
      "اما",
      "او",
      "خود",
      "در",
      "پی",
      "ایجاد",
      "گروهی",
      "بود",
      "و",
      "این",
      "درخواست",
      "را",
      "رد",
      "کرد",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "minnesota",
      "timberwolves",
      "(",
      "traspasado",
      ",",
      "a",
      "cambio",
      "de",
      "una",
      "futura",
      "elección",
      "en",
      "1ª",
      "ronda",
      ",",
      "a",
      "milwaukee",
      "por",
      "los",
      "derechos",
      "de",
      "stephon",
      "marbury",
      ")"
    ],
    "label": [
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "جولیا",
      "رابرتس",
      "–",
      "هوم‌کامینگ",
      "در",
      "نقش",
      "هیدی",
      "برگمن"
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "متاسفیم",
      "جا",
      "ماندی",
      "(",
      ")",
      "فیلمی",
      "به",
      "کارگردانی",
      "کن",
      "لوچ",
      "است",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "lorenzo",
      "lamas",
      ",",
      "bu",
      "dizi",
      "ile",
      "ünlenmiştir",
      ".",
      "1981",
      "1990",
      "yılları",
      "arasında",
      "yayınlanmıştır",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "martin",
      "gore",
      "backing",
      "vocals",
      ",",
      "keyboard",
      ",",
      "sampler"
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "оронт",
      "был",
      "отцом",
      "регента",
      "пердикки",
      ",",
      "а",
      "также",
      "алкеты",
      "и",
      "аталанты",
      ",",
      "вышедшей",
      "замуж",
      "за",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "لاسیدن",
      "(",
      ")",
      "فیلمی",
      "به",
      "کارگردانی",
      "هال",
      "هارتلی",
      "است",
      "که",
      "در",
      "سال",
      "۱۹۹۶",
      "منتشر",
      "شد",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "詹",
      "姆",
      "斯",
      "·",
      "艾",
      "華",
      "·",
      "格",
      "蘭",
      "特",
      ",",
      "编",
      "剧",
      ",",
      "邊",
      "城",
      "英",
      "烈",
      "傳",
      ",",
      "蛮",
      "国",
      "战",
      "笳",
      "声",
      ",",
      "馴",
      "妻",
      "記"
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "ফিল",
      "থর্নলি",
      "প্রকৌশলী",
      "(ট্র্যাক",
      "১",
      "৪,",
      "৭",
      "৮)"
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "комплекс",
      "назван",
      "по",
      "имени",
      "инициатора",
      "проекта",
      ",",
      "канадского",
      "предпринимателя",
      "израильского",
      "происхождения",
      "давида",
      "азриэли",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "他",
      "还",
      "被",
      "要",
      "求",
      "驾",
      "驶",
      "一",
      "辆",
      "瑟",
      "蒂",
      "斯",
      "苏",
      "蒂",
      "斯",
      "ts9",
      "为",
      "同",
      "一",
      "支",
      "车",
      "队",
      "，",
      "但",
      "那",
      "辆",
      "车",
      "最",
      "终",
      "被",
      "约",
      "翰",
      "·",
      "洛",
      "夫",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "I-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "«",
      "ضربان",
      "قلب",
      "»",
      "تک",
      "آهنگی",
      "از",
      "هنرمند",
      "اهل",
      "اسپانیا",
      "انریکه",
      "ایگلسیاس",
      "،",
      "نیکول",
      "شرزینگر",
      "است",
      "که",
      "در",
      "منتشر",
      "شد",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "george",
      "duning",
      "—",
      "trompete",
      "und",
      "klavierspieler"
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "বেসিল",
      "হল",
      "এটিকে",
      "পৃথিবীর",
      "প্রকৌশল",
      "প্রক্রিয়ার",
      "অন্যতম",
      "একক",
      "টুকরা",
      "বলে।"
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "zo",
      "kunnen",
      "de",
      "handelingen",
      "van",
      "held",
      "(",
      "die",
      "in",
      "allerlei",
      "mythologieën",
      "voorkomen",
      ")",
      "laten",
      "zien",
      "welk",
      "gedrag",
      "ideaal",
      "of",
      "juist",
      "niet",
      "ideaal",
      "is",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "todavía",
      "debía",
      "enfrentarse",
      "a",
      "los",
      "turcos",
      "dirigidos",
      "por",
      "el",
      "emir",
      "de",
      "esmirna",
      ",",
      "tzacas",
      "(",
      "o",
      "çaka",
      ")",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "en",
      "1988",
      "/",
      "89",
      "pasa",
      "a",
      "producir",
      "la",
      "telenovela",
      "juvenil",
      "dulce",
      "desafío",
      "después",
      "de",
      "la",
      "salida",
      "de",
      "julissa",
      ",",
      "siendo",
      "esta",
      "su",
      "telenovela",
      "más",
      "exitosa",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "ricardo",
      "flores",
      "pérez",
      "(",
      "1903",
      "2002",
      ")",
      ",",
      "escritor",
      "y",
      "militante",
      "independentista",
      "gallego",
      ";",
      "o"
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "এটি",
      "মিথ্যা",
      "অনুমান",
      "করা",
      "হয়েছিল",
      "যে",
      "তিনি",
      "অষ্টম",
      "হেনরি",
      "এর",
      "অবৈধ",
      "পুত্র।"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "hicâz",
      "makamı",
      "makamlar",
      "arasında",
      ",",
      "yılmaz",
      "öztuna",
      "nın",
      "verdiği",
      "bilgiye",
      "göre",
      "2052",
      "eserle",
      "birinci",
      "sırayı",
      "almaktadır",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "chronic",
      "es",
      "una",
      "película",
      "drama",
      "mexicano",
      "estadounidense",
      ",",
      "dirigida",
      "por",
      "michel",
      "franco",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "জেমি",
      "ফক্স",
      ",",
      "রাজনীতিবিদ",
      "এবং",
      "রাজনৈতিক",
      "কৌশলবিদ",
      "(খ।",
      "১৯৫৪)"
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "filmde",
      "dimple",
      "kapadia",
      ",",
      "aaron",
      "taylor-johnson",
      ",",
      "clémence",
      "poésy",
      ",",
      "michael",
      "caine",
      "de",
      "yardımcı",
      "karakter",
      "olarak",
      "yer",
      "almaktadır",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "возраст",
      "оги",
      "бэнкс"
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "1999",
      "da",
      "marcello",
      "lippi",
      "nin",
      "yerine",
      "juventus",
      "un",
      "başına",
      "geçti",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "2016년",
      "이탈리아",
      "축구",
      "연맹",
      "선정",
      "이탈리아",
      "축구",
      "명예의",
      "전당",
      "헌정"
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "अमेरिका",
      "डे",
      "कैली",
      "ने",
      "कुल",
      "स्कोर",
      "पर",
      "३-०",
      "से",
      "जीत",
      "हासिल",
      "की।"
    ],
    "label": [
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "কিউরেটররা",
      "নিউ",
      "ইয়র্ক",
      "পাবলিক",
      "লাইব্রেরি",
      "এ",
      "একটি",
      "ফোরামে",
      "হাজির",
      "হন।"
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "eén",
      "jaar",
      "later",
      ",",
      "in",
      "juni",
      "1846",
      ",",
      "kwam",
      "het",
      "liberaal",
      "congres",
      "samen",
      "en",
      "werd",
      "de",
      "liberale",
      "partij",
      "opgericht",
      "als",
      "eerste",
      "nationale",
      "politieke",
      "organisatie",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "в",
      "2004",
      "—",
      "2007",
      "годах",
      "играет",
      "в",
      "хк",
      "«байкал-энергия»",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "فهرست",
      "آثار",
      "دن",
      "هارتمن",
      "در",
      "موزیک‌برینز"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "in",
      "1928",
      "al",
      "haffar",
      ",",
      "along",
      "with",
      "a",
      "number",
      "of",
      "nationalist",
      "leaders",
      ",",
      "founded",
      "the",
      "national",
      "bloc",
      "in",
      "beirut",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "১৭৬",
      "থেকে",
      "১",
      "১৯২২৮",
      "এর",
      "মধ্যে",
      "গ্রেট",
      "ওয়েস্টার্ন",
      "রেলওয়ে",
      "একটি",
      "ঘোড়ার",
      "শান্টেড",
      "মিলের",
      "পরিবেশনকারী",
      "একটি",
      "সাইডিং",
      "পরিচালনা",
      "করত।"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "коммунистическая",
      "партия",
      "австралии",
      "—",
      "небольшая",
      "марксистско",
      "ленинская",
      "политическая",
      "партия",
      "в",
      "австралии",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "sinds",
      "1999",
      "is",
      "hij",
      "lid",
      "van",
      "de",
      "raad",
      "van",
      "commissarissen",
      "van",
      "de",
      "koninklijke",
      "bam",
      "groep",
      "waarvan",
      "hij",
      "tussen",
      "2007",
      "en",
      "2011",
      "voorzitter",
      "was",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "pandemonium",
      ",",
      "canción",
      "de",
      "kreator",
      "del",
      "álbum",
      "endorama",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "스페인",
      "올림픽",
      "위원회",
      "(",
      ")",
      "는",
      "스페인",
      "국가",
      "올림픽",
      "위원회",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "thomas",
      "served",
      "as",
      "co-operative",
      "party",
      "from",
      "2001",
      "until",
      "2019",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "এটি",
      "চারুকলায়",
      "স্নাতক",
      "কোর্স",
      "প্রদান",
      "করে",
      "এবং",
      "নাগাল্যান্ড",
      "বিশ্ববিদ্যালয়",
      "এর",
      "সাথে",
      "যুক্ত।"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "〈",
      "get",
      "down",
      "〉",
      "는",
      "2019년",
      "7월",
      "31일에",
      "발매된",
      "w-inds.",
      "41번째",
      "싱글이다",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "স্কুলটি",
      "পরবর্তীতে",
      "চার",
      "বছরের",
      "স্নাতক",
      "এবং",
      "স্নাতকোত্তর",
      "প্রোগ্রামের",
      "জন্য",
      "সম্প্রসারিত",
      "করা",
      "হয়",
      "এবং",
      "বিখ্যাত",
      "ছিংহুয়া",
      "বিশ্ববিদ্যালয়",
      "হয়ে",
      "ওঠে।"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "롯데카드",
      "더불어",
      "씨티",
      "자체",
      "체크카드로는",
      "한국철도공사",
      "철도",
      "승차권을",
      "구입할",
      "수",
      "없다",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "প্রতিটি",
      "ম্যাচ",
      "ছিল",
      "দুই",
      "রাউন্ডের",
      "তিনটি",
      "রাউন্ড",
      "এবং",
      "কে",
      "-১",
      "নিয়মে",
      "লড়াই",
      "করা",
      "হয়েছিল।"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "벤",
      "버크맨은",
      "그",
      "곡이",
      "카라스",
      "플라워스의",
      "곡이라는",
      "것을",
      "알게",
      "된",
      "후",
      ",",
      "이전에",
      "워너",
      "브라더스",
      "들었던",
      "카라스",
      "플라워스의",
      "곡들이랑",
      "매우",
      "달랐기",
      "때문에",
      "놀랐다고",
      "한다",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "dutton",
      "wurde",
      "von",
      "der",
      "im",
      "trainingslager",
      "abgeholt",
      "atlanta",
      "falcons",
      ",",
      "spielte",
      "aber",
      "nie",
      "in",
      "einem",
      "spiel."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "국가",
      "부속",
      "영토의",
      "이름이",
      "바뀌면",
      "보통",
      "새",
      "기호가",
      "부여된다",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "с",
      "1969",
      "года",
      "—",
      "член",
      "порп",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "بین",
      "سال",
      "های",
      "۱۹۵۳",
      "تا",
      "۱۹۵۶",
      "در",
      "زمان",
      "ریاست",
      "جمهوری",
      "دوایت",
      "آیزنهاور",
      "ریاست",
      "شورای",
      "مشاوران",
      "اقتصادی",
      "را",
      "بر",
      "عهده",
      "داشت",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "hij",
      "was",
      "ridder",
      "in",
      "de",
      "orde",
      "van",
      "oranje-nassau",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "op",
      "20",
      "jarige",
      "leeftijd",
      "was",
      "hij",
      "afgestudeerd",
      "aan",
      "de",
      "militaire",
      "school",
      "in",
      "brussel",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "с",
      "30",
      "сентября",
      "2005",
      "года",
      "по",
      "настоящее",
      "время",
      "—",
      "президент",
      "российского",
      "союза",
      "промышленников",
      "и",
      "предпринимателей",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "서아시아",
      "축구",
      "선수권",
      "대회에는",
      "4번",
      "출전하여",
      "3번의",
      "대회",
      "(",
      "2005년",
      ",",
      "2007년",
      ",",
      "2011년",
      ")",
      "에서",
      "준우승을",
      "차지했고",
      "2015년",
      "이후",
      "중앙아시아",
      "축구",
      "연맹",
      "소속을",
      "옮기면서",
      "더",
      "이상",
      "이",
      "대회에는",
      "참가하지",
      "않는다",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      ":",
      "*",
      "지우",
      "엘",
      "(",
      "인피니트",
      ")",
      "(",
      "금발의",
      "소년",
      ")"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "aralarında",
      "adalet",
      "partisi",
      "i̇lçe",
      "başkanı",
      "nın",
      "da",
      "bulunduğu",
      "12",
      "kişi",
      "öldürüldü",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "হিউম্যান",
      "রাইটস",
      "ওয়াচ",
      "তার",
      "বিরুদ্ধে",
      "অভিযোগ",
      "মিথ্যা",
      "বলে",
      "উড়িয়ে",
      "দিয়েছেন।"
    ],
    "label": [
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "وی",
      "حدود",
      "۳",
      "سال",
      "بعد",
      "در",
      "سال",
      "۱۳۶۰",
      "برای",
      "مدت",
      "۶",
      "ماه",
      "رئیس",
      "فدراسیون",
      "فوتبال",
      "ایران",
      "شد",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "توکوگاوا",
      "تا",
      "۱۸",
      "سالگی",
      "،",
      "گروگان",
      "خاندان",
      "ایماگاوا",
      "بود",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "최연소",
      "출전",
      ":",
      "16세",
      "233일",
      ",",
      "스티브",
      "왓슨",
      "(",
      "1990년",
      "11월",
      "10일",
      ",",
      "울버햄프턴",
      "원더러스",
      "전",
      ")"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "they",
      "lost",
      "to",
      "foo",
      "fighters",
      "album",
      "wasting",
      "light",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "op",
      "20",
      "september",
      "2012",
      "zat",
      "hij",
      "voor",
      "het",
      "eerst",
      "op",
      "de",
      "bank",
      "in",
      "een",
      "wedstrijd",
      "in",
      "de",
      "premier",
      "league",
      "tegen",
      "southampton",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "B-GRP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "comenzó",
      "su",
      "carrera",
      "profesional",
      "en",
      "los",
      "philadelphia",
      "sphas",
      "de",
      "la",
      "abl",
      ",",
      "donde",
      "en",
      "su",
      "primera",
      "temporada",
      "promedió",
      "4",
      ",",
      "1",
      "puntos",
      "por",
      "partido",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "२००८",
      "के",
      "सीज़न",
      "में",
      "वह",
      "बिना",
      "किसी",
      "अनुबंध",
      "नवीनीकरण",
      "के",
      "ऋण",
      "पर",
      "सरप्सबोर्ग",
      "08",
      "एफएफ",
      "में",
      "चले",
      "गए।"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "mechelaar",
      "is",
      "tweede",
      "beste",
      "quizzer",
      "ter",
      "wereld",
      "gva",
      "artikel",
      "over",
      "swiggers",
      "’",
      "prestatie",
      "in",
      "2008"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "다만",
      "이",
      "기록들은",
      "모두",
      "12",
      "13세기에",
      "쓰여진",
      "것들이고",
      ",",
      "동시대에",
      "쓰여진",
      "울라",
      "편년사",
      "그저",
      "키나드",
      "2세가",
      "음모에",
      "의해",
      "죽었다고만",
      "되어",
      "있고",
      "누가",
      "죽였는지는",
      "밝히고",
      "있지",
      "않다",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "বেহর",
      "ম্যাক্সিম",
      "২০০২",
      "সালের",
      "মহিলা",
      "উপস্থাপক",
      "ছিলেন।"
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "gnome",
      "office",
      ":",
      "suite",
      "libre",
      "y",
      "gratuita",
      "del",
      "proyecto",
      "gnome",
      "(",
      "conformada",
      "por",
      "abiword",
      ",",
      "gnumeric",
      ",",
      "gnome-db",
      "y",
      "gimp",
      ")",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "sein",
      "boxfilm",
      "basierte",
      "auf",
      "budd",
      "schulberg",
      "roman.",
      "schmutziger",
      "lorbeer"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "asimismo",
      ",",
      "señaló",
      "que",
      "el",
      "tema",
      "era",
      "similar",
      "al",
      "contenido",
      "del",
      "álbum",
      "de",
      "lady",
      "gaga",
      "born",
      "this",
      "way",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "آن",
      "ها",
      "در",
      "مسابقه",
      "آواز",
      "یوروویژن",
      "۲۰۱۵",
      "نماینده",
      "دانمارک",
      "بودند",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "морфеус",
      "появляется",
      "в",
      "мультсериале",
      "«",
      "южный",
      "парк",
      "»",
      ",",
      "а",
      "именно",
      "в",
      "эпизодах",
      "«",
      "воображляндия,",
      "эпизод",
      "ii",
      "»",
      ",",
      "«",
      "воображляндия,",
      "эпизод",
      "iii",
      "»",
      "и",
      "«",
      "ассбургеры",
      "»",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "широко",
      "распространено",
      "использование",
      "шильдов",
      "в",
      "рекламных",
      "целях",
      ",",
      "в",
      "качестве",
      "сувенирных",
      "изделий",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "যদিও",
      "এটি",
      "শো",
      "এর",
      "নবম",
      "মৌসুমে",
      "প্রচারিত",
      "হয়েছিল,",
      "এটি",
      "দ্য",
      "সিম্পসন্স",
      "এর",
      "অষ্টম",
      "মৌসুম",
      "থেকে",
      "একটি",
      "হোল্ডওভার",
      "ছিল।"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "si",
      "bien",
      "no",
      "cultivó",
      "extensamente",
      "el",
      "teatro",
      ",",
      "fue",
      "el",
      "primero",
      "en",
      "introducir",
      "música",
      "en",
      "el",
      "drama",
      ",",
      "por",
      "lo",
      "que",
      "se",
      "le",
      "considera",
      "el",
      "precursor",
      "de",
      "la",
      "zarzuela",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "der",
      "film",
      "spielt",
      "kevin",
      "mckidd",
      "auch",
      "die",
      "hauptrolle",
      "von",
      "grey’s",
      "anatomy",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "daarna",
      "volgde",
      "legend",
      "of",
      "the",
      "lost",
      "met",
      "john",
      "wayne",
      "en",
      "the",
      "pride",
      "and",
      "the",
      "passion",
      "met",
      "de",
      "grote",
      "sterren",
      "cary",
      "grant",
      "en",
      "frank",
      "sinatra",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "युद्ध",
      "का",
      "देवता",
      ",",
      "वीडियो",
      "गेम",
      "श्रृंखला",
      "के",
      "पहले",
      "गेम",
      "का",
      "२०१०",
      "का",
      "एक",
      "नया",
      "रूप"
    ],
    "label": [
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "클래시",
      "로얄",
      "(",
      "안드로이드",
      ":",
      "2016년",
      "3월",
      "2일",
      ")"
    ],
    "label": [
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "جوزپه",
      "تورناتوره",
      "برای",
      "فیلم",
      "سینما",
      "پارادیزو"
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "a",
      "world",
      "is",
      "then",
      "chosen",
      "and",
      "characters",
      "and",
      "objects",
      "can",
      "be",
      "added",
      "in",
      "the",
      "same",
      "way",
      "as",
      "3d",
      "movie",
      "maker",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "one",
      "of",
      "these",
      "shows",
      "was",
      "the",
      "andy",
      "griffith",
      "show",
      ",",
      "which",
      "had",
      "aired",
      "on",
      "channel",
      "9",
      "for",
      "many",
      "years",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "вместе",
      "с",
      "джо",
      "перри",
      "уитфорд",
      "был",
      "включен",
      "в",
      "книгу",
      "«",
      "100",
      "величайших",
      "гитаристов",
      "всех",
      "времён",
      "»",
      ",",
      "выпущенной",
      "в",
      "2007",
      "году",
      "журналом",
      "guitar",
      "world",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "誘",
      "惑",
      "樂",
      "合",
      "唱",
      "團",
      "在",
      "他",
      "们",
      "1969",
      "年",
      "的",
      "专",
      "辑",
      "中",
      "拼",
      "图",
      "人"
    ],
    "label": [
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "a",
      "four",
      "track",
      "extended",
      "play",
      "was",
      "released",
      "digitally",
      "on",
      "the",
      "same",
      "day",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "aquella",
      "actuación",
      "aparece",
      "en",
      "el",
      "doble",
      "álbum",
      "en",
      "vivo",
      "editado",
      "en",
      "1978",
      "llamado",
      "a",
      "live",
      "record",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "bu",
      "listede",
      "android",
      "uygulamalarının",
      "resmi",
      "websitesi",
      "olan",
      "google",
      "play",
      "üzerinden",
      "en",
      "fazla",
      "indirilen",
      "uygulamalar",
      "bulunmaktadır",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "禁",
      "用",
      "图",
      "像",
      "加",
      "载",
      "outlook",
      "express",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "شش",
      "بازی",
      "ویدئویی",
      "که",
      "قابل",
      "توجه",
      "ترین",
      "آن",
      "ها",
      "فوتبال",
      "تکاملی",
      "حرفه‌ای",
      "۲۰۱۸",
      "بود",
      "در",
      "قالب",
      "رویدادهای",
      "ورزش",
      "های",
      "الکترونیکی",
      "به",
      "چالش",
      "کشیده",
      "شدند",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "«",
      "улисс",
      "»",
      "(",
      "в",
      "советском",
      "прокате",
      "—",
      "«",
      "странствия",
      "одиссея",
      "»",
      ")",
      "(",
      "италия",
      "—",
      "франция",
      "—",
      "сша",
      ")"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "一",
      "个",
      "是",
      "電",
      "子",
      "遊",
      "戲",
      "为",
      "playstation",
      "1997",
      "年",
      "。"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "यह",
      "एक",
      "समकालीन",
      "कला",
      "गैलरी",
      "के",
      "रूप",
      "में",
      "भी",
      "विकसित",
      "हो",
      "रहा",
      "है।"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "графика",
      "игры",
      "и",
      "визуальные",
      "эффекты",
      "напоминают",
      "simcity",
      "3000",
      "1999",
      "года",
      "выпуска",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "তিনি",
      "জেগে",
      "ওঠো",
      "এবং",
      "স্বপ্ন",
      "দেখো",
      "পরিচালনা",
      "করেন।"
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "флаг",
      "утверждён",
      "1",
      "октября",
      "2009",
      "года",
      "и",
      "внесён",
      "в",
      "государственный",
      "геральдический",
      "регистр",
      "российской",
      "федерации",
      "с",
      "присвоением",
      "регистрационного",
      "номера",
      "5566",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "کازاک",
      "ها",
      ":",
      "جنگ",
      "های",
      "اروپایی",
      "یک",
      "بازی",
      "ویدئویی",
      "به",
      "سبک",
      "استراتژی",
      "هم‌زمان",
      "است",
      "که",
      "توسط",
      "شرکت",
      "جی‌اس‌سی",
      "گیم",
      "ورلد",
      "در",
      "سال",
      "۲۰۰۱",
      "برای",
      "مایکروسافت",
      "ویندوز",
      "به",
      "بازار",
      "ارائه",
      "شد",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "cooke",
      "contributed",
      "as",
      "stunt",
      "performer",
      "and",
      "actor",
      "in",
      "star",
      "wars:",
      "episode",
      "iii",
      "–",
      "revenge",
      "of",
      "the",
      "sith",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "这",
      "需",
      "要",
      "一",
      "些",
      "时",
      "间",
      "(",
      "卡",
      "洛",
      "爾",
      "·",
      "金",
      ",",
      "托",
      "尼",
      "·",
      "斯",
      "特",
      "恩",
      ")",
      "–",
      "2",
      ":",
      "55"
    ],
    "label": [
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "2017년",
      "sbs",
      "《",
      "달콤한",
      "원수",
      "》",
      ".",
      ".",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "1953",
      "tarihli",
      "stalag",
      "17",
      "filmi",
      "çekildi",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "seamus",
      "ist",
      "der",
      "fünfte",
      "song",
      "auf",
      "dem",
      "album",
      "von",
      "pink",
      "floyd",
      "1971",
      "meddle",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "B-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "major",
      "tom",
      "(völlig",
      "losgelöst)",
      "von",
      "peter",
      "schilling",
      "war",
      "die",
      "antwort",
      "auf",
      "das",
      "lied",
      "von",
      "david",
      "bowie",
      "1969",
      "space",
      "oddity",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "वासडेन",
      "ने",
      "तीसरे",
      "श्लॉक",
      "भाड़े",
      "संग्रह",
      "के",
      "लिए",
      "अतिथि",
      "कला",
      "प्रदान",
      "की।"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "他",
      "赢",
      "得",
      "了",
      "全",
      "国",
      "关",
      "注",
      "美",
      "国",
      "达",
      "人",
      "秀",
      "第",
      "6",
      "季",
      "的",
      "全",
      "國",
      "廣",
      "播",
      "公",
      "司",
      "真",
      "人",
      "秀",
      "美",
      "国",
      "达",
      "人",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "皮",
      "米",
      "里",
      "科",
      ".",
      ".",
      "第",
      "二",
      "版",
      "。",
      ",",
      "2019",
      ",",
      "普",
      "林",
      "斯",
      "頓",
      "大",
      "學",
      "出",
      "版",
      "社",
      ".",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "I-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "निज़्हनी",
      "नोव्ग्रद",
      "में",
      "एक",
      "प्रभावशाली",
      "जमींदार",
      "और",
      "अधिकारी,",
      "वह",
      "अपने",
      "सम्पदा",
      "के",
      "साथ-साथ",
      "दान",
      "पर",
      "अपने",
      "सत्तावादी",
      "शासन",
      "के",
      "लिए",
      "जाने",
      "जाते",
      "थे।"
    ],
    "label": [
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "что",
      "такое",
      "кюльхири",
      "(деревня,",
      "вурнарский",
      "район)"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "I-LOC",
      "I-LOC"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "побывав",
      "в",
      "1949",
      "году",
      "в",
      "великобритании",
      "с",
      "целью",
      "закупки",
      "оборудования",
      "для",
      "своих",
      "лабораторий",
      ",",
      "он",
      "был",
      "обвинен",
      "польскими",
      "спецслужбами",
      "в",
      "шпионаже",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "his",
      "work",
      "is",
      "held",
      "in",
      "the",
      "collections",
      "of",
      "the",
      "j.",
      "paul",
      "getty",
      "museum",
      ",",
      "metropolitan",
      "museum",
      "of",
      "art",
      ",",
      "museum",
      "of",
      "fine",
      "arts,",
      "houston",
      ",",
      "and",
      "museum",
      "of",
      "modern",
      "art",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "I-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "I-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "I-LOC",
      "I-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "I-LOC",
      "I-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "آخا",
      "(",
      "به",
      "یونانی",
      ":",
      "αχαΐα",
      "،",
      "به",
      "انگلیسی",
      ":",
      "achaea",
      ")",
      "که",
      "گاهی",
      "اوقات",
      "آخائیا",
      "نیز",
      "نامیده",
      "می",
      "شود",
      "،",
      "یکی",
      "از",
      "شهرستان",
      "های",
      "یونان",
      "واقع",
      "در",
      "استان",
      "یونان",
      "غربی",
      "است",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "또",
      "영국군",
      "기지인",
      "아크로티리",
      "데켈리아",
      "유럽",
      "연합의",
      "영역",
      "밖에",
      "있기",
      "때문에",
      "이외의",
      "대응이나",
      "제도",
      "가",
      "필요한",
      "상황이다",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "山",
      "之",
      "内",
      "出",
      "生",
      "于",
      "東",
      "京",
      "都",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "I-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "1986",
      "年",
      "至",
      "1990",
      "年",
      "间",
      "，",
      "他",
      "是",
      "第",
      "一",
      "副",
      "凱",
      "代",
      "尼",
      "艾",
      "市",
      "政",
      "府",
      "主",
      "席",
      "。"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "I-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "《",
      "남극일기",
      "》",
      "(",
      "antarctic",
      "journal",
      ")",
      "는",
      "2005년",
      "대한민국",
      "제작된",
      "미스테리",
      "모험",
      "영화로서",
      ",",
      "임필성",
      "감독의",
      "첫",
      "번째",
      "장편",
      "영화이다",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "প্রকৃতপক্ষে,",
      "তারা",
      "ছিল",
      "একটি",
      "রাজনৈতিক",
      "গোষ্ঠী",
      "থেকে",
      "যারা",
      "নতুন",
      "স্বাধীন",
      "ইন্দোনেশিয়া",
      "এর",
      "সাথে",
      "মিলনের",
      "জন্য",
      "আন্দোলন",
      "করছে।"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "the",
      "music",
      "of",
      "uzbekistan",
      "has",
      "reflected",
      "the",
      "diverse",
      "influences",
      "that",
      "have",
      "shaped",
      "the",
      "country",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "২০১১",
      "-",
      "পোল্যান্ড",
      "এ",
      "কনসার্ট",
      "ট্যুর।"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "নরম্যান",
      "ব্রাইটন",
      "এ",
      "ট্রেন",
      "ভ্রমণের",
      "পরিকল্পনা",
      "করেছেন,",
      "কারণ",
      "তিনি",
      "কখনো",
      "সমুদ্র",
      "দেখেননি।"
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "vrij",
      "gemakkelijk",
      "rukten",
      "zij",
      "op",
      "en",
      "omsingelden",
      "milaan",
      ",",
      "de",
      "residentie",
      "van",
      "de",
      "keizer",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "该",
      "物",
      "种",
      "发",
      "现",
      "于",
      "馬",
      "紹",
      "爾",
      "群",
      "島",
      "和",
      "帛",
      "琉",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "I-LOC",
      "I-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "মেরি",
      "প্রাথমিকভাবে",
      "উইন্ডসর",
      "কাসল",
      "এ",
      "জন্ম",
      "দিতে",
      "চেয়েছিলেন",
      "কারণ",
      "এটি",
      "আরও",
      "নিরাপদ",
      "অবস্থান",
      "ছিল,",
      "এবং",
      "তিনি",
      "এখনও",
      "বিদ্রোহের",
      "ভয়",
      "পেয়েছিলেন।"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "가톨릭관동대학교",
      "체육관",
      "(",
      ")",
      "은",
      "대한민국",
      "강원도",
      "강릉시",
      "범일로579번길",
      "24",
      "가톨릭관동대학교",
      "캠퍼스에",
      "위치한",
      "체육관이다",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "B-LOC",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "১",
      "১৯৬০০",
      "সালে",
      "তিনি",
      "মোশন",
      "পিকচার",
      "বিভাগে",
      "হলিউড",
      "ওয়াক",
      "অফ",
      "ফেম",
      "তারকা",
      "দিয়ে",
      "মরণোত্তর",
      "সম্মানিত",
      "হন।"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "I-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "پرونده",
      ":",
      "kamal",
      "ol",
      "molk",
      "and",
      "attar",
      ".",
      "jpg",
      "|",
      "بنای",
      "آرامگاه",
      "کمال",
      "الملک",
      "و",
      "آرامگاه",
      "عطار",
      "نیشابوری"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "I-LOC"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "se",
      "forma",
      "por",
      "el",
      "deshielo",
      "y",
      "afluentes",
      "en",
      "el",
      "sector",
      "termas",
      "de",
      "chillán",
      "(",
      "chile",
      ")",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "ville",
      "de",
      "tours",
      "(indre",
      "et",
      "loire)"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "인주시",
      "는",
      "대한민국",
      "드라마",
      "등장하는",
      "가상의",
      "도시다",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "B-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "مترو",
      "کلان‌شهر",
      "مسکو",
      "در",
      "۱۵",
      "ماه",
      "مهٔ",
      "سال",
      "۱۹۳۵",
      "راه",
      "اندازی",
      "شد",
      "و",
      "یکی",
      "از",
      "کهن",
      "ترین",
      "و",
      "باشکوه",
      "ترین",
      "شبکه",
      "های",
      "زیرزمینی",
      "در",
      "جهان",
      "است",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "২০০৭",
      "সালে",
      "সান",
      "ফ্রান্সিস্কো",
      "এ",
      "নিলামে",
      "বিক্রি",
      "করার",
      "আগে",
      "তিনি",
      "গ্লোবটি",
      "বাড়িতে",
      "নিয়ে",
      "গিয়েছিলেন",
      "এবং",
      "৬০",
      "বছর",
      "ধরে",
      "রেখেছিলেন।"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "встречается",
      "в",
      "первичных",
      "низинных",
      "лесах",
      "штата",
      "пара",
      ",",
      "бразилия",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "19",
      "258",
      "804",
      "003",
      "деревня",
      "аннино"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "de",
      "gemeente",
      "grenst",
      "aan",
      "bom",
      "jesus",
      "do",
      "amparo",
      ",",
      "caeté",
      ",",
      "santa",
      "bárbara",
      "en",
      "são",
      "gonçalo",
      "do",
      "rio",
      "abaixo",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "I-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "I-LOC",
      "I-LOC",
      "I-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "когда",
      "киплинг",
      "поселился",
      "в",
      "своем",
      "доме",
      "в",
      "даммерстон",
      "(",
      "штат",
      "вермонт",
      ")",
      ",",
      "он",
      "назвал",
      "его",
      "наулакхой",
      ",",
      "в",
      "честь",
      "павильона",
      "в",
      "лахоре",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "sazlıca",
      ",",
      "niğde",
      "ilinin",
      "merkez",
      "ilçesine",
      "bağlı",
      "olan",
      "bir",
      "beldedir",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "münih'te",
      "bir",
      "çiftçi",
      "topluluğuna",
      "hitap",
      "etti",
      "."
    ],
    "label": [
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "울릉북중학교",
      "(",
      "鬱陵北中學校",
      ")",
      "는",
      "경상북도",
      "울릉군",
      "북면",
      "천부리에",
      "있었던",
      "공립",
      "중학교",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "B-LOC",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "রুটটি",
      "পূর্বে",
      "চলতে",
      "থাকে",
      "এবং",
      "ইউটা",
      "স্টেট",
      "রুট",
      "৬৮",
      "(রেডউড",
      "রোড)",
      "পৌঁছানোর",
      "আগে",
      "বেশ",
      "কয়েকটি",
      "স্থানীয়",
      "রাস্তার",
      "সাথে",
      "ছেদ",
      "করে,",
      "যেখানে",
      "রুটটি",
      "আবার",
      "চার",
      "লেনে",
      "বিস্তৃত",
      "হয়।"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "I-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "स्टीयर्स",
      "का",
      "जन्म",
      "और",
      "पालन-पोषण",
      "लंडन",
      "में",
      "हुआ",
      "था।"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "범행을",
      "저지르고",
      "난",
      "후",
      "일당은",
      "피해자의",
      "차",
      "등",
      "2대에",
      "나눠",
      "탄",
      "채로",
      "경기도",
      "안양시",
      "도주하여",
      "하루를",
      "머무르면서",
      "지리산",
      "도피하기로",
      "논의한",
      "후",
      "대전광역시",
      "도주하기에",
      "이르렀다",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "aalto",
      "5",
      "yaşındayken",
      "ailesi",
      "alajärvi",
      "ye",
      ",",
      "sonra",
      "da",
      "orta",
      "finlandiya",
      "daki",
      "jyväskylä",
      "ya",
      "taşındı",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "er",
      "zog",
      "iowa",
      "im",
      "alter",
      "von",
      "12",
      "jahren",
      "zu."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "se",
      "le",
      "ofrecieron",
      "las",
      "legaciones",
      "de",
      "roma",
      ",",
      "y",
      "estados",
      "unidos",
      ",",
      "pero",
      "no",
      "las",
      "aceptó",
      "por",
      "cuestiones",
      "de",
      "salud",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "its",
      "seat",
      "is",
      "the",
      "town",
      "of",
      "krzywiń",
      ",",
      "which",
      "lies",
      "approximately",
      "south",
      "east",
      "of",
      "kościan",
      "and",
      "south",
      "of",
      "the",
      "regional",
      "capital",
      "poznań",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "el",
      "azafrán",
      "se",
      "emplea",
      "en",
      "la",
      "india",
      ",",
      "irán",
      ",",
      "españa",
      ",",
      "turquía",
      "y",
      "en",
      "otros",
      "países",
      "como",
      "condimento",
      "del",
      "arroz",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "ihm",
      "wurde",
      "auch",
      "die",
      "lordschaft",
      "von",
      "gewährt",
      "montargis",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "seine",
      "überreste",
      "wurden",
      "später",
      "auf",
      "übertragen",
      "santa",
      "maria",
      "di",
      "monserrato",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "I-LOC",
      "I-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "소명여고",
      ",",
      "부천역",
      ",",
      "원미1동행정복지센터",
      ".",
      "원미어울마당",
      ",",
      "원미고교",
      ",",
      "신영증권",
      ",",
      "신중동역",
      ",",
      "롯데백화점",
      ",",
      "부천교육청",
      ",",
      "부천세무서",
      ",",
      "설악",
      ",",
      "중흥마을",
      ",",
      "중원고교",
      "→",
      "다정한마을",
      "→",
      "라일락마을",
      "→",
      "아인스월드",
      "→",
      "진달래마을",
      "→",
      "한라",
      ",",
      "금강마을",
      "→",
      "중흥고교",
      "→",
      "설악",
      ",",
      "중흥마을",
      "(",
      "이하",
      "역순",
      ")"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "一",
      "对",
      "结",
      "局",
      "：",
      "全",
      "國",
      "廣",
      "播",
      "公",
      "司",
      "播",
      "出",
      "系",
      "列",
      "结",
      "局",
      "威",
      "尔",
      "与",
      "格",
      "蕾",
      "丝",
      "，",
      "尽",
      "管",
      "福",
      "克",
      "斯",
      "廣",
      "播",
      "公",
      "司",
      "播",
      "出",
      "系",
      "列",
      "结",
      "局",
      "70",
      "年",
      "代",
      "秀",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "like",
      "the",
      "main",
      "series",
      ",",
      "these",
      "albums",
      "are",
      "published",
      "by",
      "dupuis",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "2016년",
      "하이트진로",
      "망고링고",
      "맥주",
      "(",
      "with",
      "유병재",
      ")"
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "他",
      "的",
      "作",
      "品",
      "包",
      "括",
      "2003",
      "年",
      "的",
      "故",
      "事",
      "片",
      "金",
      "錢",
      "遊",
      "戲",
      "以",
      "及",
      "电",
      "视",
      "电",
      "影",
      "花",
      "豹",
      "少",
      "女",
      "隊",
      "为",
      "了",
      "迪",
      "士",
      "尼",
      "频",
      "道",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "I-CORP",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "en",
      "la",
      "pelea",
      "coestelar",
      "de",
      "la",
      "noche",
      ",",
      "chris",
      "weidman",
      "se",
      "enfrentó",
      "al",
      "excampeón",
      "de",
      "strikeforce",
      "luke",
      "rockhold",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "न्यूमेगा",
      "का",
      "निर्माण",
      "और",
      "बिक्री",
      "व्येथ",
      "द्वारा",
      "की",
      "जाती",
      "है।"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
