[
  {
    "text": [
      "米",
      "高",
      "·",
      "肯",
      "恩",
      "在",
      "1958",
      "年",
      "的",
      "电",
      "影",
      "中",
      "女",
      "英",
      "烈",
      "傳",
      "(",
      "轻",
      "微",
      "的",
      "未",
      "经",
      "证",
      "实",
      "的",
      "外",
      "观",
      ")"
    ],
    "label": [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "इसका",
      "नाम",
      "ओटो",
      "हाबो",
      "के",
      "नाम",
      "पर",
      "रखा",
      "गया",
      "है।"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "in",
      "het",
      "bijzonder",
      "was",
      "dr",
      ".",
      "abraham",
      "bredius",
      "zijn",
      "doelwit",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "esta",
      "isla",
      "es",
      "mundialmente",
      "conocida",
      "por",
      "haber",
      "sido",
      "reproducida",
      "en",
      "muchas",
      "obras",
      "de",
      "salvador",
      "dalí",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "los",
      "equipos",
      "ecuatorianos",
      "llegaron",
      "a",
      "la",
      "final",
      ",",
      "la",
      "cual",
      "terminó",
      "empatada",
      "2",
      "2",
      "y",
      "liga",
      "de",
      "quito",
      "ganó",
      "en",
      "la",
      "lotería",
      "de",
      "los",
      "penales",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "tcherikower",
      "was",
      "born",
      "and",
      "raised",
      "in",
      "poltava",
      "(",
      "ukraine",
      ")",
      ",",
      "in",
      "the",
      "russian",
      "empire",
      ",",
      "where",
      "his",
      "father",
      "was",
      "a",
      "pioneer",
      "of",
      "the",
      "hovevei",
      "zion",
      "movement",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "গ্রামটিতে",
      "একটি",
      "শিল্প",
      "উপনিবেশ",
      "ছিল",
      "বিংশ",
      "শতাব্দীর",
      "শুরুতে,",
      "যখন",
      "উল্লেখযোগ্য",
      "এবং",
      "নৈমিত্তিক",
      "স্থপতিরা",
      "অনেক",
      "উল্লেখযোগ্য",
      "বাড়ি",
      "তৈরি",
      "করেছিলেন।"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "para",
      "terminar",
      "la",
      "gira",
      ",",
      "gene",
      "hoglan",
      "de",
      "strapping",
      "young",
      "lad",
      "se",
      "integró",
      "a",
      "la",
      "banda",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-GRP",
      "I-GRP",
      "I-GRP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "〈",
      "唇にbe",
      "my",
      "baby",
      "입술에",
      "be",
      "my",
      "baby",
      "〉",
      "에",
      "수록"
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "它",
      "包",
      "括",
      "自",
      "动",
      "将",
      "文",
      "件",
      "分",
      "割",
      "成",
      "单",
      "独",
      "轨",
      "道",
      "的",
      "设",
      "施",
      "，",
      "例",
      "如",
      "从",
      "磁",
      "带",
      "转",
      "录",
      "时",
      "或",
      "密",
      "紋",
      "唱",
      "片",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "2001년",
      "mbc",
      "방송연예대상",
      "진행자부문",
      "최우수상"
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "2003",
      "james",
      "bond",
      "007:",
      "everything",
      "or",
      "nothing",
      "als",
      "de",
      "generaal"
    ],
    "label": [
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "им",
      "же",
      "был",
      "введён",
      "новый",
      "закон",
      "о",
      "наследовании",
      ",",
      "в",
      "который",
      "было",
      "включено",
      "рассмотрение",
      "пожеланий",
      "дочери",
      "при",
      "заключении",
      "брачного",
      "договора",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CW",
      "I-CW",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "it",
      "is",
      "overlooked",
      "by",
      "slieve",
      "anierin",
      ",",
      "the",
      "iron",
      "mountain",
      ",",
      "which",
      "is",
      "approximately",
      "585",
      "metres",
      "high",
      ",",
      "with",
      "a",
      "history",
      "of",
      "iron",
      "being",
      "mined",
      "there",
      "for",
      "over",
      "three",
      "hundred",
      "years",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "charles",
      "made",
      "a",
      "royal",
      "progress",
      "through",
      "the",
      "country",
      "that",
      "summer",
      ",",
      "winning",
      "support",
      "from",
      "the",
      "provinces",
      ",",
      "and",
      "winning",
      "paris",
      "back",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "이러한",
      "기본",
      "배치를",
      "하고",
      "있는",
      "많은",
      "미트라에움들이",
      "로마",
      "제국",
      "전역에",
      "산재",
      "(",
      "散在",
      ")",
      "하였다",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "su",
      "fichaje",
      "resultó",
      "convulso",
      ",",
      "ya",
      "que",
      "ese",
      "verano",
      ",",
      "una",
      "vez",
      "establecido",
      "en",
      "alicante",
      ",",
      "su",
      "representante",
      "rompió",
      "las",
      "negociaciones",
      "exigiendo",
      "más",
      "dinero",
      "a",
      "cambio",
      "del",
      "fichaje",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "posteriormente",
      "continuó",
      "su",
      "carrera",
      "en",
      "el",
      "everton",
      "de",
      "chile",
      ",",
      "entre",
      "los",
      "años",
      "1927",
      "y",
      "1931",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-GRP",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "白",
      "光",
      "/",
      "黑",
      "雨",
      "：",
      "广",
      "岛",
      "和",
      "长",
      "崎",
      "的",
      "毁",
      "灭",
      ",",
      "史",
      "蒂",
      "芬",
      "·",
      "岡",
      "崎",
      ",",
      "hbo",
      ",",
      "2007",
      "年",
      "8",
      ",",
      "600",
      "万"
    ],
    "label": [
      "B-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "I-CW",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "در",
      "ژوئیه",
      "۲۰۱۸",
      "این",
      "وبسایت",
      "به",
      "عنوان",
      "هشتمین",
      "سایت",
      "پربازدید",
      "جهان",
      "توسط",
      "سمیلاروب",
      "معرفی",
      "شد",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "het",
      "heeft",
      "14",
      "spelers",
      "die",
      "actief",
      "zijn",
      "in",
      "de",
      "nba",
      ",",
      "de",
      "op",
      "een",
      "na",
      "meeste",
      "spelers",
      "na",
      "de",
      "verenigde",
      "staten",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-CORP",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "es",
      "una",
      "tecnología",
      "de",
      "construcción",
      "de",
      "circuitos",
      "electrónicos",
      "digitales",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "tibro",
      "有",
      "着",
      "悠",
      "久",
      "的",
      "传",
      "统",
      "家",
      "具",
      "生",
      "产",
      "。"
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "جامی",
      "زرین",
      "پر",
      "از",
      "می",
      "نیز",
      "کنار",
      "سفره",
      "خودنمایی",
      "می",
      "نمود",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "耶",
      "途",
      "小",
      "额",
      "信",
      "贷",
      "银",
      "行",
      "有",
      "限",
      "公",
      "司",
      "。",
      "(",
      "yetu",
      ")",
      "是",
      "一",
      "个",
      "微",
      "型",
      "金",
      "融",
      "汇",
      "入",
      "坦",
      "桑",
      "尼",
      "亞",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "I-PROD",
      "I-PROD",
      "I-PROD",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "I-LOC",
      "I-LOC",
      "O"
    ]
  },
  {
    "text": [
      "сами",
      "паски",
      "пекут",
      "так",
      ":",
      "делают",
      "опару",
      "на",
      "молоке",
      ",",
      "к",
      "опаре",
      "добавляют",
      "муку",
      "и",
      "яйца",
      "и",
      "месят",
      "тесто",
      "."
    ],
    "label": [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PROD",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  }
]